[微甜][玄幻喪屍]《身陷末日危機的變態殺人狂》

《身陷末日危機的變態殺人狂》

故事定位：末日喪屍，殺人，犯罪
描寫：書面語
對白：粵語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間
逢星期一至六每日一更（星期日停更），Penana準時8點出（因為有排程可以貼定先），連登就我瞓醒先貼

故事簡介
依個故事發生喺一個架空世界，環境同歷史大致上同我哋所身處嘅現實一樣，只係有啲設定更改過，例如中國執政黨係中國民主黨、香港地貌相約，不過基於發展唔同導致某啲地區會出現現實世界唔存在嘅建築物等等……

另外，依個故事係「玄幻喪屍」而唔係傳統喪屍故，所以去到特定位置就會出現個體戰力極強嘅角色，如果想睇俾喪屍追殺到仆街嘅讀者未必適合睇依個故。

最後依個故會有甜，請自行決定係咪要睇。

連登任務
1) 每250正評加一更
2) 1001回覆可入故
3) 諗到再加

注意，950前唔好尻推，多謝合作。

如果個故寫得ok就LIKE我fb page支持吓我

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

或者可以去Penana訂閱我：

Penana訂閱系統
喺上年八月左右，我加入咗Penana嘅訂閱作家計劃，而依個《殺人狂》故亦都係計劃入面嘅故，之前我用依個模式出過一個名為《九夢九生九劫苦難》嘅訂閱專屬故事。

訂閱計劃你可以當成patreon咁，只不過penana比起patreon更加適合連載長篇小說。

《殺人狂》採用「差別連載」，即係如果你有訂閱，你就可以睇快30章，另外星期日仲會有專屬嘅故事外傳去補充一啲枝節。

咁訂唔訂閱，待遇上有咩分別？
普通人：星期一至六（日更）
普通訂閱：快三十章，星期一至六（日更），星期日外傳
高級訂閱：快三十章，星期一至六（日更），星期日外傳，每月一次亂之章，每月一次線上／線下會

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

歐子爭小說Wiki

終於

LM

楔子：RoT(Reformation Of Telomere)

追求長生不老是人類多年以來的最終慾望之一，為了達成此目標，各國之間投放了大量資源去開發不同的醫療科技，中國民主黨及北美洲合眾國的聯合科研團隊成功開發出能夠修復「端粒」的醫療技術——RoT(Reformation Of Telomere)。

端粒是用來保持染色體的完整性和控制細胞分裂週期，基於染色體的複製機制，染色體末端必定不會被複製，所以端粒設計成可被重複遺棄，然而端粒始終都會耗盡，屆時細胞將會啟動凋亡機制，細胞便會壞死，所以科學家推測端粒與衰老有著密不可分的關係。

一千多年前，在中國和北美的協調下，全球兩間最大規模的科技公司——遠吉企業和節能集團，聯手研發出能夠修復端粒的藥物和手術，其名稱為RoT(Reformation Of Telomere)。

在RoT開發成功後，兩國決定直接執行人體實驗，而首批實驗體並不是為求得到報酬而甘願以身犯險的低下階層，而是來自全球最富裕的3%人口，這些人都已經到了行將就木的年紀，隨時隨地都有可能因為年紀太大而自然死亡，所以他們不懼怕因實驗失敗而死，只怕來不及接受「治療」，因衰老而亡。

最終實驗很成功，在接受手術和服用藥物後，實驗體的外表明顯變得年輕，慢慢回復到身體的最佳狀態，經過幾百年的持續觀察，首批實驗體都沒有出現任何因RoT引發的不良反應。

在這幾百年間，有多批實驗體接受了RoT，這些人都是全球最富有的人，是掌控著世界的人。

RoT成為了富有人家的象徵，這批人生勝利組得到了永恆的生命，能夠一直奴役貧窮的大多數，直至永遠……

Lmlm

楔子：英國那件事

＝＝＝＝
注：所有對白皆以書面語來表達，不過在故事內的角色其實是以英語在交流
＝＝＝＝

某日，在英國的鄉郊，某個本應人跡罕至的原始樹林。

這裏的花草樹木仍保持著原始森林的味道，觸目所及皆是高聳入雲的大樹，它們的樹幹粗壯得十多個成年男人都環抱不住，任何人類站在它們之下，都會感到自己是多麼渺小。樹與樹之間有著固定的間距，好像有人有意栽種，事實上它們之間的距離是大自然的選擇，是它們之間的共識，為大家保留適當的發展空間。

樹林裏，有兩個人在奔跑。

「哈……呼……」走在前方的女孩年約十六歲，衣衫不整，在林中拚命地奔跑，腳底早已被樹枝砂石弄出大大小小的傷口，每一步都令她疼痛萬分，可是她不能停下來，只能夠盡力跑。

早已過了發育階段的她，胸前巨物隨著跑姿彈跳，那沉重的胸器成為跑步的負累。

後方的男孩拿著一把鋸齒牛扒刀，掛著無比歡欣的表情，輕鬆愉快地追趕著前方的女孩。

「不要……不要殺我！」女孩一邊跑，一邊哭著說。

男孩沒有放慢速度，反而越跑越快，或許只需要多十秒、八秒便可以追上她。

「不要……」女孩的視野開始變得模糊，喉嚨像裂開了一樣，胸口內活像有一隻無形的手在用力擠壓，每一次呼吸都撕裂著胸肺。

很明顯，她的身體已經去到極限。

「我不想死！」女孩用意志力驅使身體繼續跑。

「啪！」突出的樹根把女孩絆倒，害她仆倒在地。

女孩以左臂落地，整根手臂都擦傷了，「很痛！」

「終於停下來了？」男孩走到女孩的旁邊問道。

「不要！不要過來！」女孩手腳並用，坐在地上往後爬，用盡全身的力氣跟男孩拉開距離。她的眼淚和鼻涕流過不停，那近乎崩潰的表情是用來指控男孩，指控他就是世間上最可怕的怪物。

男孩深深吸一口氣，「你嗅到嗎？那是緊張和恐懼的味道。」

「別……別過來……」

男孩走過去，抓住了女孩的長髮，「別動了。」

「不不不不不，不要殺我！」女孩發狂地掙扎。

「不，我不是要殺你。」男孩微笑道。

「真……真的？」女孩用天真的表情看著男孩問道。

「當然，直接殺你的話實在太過無聊了，畢竟你是我的第一個女朋友，對不對？」男孩用刀身拍打著女孩的臉頰說。

刀身的冰冷觸感引爆了女孩的情緒。

「Byron！你果然是變態的！你果然是變態的！」女孩發狂叫喊著，可惜附近沒有人會聽到她的慘叫聲。

「噓，不要吵了。」Byron用握刀的手伸出一根手指，按著女孩的嘴唇。

女孩張口咬去，咬住Byron的手指不放。

Byron沒有縮手，好像那根被咬得流血的指頭並不是自己的一樣。

「Shirley，這樣做真的好嗎？」，Byron鬆開抓著長髮的手，一拳打在女孩的腹部，把她打得吐出胃液，鬆開那根手指。

「嘔……對不起……對不起……放過我吧！」Shirley一直哭著搖頭，乞求Byron饒她一命。

「你知道嗎，我對你可是一片真心的，不過你竟然瞞著我跟Eric發生了關係，還要是在課室之內，你知道對我的衝擊有多大嗎？」Byron掛著沒有任何感情的笑臉問道。

「對不起！」

「你背叛我的原因是因為我是你的學弟，我年紀尚輕，以為我在性方面滿足不了你嗎？」Byron把頭貼在Shirley的臉前，雙眼直視著她問道。

「不……不是這樣的……」

Byron笑了一笑，拉起Shirley的衣腳用刀一割，再用力把她的T恤扯爛，露出戴著白色胸圍的身體，「Eric滿足到你嗎？」

「別，別要這樣做！」Shirley死抓著爛掉的上衣，用它們來擋住胸口。

Byron脫掉褲子，胯下之物已經充血，「我真的很妒忌Eric，很妒忌他可以早我一步上了我的女朋友。」

「不是這樣的……」

「不是？Eric可不是這樣說，在我把他的喉嚨割開之前，他已經誠實地招應了一切。」

「甚麼？割開？你殺了Eric？」

「是。」Byron抓著Shirley的裙子，用刀割開，令到Shirley只剩下內衣內褲遮蔽身體。

Shirley聽到Byron殺了Eric後，發狂地捶打著Byron。

「殺人兇手！」Shirley歇斯底里地叫喊。

「別這樣，你可是我的女朋友。」Byron用力壓在Shirley身上。

「不！我不是你的女朋友，你這個殺人兇手！警察一定會抓到你，一定會送你入去監獄！」Shirley猙獰地咆哮。

「別吵了。」Byron用腳撐開了Shirley的雙腿，把她的最後防線扯破，然後用胯下之物對準著Shirley的私密之處，不說一句便用力插下去。

「啊！」Shirley仰頭疾呼。

「你知道嗎？我以為跟你拍拖後，可以裝作成正常人生活下去。」Byron在猛然抽插時自說自話，沒有理會Shirley的反應。

「不……嗚……不……」Shirley掙扎不了比她強壯得多的Byron。

Byron初嘗人事，兩腿之間的運動確實讓他感到愉悅，可是這份快感比他想像中要弱。

「為甚麼要背叛我？為甚麼要令我明白到我跟這個世界是格格不入的。」Byron輕撫著Shirley的臉，溫柔地問道。

Byron的手順著Shirley的臉往下掃，經過脖子，去到她的胸口，再用刀子割開了胸圍的帶，讓那巨物彈跳出來。

「那天Eric就是揉搓你的胸脯，然後再不斷抽插你，在那個時候你有沒有想起過我？」Byron用純真的笑容問道。

Shirley的精神已經崩潰，只顧著失聲痛哭，對於Byron的提問沒有任何反應。

抽插了好一段時間後，Byron把熱流注入Shirley體內，再跟對方分開。

「真沒趣。」Byron站起來聳肩道。

Shirley已經哭不出淚水，伏在地上抖震。

「親愛的，我來幫你解脫吧！」Byron單手握刀，瞄準Shirley的胸口一刀刺下去。

「啊——」Shirley吐出了這輩子的最後一個字。

「就是這種感覺，我愛上了用刀刺入人體的觸感！」Byron咧嘴笑道。

Shirley口吐鮮血，漸漸失去意識，跟森林的寂靜融為一體。

Byron掉下短刀，看著染血的雙手，「你知道嗎？我殺你不是因為你背叛我，而是我早就想殺死你了，你那美妙的人生真讓人妒忌，為何你可以擁有美滿的人生？為何你可以肆意背叛他人？為何所有人都把你當成公主一般？真不公平，真令人妒忌！」

Byron瞪著冰冷的屍身，「不過現在已經沒有所謂了，因為死亡是世間上最公平的事，只有死亡才可以舒解我心中的鬱悶……」

lm

001 端粒修復技術

2030年，由中國和北美合眾國聯合領導的科研團隊，開發出能夠有效修復端粒的醫療技術——RoT(Reformation Of Telomere)。經過多次的臨床測試，確定了能夠做到透過補充端粒來無限延長人類壽命的效果。

端粒（Telomere）是DNA末端的重複序列，用於保持染色體的完整性以及控製細胞的分裂週期，然而每次複製過後，DNA的末端皆不會被複製，所以每一次DNA複製都會令到部份的端粒被拋棄，當端粒完全消耗後，便會觸發細胞的凋亡機制。

基於端粒的機制和能力，很多人都推測它和衰老有著莫大關係。

老師放下書本，走到課室的中間，「Byron，你講下端粒有咩用？」

我站起來，把老師剛才所說的複述了一遍。

教師真是一種奇怪的生物，明明剛才才把內容說了一遍，總是要找人來複述。

「講得啱，唔該晒你，可以坐返低。」老師托托眼鏡說。

我坐下來。

老師繼續講解有關RoT的原理和歷史，直至下課。

下課的鐘聲響起，大家站起來跟老師道別後，各自拿起書包離開課室。

「阿倫，一齊去打波？」有同學拿著籃球問我。

我搖搖頭，「唔好意思，我約咗Nancy。」

「哦——咁唔阻你哋啦！」他掛著古怪的笑容說。

Nancy是我的女朋友，是B班的同學，是本校公認的「女神」。還記得我們初次見面時，Nancy主動跟我聊天，還在課餘時間約我去街，最後我們順利成章拍拖了。

同學們聽到我要去找Nancy，臉上都掛著妒忌的表情，雖然沒有說出口，但是我知道他們心裏一定是咒罵著我。

其實就算沒有Nancy，這些男生一直以來都很討厭我，因為我比他們高、比他們壯健、比他們帥，更擁有外國人的外表。我出生自英國家庭，父母在香港生我出來，所以我自小就學習廣東話，除了純正的英國人外表外，我可是貨真假實的香港人。

父母幫我起的名字是Byron Michael Owen，可是為了在香港生活，他們另外幫我起了一個中文名——區拜倫。

我的外國人模樣令我成為了男生們的眼中釘，成為了他們所妒忌的對象。

我很享受他們對我心生妒忌，他們越是妒忌我，我就越是快樂，或許就是為了這種感覺，我才會跟Nancy拍拖。

我去到B班的課室，裏面的同學都已經離開，只剩下刷黑板的值日生和幾個圍在一起玩broadgame的男生。

「阿倫，你咁遲先嚟嘅？」Nancy坐在自己的座位上問道。

Nancy身材很好，外表不像中學生，我親眼見過她的胸部，有G級以上，而且並非人造，是貨真價實的大波妹，再加上精緻五官和肌膚勝雪，化妝過後跟明星沒有差別。

「一放學我就已經即刻過嚟……」我無奈道。

「Who cares？」她拿起自己的背包再遞給我，「仲唔拎住？」

我壓下心中的不快，接過她的背包。

「同我去食個tea。」說罷，她已離開了課室。

我就像她的工人，跟在她的身後。

還記得她為了追我，一直都裝成小鳥依人的模樣，還很主動地約我去街，甚至跟我告白，她見我沒有馬上答應，差點就要主動獻身，不過我見她有幾份姿色，跟她一起又能惹怒那群男生，便勉為其難跟她拍拖。

後來，我跟她發生了關係，還記得第一次是在她的家，她竟設定好相機，偷拍了我們的性愛過程，還把片段拿來跟姊妹分享，不過她很小心，沒有把影片傳送出去，免得被其他人見到她的肉體。

「啊——」有人在尖叫。

Nancy嚇了一跳，按著胸口說：「嘩，頂佢，叫到咁大聲做咩？」

我們身處四樓，那叫聲是來自地下，我走到走廊邊緣往下望去，見到操場上有人在奔跑，還有人跌倒在地，場面十分混亂。

「好似有事發生。」我說。

「我夠知。」Nancy總是要跟我針鋒相對。

這女子已經再沒有利用價值，要找個機會跟她分手，跟她相處下去，我怕會忍不住殺了她。

此時，有個滿身浴血的男同學跑過來，嚇得Nancy花容失色，飛快地躲在我身後。

「救命……」那男同學仆在地上。

「佢係唔係死咗？」Nancy抓著我的手臂問道。

她的十根指頭已插入了我的肉裏，痛得我把她甩開，「唔好捉住我！」

「你咁惡做咩喎？」她皺眉瞪著我說。

我懶得理她，走到那男同學身邊，看看他是否尚有呼吸。我見他胸口還有高低起伏，尚有氣息。

「我落去搵老師幫手。」我說。

「我同你去！」Nancy抓著我的手說。

「好。」

我把那同學放到牆邊後，便和Nancy一起往地下走去。

在往下走時，我們一直聽到周圍都有人在叫喊，還有很多哭聲，到底學校發生了甚麼事？

去到地下，一眼望去，見到很多同學倒臥在地，他們身上都有野獸咬過的傷口，是不是有野狗或野豬走入了校園？

「到底發生咗乜嘢事？」Nancy嚇得臉色發白。

「唔知道。」

我左右張望，見不到有任何老師或職員。

「情況唔係好妥，我哋打電話報警先。」我拿出褲袋中的電話。

Nancy用力點頭。

突然，在Nancy腳邊的同學伸手抓住了她，嚇得Nancy不斷用腳踢去，不過無論Nancy如何用力踢，那同學都沒有鬆開手。

「啊！救命啊！」Nancy發狂尖叫。

「唔使咁驚喎……」我無奈道。

「救命啊——」Nancy繼續放聲大叫。

我按住耳朵，一腳踢開抓住了她的那隻手，她才停了下來，沒有再發狂尖叫。

那同學被我踢開了手後，用木偶般的生硬動作站了起來，他的四肢活動得十分奇怪，更以違反人體的方式扭曲擺動。

「吼！」那同學怪叫一聲，朝著我衝來。

我見到他的脖子上有一個很大的傷口，原來他早就被野獸咬去了一大片肉，既然他受了那麼重傷，為何還可以活動？

002 留守新翼

那同學的眼睛布滿了紅筋，一下就把我推在地上，電話也被弄得掉到一旁。

他用可怕的怪力把我壓制在地，我竟然沒有任何反抗能力，不是我自大，我可以肯定在此學校內沒有任何師生比我更大力。

「點解佢會咁大力？」我用盡吃奶的力撐著他的肩膀。

他的口水不斷從嘴巴流下來，我要擺開頭部避開。

「救命啊！」Nancy又在發狂尖叫。

突然，有一個人從一旁跑過來，一腳踢在那同學的下巴，把他整個人踢開了。

「快啲走！」那人大喝。

我迅速爬起身，再拖住Nancy的手，「上返去先！」

我望向出手救我的同學，「唔該晒你頭先嗰腳。」

他有一頭清爽短髮，比我要矮，應該是170左右，身材偏瘦，可是剛才那一腳很重，或許在他的衣服下的瘦削身軀，其實是一身肌肉，所以才可以踢出剛才爆炸力十足的一腳。我記得他好像是C班的人，因為我們同屬洪社，而他的運動成績又不錯，所以在陸運會上有跟他合作過接力跑。

他好像叫阿榮？

「唔好講咁多，快啲上返去先，可以嘅話去新翼嗰面避一避。」阿榮凝重地說。

我見到被踢開的那人再次爬起來，再留在此處便會再被他攻擊，於是我帶著Nancy往樓梯跑去。

「好痛呀！」Nancy甩開我的手。

「唔好再咁任性，快啲跑上四樓先，只有四樓條新翼通道有開放！」我厲聲喝道。

Nancy被我一喝，差點就哭了出來，面對那些好像怪物般的同學，我才不會把她當成公主看待，強行抓住她的手腕便往上跑。

我們一直跑，一直聽到身後傳來其他人的叫喊聲。

「到底發生咗乜嘢事？」我一直在問自己。

剛才撲向我的那人，根本就像喪屍一樣，難道我們的世界出現了喪屍病毒？

就在我們跑到四樓時，救我一命的阿榮已經追了上來。

「快啲跑去新翼，我擋住後面班怪物。」阿榮手上多了一把掃帚。

這傢伙好像早有準備，或者他早就想到會有目前的情況出現？而且……他是說怪物，那些死而復生的喪屍，的確就是怪物。

想到這裏我不禁打了一個冷顫，那班同學真的變成了怪物嗎？我偷偷望向操場，除了有一灘灘血跡外，那些倒地的同學全都不見了，或許他們都已經變成了怪物。

我見阿榮守住了樓梯，而通往新翼的通道就在前方不遠處。

「我哋過去新翼先。」我拖著Nancy朝通道走去。

整座學校共有六層，每一層都有連接新舊翼的通道，可是新翼落成不久，很多樓層仍在裝修，所以只有四樓的通道開放了。

Nancy已經不懂反應，渾渾噩噩地跟在我身後。

走過通道時，我見到通道入口處的天花板內藏有一道拉閘，要是阿榮退回來新翼，我就會把這道拉閘放下，應該可以暫時擋住那些怪物。

「咦？係喎……」我想起了一件事。

我和Nancy之所以會從四樓趕到地下，是因為有一個浴血的同學出現了，那麼……那人呢？

我望向走廊，那人本來臥在的地方，只剩下一大灘血。

「啊——」有人尖叫，是從新翼傳來。

新翼那邊都有怪物，很有可能就是那個消失了的同學。

「對面都有怪物，我哋快啲走！」Nancy拉扯著我的衣服，想把我拉回去舊翼。

「唔好嘈住！」

新翼那邊有怪物的話，應該只有一隻，可是我們要是再次逃回舊翼，那裏可是有大量的怪物，我們一定會被他們抓住。

「舊翼實在有太多怪物，我哋唔可以返過去，唯一一條生路就係新翼，所以我哋一定要過去，只要將隻怪物殺死，再將新翼隔離，我哋就可以等人嚟救我哋！」我說。

「痴咗線呀你？你點殺死隻怪物呀？頭先如果唔係嗰個人幫你踢開隻怪物，你早就俾佢咬死啦！」Nancy激動地指著我的胸口大喝。

「隨你點講。」我自己走向新翼。

我需要武器。

「喂！唔好掉低我一個！」Nancy追上來。

我循著尖叫聲的方向走去，同時留意附近有沒有可用作武器的東西，終於給我在一個傘架上找到一把長傘，這種長傘在香港警察的定義中是攻擊性武器，連身懷警棍、警槍的他們都難以招架，應該足以應付那些怪物。

我握著致命的長傘，往新翼走廊盡頭處的房間走去。

那怪物應該就在房間內，我雙手握著長傘，小心翼翼地走過去。

Nancy沒有跟上來，只留在十幾米外獨自抖震。

我吸一口氣，慢慢推開了課室大門，見到課室內沒有任何人，於是我再掃視課室，終於在課室的角落位置，見到有一個女同學在抱膝啜泣。

她身上有很多血，左手明顯被甚麼東西咬了一口。

「冇事呀嘛？」我跑過去問。

「唔好過嚟，小心……」女同學用溫柔的聲線說。

在這個瞬間，有人從後撲來，把我推倒在地，我沒有鬆開手，仍然握緊手中的長傘。

「又係依種怪物！」我迅速爬了起來，免得被他壓過來，強制進入沒有勝算的地面戰。

難道他們是有智慧的？否則怎懂得用那個受傷女生來騙我們進來，還是只是巧合？

怪物握拳揮出，我避其鋒芒，衝出課室外。

「走！」我大喝一聲。

Nancy聞言，慌張地跑向舊翼。

我沒有全速奔跑，否則一定會把Nancy拋離到身後，她鐵定會被怪物捉住。

我邊跑邊留意那怪物有沒有追上來，此時，阿榮剛來到新翼，跟Nancy碰上。

「發生咩事？」阿榮問。

「有怪物呀！」Nancy焦急道。

「新翼竟然都有怪物？」

我用長傘跟怪物保持著安全距離，阿榮見到怪物跟我纏上，便拿著掃帚加入了對戰。

「由我嚟吸引佢嘅注意力，你把握機會做低佢。」我說。

「冇問題。」

我用長傘連環猛刺，怪物根本就不閃不躲，任由我攻擊，長傘刺入肉體的感覺有點怪異，不過……我很喜歡這種手感。

長傘在怪物身上留下了不少傷口，然而這樣做是無法阻慢怪物的行動，他仍然拚盡全力衝向我，想用那可怕的血盆大口咬死我。

「佢哋生命力好強，一般方法都傷唔到佢哋。」阿榮說。

「咁要用咩方法？」

「唔知……用火可能得，又或者推佢落樓。」

留個名先

下

003 先兆

推它下樓？

不可能吧？要是我們衝上去，以它的怪力，還未抱起他就會被掙扎中的他反咬一口。

「要推佢落樓有難度，不如由我引——」怪物撲來，我扭腰躲開，再順勢刺向他的胸口，用長傘把他推開，「我去引開佢，當我離開新翼之後，你就準備落閘，喺我跑返轉頭嗰陣再落閘擋住佢！」我說。

「好。」他說。

我用力握傘一推，把怪物推開幾步，利用它尚未站穩的時間朝著通道跑去，那隻怪物如我所想，追上了我。

阿榮按照我的計劃，跟在怪物身後，當他去到通道口後，他用掃帚卡住拉閘的洞口，扯下了半道拉閘，準備好隨時關上。

怪物的跑速很快，我不得不全力奔跑才沒有被他追上，我一直狂衝，衝向走廊盡頭處的樓梯口。

「係時候！」我急停轉身，望向全速奔來的怪物。

怪物沒有減速，筆直地向我跑來，我把重心壓下，讓待會的爆發力可以更加強。

他要撞在我身上了，是時候！

我朝它的左邊彈出，一根蒼白的手在我頭皮上掠過，我在躲開它的攻擊同時，雙手一起發力，用力拍打在它背上，再順勢前衝，而它則被我推得仆向樓梯，滾了下去。

我用盡全力跑，跑向新翼通道，在走入通道那刻，阿榮就把鐵閘拉了下來。

「嘭！」拉閘落下。

我整個人已經虛脫，只能坐在地上喘息。

「你冇事呀嘛？」Nancy蹲了下來，用紙巾幫我抹掉汗水，她已經很久沒有如此溫柔對待我。

「冇事，唔該。」我說。

阿榮放下掃帚走過來問：「你哋有冇受傷？」

「我冇事。」我站起來，拍拍身上的灰塵。

稍為回過氣來，沒有剛才那麼難受。

「我都冇受傷。」Nancy擺出她的招牌笑容。

「嘭！」那隻被我弄得滾落樓梯的怪物再次跑來，用盡全力撞向鐵閘，不過他沒有足夠的力量撞開鐵閘，也不懂得拉起當未鎖上的鐵閘。

阿雯躲在我身後，拉著我的上衣顫抖不停。

「佢哋應該只係得返野獸本能。」我看著那隻怪物說。

大家陷入了一片沈默。

那怪物卡在鐵閘上，用血紅色的眼睛瞪著我們，雙手穿過閘間的虛位，拚命地抓弄著空氣。

看樣子，我們暫時安全。我們離開了拉閘，去到新翼那邊。

「仲未介紹自己，我叫葉兆榮，可以叫我阿榮。」阿榮朗然笑道。

阿榮應該不知道我記得他。

「我叫——」

「Byron唔使介紹啦，我哋全部人都識得你。」阿榮說。

的而且確，作為全校唯一一個擁有英國人外表的學生，所有人或多或少都會認識我。

「我叫Nancy。」

「Nancy你好。」阿榮點頭說。

「係呢，你知唔知到底發生咗乜嘢事？」我問。

阿榮拿出電話，手指在電話上掃了幾掃，打開一個黃色笑臉的應用程式，「你可以睇下依度。」

我接過電話，見到那討論區程式內所有帖子都是有關怪物和死而復生的事，更有人說這是一場真實的喪屍災難。

「你去睇一睇啲熱門Post，有個topic叫『今次俾中民同埋北美害死』。」

所謂的中民就是現在中國的執政黨——中國民主黨，而北美並不是指北美洲，而是北美合眾國。

我點開內文，帖內提及剛才上課時老師所教授的RoT，在RoT實際投入市場後，全球位列前矛的富豪都有接受過RoT，所以在這一千年間，有很多富豪都到達了幾百歲之齡，而在早幾星期前，中國的第一批實驗體，終於有人到達了千歲之齡。

就在其中一位千歲富豪生日後的一星期，他得了一場急病，除了中民之外，北美亦派出了國內最頂尖的醫療團隊來為富豪治療，因為他的病很有可能會影響到RoT的有效性。

結果，那名富豪在治療期間失去了理智，發狂攻擊周圍的人，更把自己的妻兒咬死，在他身旁的醫療人員無一倖免。那些被咬死的人相繼「復活」，並擁有同樣的攻擊性，跟電影中的喪屍完全一樣。

我把電話交回阿榮手中，皺著眉說：「即係因為班有錢佬嘅RoT實驗，令到依種奇怪嘅病開始漫延？」

阿榮袋好電話，「無錯，爆發起源喺中國，既然當初北美有份派人到中國幫手，佢哋一定知道中國嘅疫情，所以喺兩、三星期前佢哋先至會鎖國，唔止北美，就連英國同澳洲依類大國都相繼鎖國，仲記唔記得佢哋個鎖國嘅理由係因為本土流感大爆發？」

「流感本來就每年都會出現，加上我哋醫療技術又咁發達，根本就對人類冇咩影響，大家仲笑佢哋小題大做。」我說。

「無錯，我哋醫療發展得咁快，流感本來就對人類冇咩殺傷力，不過佢哋幾星期前竟然因為流感而鎖國，其實我哋應該一早應該察覺到有問題。」阿榮苦笑道。

「咁依家點算？」Nancy焦急問道。

「只可以等北美等等大國研發出治療方法，如果唔係只要俾啲怪物咬中就會變成佢哋嘅同類。」阿榮抱胸說。

「咬中就會變？」我急忙問道。

「係。」

我連忙提起長傘，阿榮見狀，跑過去拾起掃帚。

「Nancy，行後啲。」我凝重地說。

阿榮走到我身旁，「有幾多個？」

「我見到得一個，係個女同學嚟。」

「一個……」

「我哋已經落咗閘，唔以再引佢去舊翼。」我說。

「咁唯有殺死佢。」

「依啲怪物可以殺得死？」我只能夠用喪屍片中的「常識」去理解這群怪物，畢竟我們都不清楚他們的復活和感染機制。

「可以，我殺過幾個。」阿榮的表情沒有任何變化，好像殺死怪物是件很平常的事，可是這些怪物都是由人類所變成，就連用傘刺中它們的觸感都是一模一樣。

對，我不會忘記刺中肉體的感覺，不會忘記那種快感。

我看著阿榮，內心有點妒忌，為何他可以如此輕描淡寫地說出殺過幾個人的經歷，我也想殺啊……

殺人是很快樂的事，我抓緊長傘的手柄，不知道裏面的女同學病發了沒？是不是已經轉變成怪物？在這個時刻，我祈求她尚未變成怪物，可以讓我看看她被我殺死前的掙扎表情。

想著想著，我的下身竟有了反應，希望他們沒有留意到吧！

「點樣殺？」我問道。

「都係同啲電影一樣，破壞佢哋個腦。」

這時我才發現，他掃帚棍尖的位置，有著很明顯的血跡，還粘有一些肉塊，在他的臉上有著淡淡的興奮之情，他很善於隱藏那種情感，不過我對於人類的情感十分敏感，所以我才能夠看穿他。

面對未知的疾病與怪物，除了我之外，原來有人同樣會感到興奮？

原來我不是怪人，或者不是唯一的怪人。

Gchi

斷你十連

邊斷到

一早斷開晒

真

呢邊250正評 加更
Penana快30章
Penana上榜再加更 無限迴廊

正評留名 草多啲先一次過睇😎

子爭巴新故留名

Nancy示意圖

終於開 post課金用家留名

推

Lm

penana 追緊好睇

留個名
penana都追緊

正皮先再睇

正評引伏

自己負評左

己買Penana

終於開po

終於有新故

留名！終於可以再同大家瘋狂睇故

以為剩係penana先有

子爭故要lm

好故要留名

也不懂得拉起當未鎖上的鐵閘。

尚未？

Lm順手改字

阿爺，有故睇啦

支持

是

子爭你番黎了，我愛你

早晨

冇人正評？
屈

終於到七罪 想當年第一個故就係丹春

主角留名

250正皮加更，推！！！

支持留名

九夢有無計劃岀書？

有貨金過嚟幫手推

101:1正負皮

終於！

有返1001入故

等咗你好耐

Penana睇緊

原計劃出pod，未得閒執字

大師兄返黎啦

點解個負皮消失咗

Woww妒忌

課咗45蚊支持可以慢慢睇了

004 接下來的打算

我和阿榮並肩而走，去到那布滿血跡的房間外。

Nancy不敢太靠近舊翼那邊，因為那怪物一直在衝擊鐵閘，弄出嘈吵的聲響。話說回來，不知道鐵閘是不是可以一直撐下去，要是它被怪物撞爛，我們就死定了。

我們站在課室外觀察，裏面沒有任何聲音。

「我入去先。」阿榮輕聲道。

我點一點頭，握好長傘握，讓長傘貼近身體，傘尖朝上，右手垂下來握著傘柄，左手握著近傘尖的位置，做好隨時刺擊的準備。

阿榮走在我身前，先我一步入去課室，然後我跟在他身後走進去。

課室內一片凌亂，地上布滿血跡，可是沒有任何人或屍體。

「頭先個女仔係坐喺嗰度。」我用傘針指著黑板的下方，那裏有一灘尚未凝固的鮮血。

阿榮突然衝向我，提起掃帚重重劈下來，我急忙往一旁閃開。

「嘭！」

掃帚敲中了我身後披頭散髮的同學，是剛才受傷的女同學，它已經變成了怪物的一份子。

「唔該。」我走到阿榮身旁說。

「一陣先再講，搞掂佢先！」阿榮咬緊牙關，用掃帚壓制著怪物。

怪物用額頭頂住了掃帚，看來剛才的重擊沒有對它造成有效的傷害。

我瞄準怪物的眼睛，用力刺出長傘，「喝！」

怪物擺脫了掃帚的壓制，衝向阿榮，它速度很快，令我的刺擊落空，只刺中了它的耳朵。

阿榮不慌不忙地用跳步往後退去，跟怪物保持著一定距離。

我追上怪物，用長傘當成長棍，一下劈在它的肩膀上。

「嘭！」怪物停下了所有動作。

它好像被我的一擊弄得生氣，轉身撲向我。我拉回長傘，調整好姿勢，再次對準她的眼睛刺出。

這一次，她對著我衝來，再沒有閃躲的可能。

「滋！」長傘刺入了她的眼窩，我深怕這一刺弄不死她，於是用全身的力氣把長傘推過去，把它不斷推向後方，直至撞在牆上。

她不再動了。

我鬆開了手，長傘隨即跌在地上，而她則軟趴趴地順著牆壁坐下來，一動不動。

「呼……呼……」我感到所有的血液都好像流入了腦部，四肢感到冷冰，只能透過大口呼吸來稍為和緩。

「我哋檢查下附近仲有冇生還者或者怪物。」阿榮拍拍我的肩膀道。

「嗯。」

這個課室一眼就可以看清，不可能有人躲藏在這裏，可是新翼共有六層，儘管連接地下的一樓樓梯沒有開通，也要確保六層的課室都是安全的，否則突然有怪物從其他樓層跑來的話就會很危險。

「我去下面，你睇五、六樓。」說罷，阿榮就離開了課室。

我看著那染滿鮮血的長傘，想了一想，還是把它拿了起來。當我走出課室時，看見Nancy站在走廊中間。

「Nancy，我同阿榮去唔同樓層檢查，你留喺度先。」我說。

「我……好啦，咁我留喺度。」

她留在此處會比較好，否則跟在我身邊，我並沒有能力可以分心去保護她。

我甩一甩長傘，把傘尖上的鮮血和肉塊濺在地上，接著用樓梯往上走。

去到五樓後，我檢查每間課室，不過課室和窗戶都被鎖起來，只能從玻璃窗看看裏面的情況。

「成層都冇人，去六樓望望。」我回頭走向樓梯，再往六樓走去。

六樓的情況一樣，課室都被鎖上，沒有任何人的蹤影，我檢查完六樓後，沒有馬上回去四樓，因為我見到通往天台的門沒有上鎖，於是就去了天台。

天台上，可以望到較遠的地方。

天台是有蓋的，不過圍牆不算高，大約只去到我的下巴，牆上沒有鐵欄，我用手拉著牆身用力一撐，跳上牆身安坐。

我望向操場，「成個操場都係血，不過一隻怪物都冇……」

我再往遠處望去，見到學校外的馬路塞滿了車輛，車上都沒有人，而路上有很多雜物，在對面街的商舖內有人在搶奪東西，警察沒有出現，所有人都瘋狂了。

「唔通依啲就係世界末日？」

若果怪物的傳播率那麼快，香港淪陷恐怕只會是一天半天內的事。

「應該要去搵下物資，依個情況可能會持續好耐。」我喃喃道。

觀察完街外的情況，我從牆上跳下來，返回四樓。

當我回到四樓時，見到Nancy跟阿榮在有說有笑。

阿榮見到我出現，走了過來問：「上面兩層點？」

「所有門都鎖晒，冇人喺度。」

「下面都係一樣。」阿榮捏著下巴，「我哋跟住要點做？」

「我哋冇可能一直留喺新翼，依度冇糧食，外面情況都唔似今日之內可以解決。」我說。

「係，冇食物係一個大問題……係喎，快啲去搵下有冇裝水嘅器皿，我哋要喺停電之前收集食水！」阿榮已跑向潔具室搜索。

「我去上面搵下。」說罷，我就跑向五樓。

當整個城市陷入混亂，那麼就再沒有人會上班，在混亂開始時，大部份的服務都應該會繼續運作，可是時間一耐，發電廠就會停止工作，沒有電力供應後，瀘水廠也會停止工作，連帶所有和電有關的服務都會停止，包括大廈的供水系統。

沒有食物，我們可以支撐幾天，沒有食水，我們很快就會脫水而亡。

我們把全個新翼的水桶都找了回來，再把它們全都盛滿食水。看著半條走廊的食水，我們暫時可以鬆一口氣。

「水就暫時搞掂，仲要處理食物問題。」我說。

「只可以出去搵。」阿榮按著額頭說。

「吓？出面咁多怪物，點出去呀？」Nancy瞪大眼睛問道。

「我見到對面馬路間超市仲有人喺度買緊嘢，應該要把握未大規模傳染之前試下去買糧食。」我說。

「冇錯，一係你留喺度，我同Byron出去搵食物返嚟。」阿榮道。

「咁……好，我可以自己留喺度！」Nancy拍胸口道。
以Nancy的性格，她會跟我們出去才怪。

「咁我同阿榮出去先。」我握著長傘說。

我和阿榮走向往舊翼的通道，那隻怪物還在努力。

「等我解決佢先。」我說。

「好。」

阿榮的回答那麼乾脆，他一定是跟我一樣，我們是同一類人。

我走到鐵閘前提起長傘，用力刺入怪物的眼窩再拔出。怪物的身體怪異地擺動了幾下，然後就再沒有任何反應，順著鐵閘往下滑，伏在地上一動不動。

阿榮拉起半道鐵閘，「行得。」

阿榮的情緒沒有任何波動。

「好。」我嘴角上揚道。

人地課45$就跪
屌你咩 唔跪我普？

跪

推到加更

推多D人入坑先

高級訂閱lm

睇一開有啲Cyper Punk 2077 嘅Feel

你依家好冇骨氣 退訂了

005 便利店

我們用舊翼的樓梯一直往地下走，路上都沒有遇到怪物，也沒有見到任何屍體，去到地下後，我們朝著大閘走去，順利離開了學校。

「啲人唔見晒。」阿榮說。

阿榮的掃帚已經用壞，所以他在接待處拿了一把長傘，跟我用著同類型的武器。

「要小心啲，唔知佢哋會唔會喺啲唔知咩位彈出嚟。」我說。

那些怪物和屍體到底去了哪？

我回首望向學校的大閘，不禁在想，要是把校內的怪物清空，再關上大閘，學校應該是個不錯的防守堡壘。

學校毗鄰公共屋邨，走過馬路就有便利店、食肆等等，十分方便，我們見到在對面街的便利店內仍有不少人在搶購物資。

「過去睇下。」阿榮說。

我們穿過停泊在馬路上的汽車陣，去到便利店的門外，我們從店外觀察，見到店內人們正忙著搶購食物。

眼見店內沒有怪物，我們便入去店內。裏面人群湧湧，大家把食物搶到手後，沒有走去結帳，反而直接帶著食物離開。

「我哋都去搶！」阿榮興奮地說。

看著阿榮臉上的興奮表情，難道他一直以來都很想犯法？

阿榮已經跑去和大家一起搶掠，至於我則獨自走向某食物貨架，把一些餅乾掃入籃中，比起新鮮食物，能夠存放更長時間的食糧更有收集價值。

有個師奶用力拍打我的手背，「死𡃁仔！唔好搶我啲餅！」

我用盡全力一拳打向師奶的鼻樑，把她打得噴到一臉是血，向後撞向貨架，跌倒在地，昏迷不醒。

很多人都見到我的暴行，可是大家都沒有出聲，繼續搶奪貨架上的物資。

我蹲了下來，拾起師奶手中的膠袋，「不自量力。」

當大家都成為罪犯後，便不會舉報其他「同伴」，真是一個有趣的世界。

「怪物呀！」有人跑入便利店大叫。

那人按著頸子，鮮血一直在他的指間湧出，他一直狂呼，每次叫喊都會吐出血沫，最後撞在貨架上，靠著貨架暈倒，再沒有任何動靜。

「佢俾怪物咬中。」我走過去跟阿榮說。

「係……我哋係時候要走。」阿榮說。

我們一起拿著物資，衝向大門，除了我們之外，其他人已陷入了瘋狂狀態，爭先恐後地跑向大門。

大家都知道那人是被怪物咬了，也知道咬他的怪物就在附近，恐懼把人們逼瘋，大家都想盡快離開便利店，卻造成人潮把大門卡死，大家都出不到去。

「嗰面走唔到，跟我嚟。」阿榮往店內走去。

我看看大門的人群，轉身跟上阿榮的步伐。

「早排我喺依間舖做過，知道點樣走出冷巷。」阿榮輸入密碼，開了一道員工大門，帶我走了入去。

員工大門後是便利店的存貨空間，密密麻麻的貨品堆積如山，阿榮在前方穿過貨堆，我則把握機會再拿了幾排罐頭。

「我哋返去學校先。」阿榮打開了冷巷的門說。

我們帶著物資走出冷巷，走到馬路旁，見到有很多怪物在便利店外躋在一起。

「有好多怪物。」我說。

阿榮看看便利店，再望向學校，「依個距離應該可以跑到返學校，加上佢哋俾便利店入面啲人吸引住，應該唔會發現我哋住。」

「好，咁一於跑返去先。」

我們一起跑出去，直衝向學校。

怪物們忙於逼入便利店，的確沒有理會我們，就在這個時候，我不小心把裝滿了罐頭的膠袋撞在某車的車門上，而這輛車開啟了防盜系統，刺耳的聲音隨即響起。

「快啲走！」阿榮大喝。

便利店外的怪物被防盜響聲所吸引，通通都往我們跑來，我們拔足狂奔，直衝向學校。

怪物發狂地叫嚷著，它們橫衝直撞，如潮水湧來，不理會前方的障礙物，撞在馬路的汽車陣上。我們繼續跑向學校的大閘，阿榮先進學校，我從後趕上，待我走入大閘後，我馬上關上大閘，再把閘上的把手扣上。

「嘭！嘭！嘭！嘭！」

怪物相繼撞在閘門上，幸好他們沒有像其他喪屍電影般，會用人疊人的方式來攻破閘門。

「好彩冇事。」我說。

怪物們一直在推撞閘門，弄出不少嘈音。

「我哋上返新翼先。」阿榮說。

我們帶著物資，回去四樓，Nancy見我們歸來，便拉起了拉閘。

「你哋搵到嘢食？」Nancy興奮地問。

「係。」我說。

我和阿榮一起把物資放在地上。

Nancy伸手拿出袋中的罐頭和餅乾，「吓？得依啲？」

我把她手上的食物都拿回來，再放回袋中，「係得依啲，由今日起，我哋要控制好支出，唔可以亂食。」

「咩話？」Nancy張開雙手說。

「冇錯，為咗生存，我哋的確要開始控制糧水。」阿榮說。

「除非你想我哋餓死。」我補充。

Nancy眉頭深鎖說：「依度得兩袋嘢，好快就會食晒，咁到時點？」

「到時唯有再出去。」我說。

「再出去？」Nancy走到向街的半身牆壁，指著學校的大閘，「大閘出面有咁多怪物，點出去？」

「當冇晒食物之後，點都要出去，留喺度只會係死路一條。」我說。

「黐線！」Nancy用力跺地。

「我將啲物資拎去三樓先。」阿榮說。

「我幫你。」我跟阿榮一起拿起膠袋，走往三樓。

我們暫時把水和物資通通都放在三樓的走廊。

「如果政府再搞唔掂依場災難，我哋好大機會會死。」阿榮說。

「政府？香港政府咁廢，如果指擬政府，一定死硬。」我說。

「你有冇咩打算？」阿榮問。

「依幾日先留喺度睇下情況，如果幾日之後都見唔到有咩轉機，我哋就要試下去深山定居。」我揉搓著下巴，望向阿榮說。

「深山？不過依度係香港，就算有郊區都同市區好接近，而且平時有咁多人去行山，山上面好可能已經有好多人，有人就會有怪物。」阿榮皺著眉說。

「的確好有可能，不過唔去睇下係確定唔到。」

「轟隆！」遠處傳來爆炸聲。

「轟隆！」

爆炸聲從不同方向傳來。

那些怪物已經遍佈四周，或許香港經已經淪陷。

留名

加更

我覺得佢講得有道理

ok

咁點解仲未250正評

連登係咪而家冇人識歐子爭了

重甜可提升正皮

幫子爭推先

太耐冇上水冇追蹤到姐，之前混沌虛無穩定500-600正評，算好多

個個都有課金睇？點解咁少人推

@MenGz11

弱智仔

？

正評咗？

㩒負評嗰時hi到正評 我屌

今次係又獨立一個世界？
唔關先生同魔王事？

妒忌 區拜倫

第二世代 system大千世界

006 斷水斷糧

怪物出現後，香港陷入了一片混沌，應該維持秩序的警察，不知道是已經被殺清光還是其他的原因，由始至終都沒有出現過，不止警察，連消防員、救護員等等紀律部隊成員都沒有出現過，是政府早已讓他們撤離了？還是他們早已成為了第一批犧牲者？

災難爆發的第一天，我們還可以用電話上網，見到討論區內貼滿了有關怪物出沒的情報，有人歸納了怪物的感染途徑，只有被它們直接咬中才會感染成怪物，疾病不會經由空氣傳播，由咬中到病發，最短可以是一分鐘之內的事。

另外，除了香港之外，世界各地都有怪物出沒的新聞，根據最後的新聞顯示，全世界只剩下北美、英國、澳洲和一些島國暫時沒有出現感染者，而全世界的航班亦因而暫停。

去到第一天的夜晚，香港網絡中斷，我們再不能查看新聞。

在網絡失效前，我跟遠在英國的父母報了平安，可是收不到他們的回答。至於Nancy則找不到她的家人，而阿榮本來就是孤兒，不用跟家人報平安。

第二天，我們發現水電中斷，於是把電話關掉，幸好先前有收集了大量食水，應該可以應付一星期以上。

第三天，不同的大街久不久便會傳來慘叫和爆炸聲，四處都有濃煙冒起，守在校門的怪物都已離開。

第四天，Nancy開始受不了，一直叫嚷要離開學校，可是我們根本沒有可以去的地方，貿然出去的話，只會成為怪物的點心。

第五天，在深夜時份，四處都沒有街燈，天上的星星很多。我利用月色映照，稍為看到街道上的情況，不知道是我眼花還是幻覺，我見到有一隻五米多高的巨人在校門走過，嚇得我不敢作聲。

第六天，在阿榮入睡後，Nancy突然帶我去了二樓，她主動脫去自己的衣物，再幫我解開褲子，帶領我在走廊上覆雨翻雲。我們從來都沒有試過打野戰，雖然肉體感覺沒有及床上來得舒服，可是在心靈層面的刺激，卻是床上遠遠不及的。

在昏暗的環境下，我提起她一根腿，用直立方式和她進行面對面的活塞運動，她很想叫出來，可是又怕阿榮會聽到，只能咬著嘴唇呻吟，看見她如此魅媚的樣子，我叫她轉過身來扶著外牆，從後用力抽插她，我不懼怕被阿榮聽到，在抽插的時候刻意弄出響亮的「啪啪」聲，Nancy抓住我的手，好像要我輕手一點，不過我又怎會如她所願，我反過來更用力地抽插，久不久便拍打她的嬌挺白臀，留下一個個掌印，直至把那些污穢之物注入她體內為止。

我喜歡後入的體位，因為有一種駕馭著她的感覺。看見那團白色液體慢慢滴在地上，令我不禁幻想在末日世界中懷孕會是怎樣的經歷。

第七天，在學校大閘外有人呼喊求救，那人是一個男人，他還帶著妻兒來到，可是大閘的把手扣上，而大閘又有防盜鐵板，從外面是開不了大閘。男人的叫喊聲引來了附近的怪物，帶著妻兒的他已經走不動，我們在新翼看著他們一家成為了怪物的點心，然後再成為了怪物一員。

第八天，食物存量已見底，不過根據我的計算，那些罐頭起碼可以吃兩星期，為何會消耗得那麼快？

第九天，我再點算一次，只剩下不足兩天的食糧，接下來只能冒險外出搜尋食物。

第十天，我提議出外搜索食物，然而他們二人卻拒絕了我的提議，難道想一起餓死在學校？

第十三天，我們已沒有糧食，水源尚可支撐幾天。

到了第十四天，我已經餓到有點頭暈乏力，可是他們二人卻沒有太大問題，讓我心中生疑。

第十五天，我再受不了，要是再留在新翼，我們一定會餓死。

「我要出去搵食物。」我說。

「我唔會陪你去。」Nancy說。

「依家出去太危險，成街都係怪物，或者再過一兩日政府就會派人嚟救我哋。」阿榮說。

「你哋去唔去都好，我都會出去。」

我寧願被怪物咬死，也不會活生生餓死。

「咁你記住要拉埋道閘。」說罷，Nancy就去了其他樓層休息。

「你真係唔去？」我問阿榮。

阿榮搖頭，「我唔會去。」

「好……」

實在太奇怪了，他們二人理應已經兩、三天沒有進食，阿榮仍精神飽滿我尚可當他身體機能很好，還能堅持下去，不過連港女Nancy都支撐得住實在說不通。

他們一定有事隱瞞了我，是他們偷藏了糧食？

若果偷藏了糧食，會藏在哪裏？

「我去飲杯水先再出發。」我假裝去下一層喝水。

「隨便。」阿榮坐下來，靠著牆壁休息。

我走向樓梯，裝作下去三樓喝水，其實是上了天台，我打算從天台開始搜索，若果他們收藏了糧食，應該會藏在天台，因為其他樓層的課室都已上鎖，而天台有幾個空置的儲物箱，很適合用來收藏東西。

上到天台，我走過去牆身的儲物櫃。

儲物櫃是鐵製的，有點生鏽，真好奇學校是不是太過貧窮才會添置如此差劣的鐵櫃。櫃門沒有上鎖，我拉開鐵門，在第一個櫃內沒有找到物資。

「唔係依個櫃。」

我走出旁邊的櫃，再打開櫃門，同樣沒有罐頭，「得返最後一個櫃……」

我去拉開最後一個櫃，如我所料，裏面放了十幾個罐頭。

「果然係咁！」我馬上拿了一個罐頭拉開，先吃了再算，「佢哋到底係幾時開始夾埋？唔通……唔通嗰日Nancy搵我做愛，就係想俾機會阿榮收埋啲罐頭？」

吃了一個罐頭後，我頓時覺得體力恢復過來，不再感到頭眩。

我忍受不了被人背叛的感覺，我關上鐵櫃，再回去四樓，要先取回書包和長傘。

我小心翼翼地返回四樓，見到阿榮臥在走廊小睡，於是我攝手攝腳地走到書包那邊，揹起書包再拿起長傘，悄悄回去樓梯。

「你要出發嗱？」Nancy從樓梯下面走上來。

「係，我去入埋啲水就出發。」

「哦。」Nancy伸了一個懶腰，笑了一笑，「你要比心機搵食物返嚟。」

「我會。」

有Nancy在，我不能夠往天台走，否則她一定會知道我發現了他們的秘密，要是阿榮醒來，就算我能打倒他都可能會受傷，在沒有醫生和充滿怪物的世界受傷，哪怕只是輕傷都足以致命。

我走近Nancy，抱著她的蠻腰，在她的耳邊說：「Nancy，不如同我去天台？」

「依家？咁早？」Nancy有點驚訝。

「係，我出到去之後都唔知返唔返到嚟，臨死之前想同你嚟多一次。」

Nancy想了一想，臉頰泛紅地說：「好啦，就同你上去。」

很好，Nancy答應了我的要求。

我牽著Nancy的手，往天台一步一步走去。

我不會放過任何背叛我的人，一個都不會放過。

魔王好吸引

長故嗎？

我估大約嗜血者咁長，冇具體數字，打住出

推 又有文睇了

正啊

又可以追半年

正，推

LM 推

新故LM

你點知的

202

我仲知差41正評又加更
Penana兩個榜都上唔到

子爭巴好掛住永祥bb

007 反面

把Nancy帶到天台後，我放下了背包和長傘，然後便把衣物脫掉，Nancy見我正在脫衣，也把自己的校裙脫了下來。

我倆互相凝視，看著對方那具熟悉的赤裸肉體。

儘管她背叛了我，也改變不了她身材傲人的事實，那對滿得從指間流走的肉球、那條纖瘦的蠻腰、那身白如凝脂的肌膚、那對修長的美腿，一切一切都令我的身體起了反應。

Nancy主動走過來蹲在地上，用口來愉悅我。

這種感覺很奇怪，在情感上我很抗拒她，肉體上卻渴求跟她結合。

我扶起了她，把她推向牆邊，托起她的一條腿，粗暴地侵略她的身體。她沒有反抗，因為我本來就是那麼粗魯，她已經習慣了這種相處方式。

隨著肉體的擺動，她的臉越來越紅，我的手並沒有閒著，一直在她身上遊走。

不，我不是來跟她性交的，我是要報仇，背叛我的人都不會有好下場。

在她因為我的抽插而低聲呻吟時，我突然拔出胯下之物，再往長傘跑去。

「咩事？」Nancy驚慌問道。

「咩事？你做咗咩心知肚明。」我拾起長傘，用傘尖指著她的臉說。

「我……我唔知你講咩！」

我苦笑搖頭，一步一步退到鐵櫃旁，再打開鐵櫃。

「吱……」隨著有點生鏽不順的櫃門打開，她的臉色終於由紅轉白。

「依啲係乜嘢嚟？」我指一指櫃中的罐頭問道。

「我唔知道……」

我跑過去，用傘尖壓在她的脖子上，「你唔知道？」

「唔關我事㗎！係阿榮要我咁做！」

「佢叫你咁做你就咁做？咁佢叫你同佢扑嘢你係唔係就同佢扑呀？」

Nancy如受驚的小動物，不敢直視我。

我知道這個反應，是她被我戳破了她的秘密。

「果然係咁，係幾時發生？」

「你聽我解釋先——」

我把傘尖壓前半分，令她痛得驚呼。

「啊——唔好殺我！」Nancy哭得鼻涕也噴了出來，再維持不了她的女神形象。

「哼。」我放下長傘，走去鐵櫃把罐頭都掃入背包裏。

「你做咩？」Nancy哭著問。

「唔關你事。」我冷淡回答。

「你拎走晒啲食物我哋會餓死㗎！」Nancy跑過來扯著我的手，激動地說。

我一手甩開了她，「唔好阻住我！唔係我就即刻殺死你！」

袋好了罐頭後，我穿回衣物，再揹起背包，「你同條仆街就留喺度慢慢等死。」

「唔好啊！」Nancy扯著我的背包。

我反手用力一巴搧在她臉上，在她的漂亮臉蛋上留下了一道赤紅色的掌印。

「如果你再阻住我……我就即刻殺死你！」我怒瞪著她大喝。

Nancy失控痛哭，這個時候我聽到樓梯傳來腳步聲。

是阿榮。

「Nancy！」阿榮跑過去扶著赤裸的Nancy。

「阿榮……俾佢發現咗……」Nancy哭著說。

阿榮親吻了Nancy的額角一下，完全不把我這個男朋友放在眼裏。

「你哋慢慢。」我說。

「咪走住！」阿榮大喝。

「哼，你想點？」我嘴角上揚問道。

「留低啲罐頭。」

「冇可能。」

阿榮從褲袋中拿出一把摺刀，「即刻放低個袋！」

「喔？係刀仔？」

想不到這傢伙竟然藏了一把摺刀，他的城府可真深。

「你以為用把刀仔會夠我打？」我笑著問道。

「你咪睇下夠唔夠打！」阿榮猙獰地說。

我真的想看看他如何用一把短刀對付我的長傘，於是我一步一步走近他，再用長傘瞄準他的胸口刺出。

阿榮用刀一擋，把長傘卸去一旁。

「哼！」我抽回長傘，再刺向他的大腿。

阿榮一手抓住我的長傘，再用力一拉，想把我拉過去；我被他突如其來的一拉弄得失去重心，身往前衝，他把握機會刺出一刀。

「陰險！」我一手掃出，打開他的手，弄掉了他的摺刀。

「喝！」失去了摺刀，阿榮用肩膀撞來，重擊我的胸口。

我硬吃他一撞，運氣受阻，「咳咳……」

「放低個袋！」阿榮拾起摺刀，再一刀刺來。

這一刀分明是想要了我的命，我不知道他們之間發生了甚麼事，也不知道他們為甚麼一而再、再而三要置我於死地，我只知道敢對付我的人都不會有好結果！

「咪使指擬！」我強忍著胸口的疼痛，右腳往後踏了半步，左手隨身而動，放到右面大腿上，然後反手往左上掃去，扣住了阿榮持刀那隻手的脈門，右腳再往前大踏一步，左手繼續往後拉，利用阿榮前衝的動力把他拖向我身後。

阿榮被我一拉，頓時失去了重心，我把握機會抓住他的脖子，左手再用力一掰，扭痛他的手腕，弄掉他的摺刀。

生死相搏不能留力，難得取得絕佳良機，我立刻把阿榮壓在地上，然後雙手掐著他的喉嚨不放。

「啊——」阿榮不斷掙扎。

「你竟然同Nancy密謀整死我？我到底有乜嘢得罪你哋？」

「停手呀！」Nancy跑過來扯住我的手，不過她力氣很小，根本影響不了現狀。

「彈開！我要殺死佢！」我怒喝。

「唔好呀，佢唔係怪物！佢係人類嚟㗎！唔通你想做殺人犯？」

「佢係人類咁又點？」我再加強握力，阿榮的掙扎漸漸轉弱，「我就算殺人咁又點？」

「吓？」

「你哋本身都係想整死我，或者用飢餓嚟逼我出去送死，唔好扮到好似好清高咁，你哋都係殺人犯！」

阿榮再沒有掙扎，雙眼反白。

「對我嚟講，想殺死我嘅你哋同怪物係冇分別。」我仍然用力掐住脖子，確保他已死在我的手裏，「所以，我只不過係喺度殺怪物。」

「唔好呀！」Nancy哭著說。

Nancy急得用纖纖玉手捶打著我的手臂，可是完全不痛不癢。

「唔使浪費氣力。」我鬆開了手，站起來一腳踏在阿榮的臉上，「佢已經死咗，你呢？你要唔要陪埋佢去死？」

「唔好……唔好呀！」

我拿起長傘，袋起了阿榮的摺刀，「我唔會殺你，因為你根本冇能力喺依個世界生存，睇住你點樣掙扎求生，會更加有趣。」

我沒有再理會她，帶著長傘和背包離開了天台，在離開新翼前，我用膠樽盛了幾瓶水，帶著僅餘的糧水離開。

我獨自去到學校大閘，拉開了把手，小心翼翼地推開它，離開藏身已久的學校。

「再見喇！」我走向馬路上的汽車，「Nancy……」

我用長傘用力敲打車身，在防盜響起的瞬間朝遠方跑去，藏身在各處的怪物聽到防盜聲後，通通都跑了出來。

我聽到背後有密集的腳步聲和古怪的呼吸叫喊聲，不過我沒有停下來，直至跑到對面馬路的冷巷後，再探頭回望。

被引來的怪物們圍著嘈吵的汽車，直至它的防盜聲消失為止。失去了防盜聲的引領，怪物們開始自由活動，有些怪物被躋進了學校並走向舊翼樓梯那邊。

Nancy，希望你可以活下來吧。

等吓，會出現

有無機Nancy無事搵佢報復

一日未死一日都有機會

子爭已經冇人識

唔識傻仔 合理
日日係到廢 唔出文

真，見推得咁慢就知

拾龜左懶得上黎推

008 大型商場

這就是末日的世界，所有的店舖都有被人搜掠過的痕跡，一些死狀恐怖的屍體散布在地上，看來被怪物咬死不一定會成為它們的同伴。

屍體和腐爛中的怪物，令到空氣中彌漫著濃濃的腐化臭味。

「再係咁落去，一定會有瘟疫。」我輕聲說。

別說瘟疫，在沒有醫生的世界，就算是簡單的感冒都有致命可能。

我打算前往郊區，希望會有一線生機，可是我沒有任何交通工具，連單車都沒有，只能徒步前往。

學校建於香港少有的舊區，周圍都是舊式唐樓，有幾座單棟式私樓安插在舊墟之中，是香港其中一個「保育區」，以修復或新建築技術，保留千多年前的香港原貌。

在我走過兩個街口時，我見到前方的十字路口有很多怪物在呆站，它們沒有任何動作，像擺設般豎立在路中心。

它們把我的去路擋住，只好找其他可行的路線。

我從原路折返，卻發現後方有幾隻怪物突然出現，它們的鼻子像獵狗般吸索著，好像在追尋甚麼味道，難道是嗅到我的氣味？

我把食指放入口中，沾上一點口水後再拿出來，用濕度來加強感應空氣流動的靈敏度，指頭有一點涼意，我所身處的位置果然是他們的上風處，所以他們很有可能是嗅到我的味道。

若然怪物們是用嗅覺來找獵物，那麼我的處境十分危險，哪怕只是1%的可能性，我也不能冒險，於是我走入橫街，先躲開那幾隻怪物再算。

走著走著，我竟然去到平時經常會去的大型商場。

「本來Nancy就係想同我嚟依度食tea。」我看著商場幽幽道。

想起Nancy，我就想起了她是如何背叛我，害我怒火中燒。

「嗚……呼……」奇怪的呼吸聲在我九點鐘方向出現，我頓時蹲下來，雙手緊握長傘。

我望向那個方向，一輛七人車擋住了我的視野，令我不知道那邊是不是有怪物。

「把聲好近。」我心想。

我的心跳越來越快，掌心開始冒出汗水。

它會不會已經嗅到我的氣味？

會不會有很多怪物？

會不會……

一個又一個的疑問，一直在心底冒出，那些問題一直疊加來，瘋狂地加劇我的恐懼。

我緩慢地趴在地上，想從車底看看對面的情況，怎料到當我趴下來時，車底有人跟我對望，是一隻已經失去了四肢的怪物。

在我跟它對望的瞬間，它發狂地叫嚷，嘴巴在張張合合，發出「格格」聲響，然後像待宰的魚拍動身體，慢慢往車外移動。

「嘩！屌！」我被它嚇得大叫了兩聲。

我們的動靜引來其他怪物的注意，附近的唐樓傳出密集的腳步聲和野獸叫聲，更有重物墜地的聲音從四周傳來。

糟！我被包圍了！

我不管車底的怪物，直奔向商場。

很多怪物從兩旁唐樓跑出來，還有從高空掉下來的怪物，眨眼間就有上百隻怪物從後追趕著我。

「可惡！」

怪物胡亂狂衝，撞得路上汽車隆隆作響，還有此起彼落的防盜響聲，這些震耳欲聾的聲響，把更多的怪物吸引過來，我猜，這個區域的怪物已經全都來了。

我拚命狂奔，朝著商場大步跑去，要抓住眼前的唯一生機。

或許商場內也有大量怪物，不過除了商場以外，附近已經沒有其他掩體，先利用商場擋下這群怪物再說。

我跑到一半，前方突然有怪物從側邊橫街跑出來，它張大嘴巴撲向我，我用長傘一揮，打中它的下巴，把它打得往一旁跌倒，說時遲那時快，身後又有怪物抓住了我的肩膀，我頓時用力蹲下，甩開了它的手，再用長傘刺向它的腰部，可是它硬吃了一擊也沒有被打退，這些怪物根本就沒有痛覺。

「呼……唔可以再拖落去……」我見到其他怪物已如海嘯般蓋過來，再拖下去我就會被怪物海所淹沒，於是我用長傘推開怪物，再往商場跑去。

後方有大量怪物，而前方間中會有怪物衝出來，我只能在不減速度的情況下左閃右避。

「只係差少少……」

好不容易跑到商場的玻璃大門，卻發現大門全都被鐵鏈所纏上，任我如何用力都推拉不開大門。

「點解會咁？」

這樣的話，代表商場內有人類，他們把商場封鎖了。

「點解會咁黑仔？」我沒有時間可以浪費，在後方怪物湧至之前往右邊跑去，「要擺脫佢哋先！」

我感到喉嚨變得乾涸欲裂，小腿又酸又痛，不過我不可以慢下來。

「過嚟依邊！」有人呼喊，是一把女聲。

我循著聲音望去，見到前方盡頭處的商場走火樓梯上，有個長髮女生對我招手，我立刻加速，朝著樓梯跑去。

「快啲過嚟！」那女生大喊。

我跑上樓梯時，她走入防煙門內，我隨她跑進去，然後她和幾個人立刻關上防煙門並鎖上。

「嘭！嘭！嘭！」

門外怪物一直撞在門上。

「呼……呼……」我坐在地上，大口地喘息著。

成功活下來了。

「你有冇俾怪物咬到？」有個肌肉中年人拿著菜刀，瞪著我問道。

我徐徐搖頭。

「阿聲，你同佢去檢查身體，如果佢講大話嘅話就即刻殺死佢。」肌肉男說。

喚作阿聲的四眼少年連忙點頭。

我稍為暢順了呼吸後，站起來說：「多謝你哋出手救我。」

「唔使客氣，依種時勢大家應該互相幫助。」開門救我的長髮女說。

「係呢，你叫咩名？」她續問。

「Byron，或者可叫以我阿倫。」

「Byron……你好，我叫阿雯。」

「我叫阿聲。」四眼少年阿聲伸出手道。

我跟阿聲握一握手。

「唔好意思，頭先阿Man叫我檢查你有冇俾人咬傷，所以……」說到最後，阿聲的聲音越來越細。

「冇所謂，唔需要介意。」說罷，我掉下背包，脫掉上衣。

阿雯見到我赤祼上身，臉馬上變得通紅。

「啊——唔係喺度檢查！」阿聲急忙說。

「哦。」我拿起衣服和背包。

「請跟我嚟。」阿聲向商場深處走去。

阿雯沒有跟上，只有我和阿聲向廁所走去。

商場內沒有燈光，所以阿聲用一盞手提燈來照明。

「係呢，依度有幾多人？」我問。

「如果計埋你，商場入面總共有一百三十四人。」

「咁多人？你哋夠糧食？」

阿聲停下腳步，「唔夠……所以阿Man打算轉移陣地。」

「去邊？」

「西貢。」

人食人

阿聲

根據以往經驗 蘭西會變特殊感染者

推推推 more

江永祥啱唔啱

Er....

推！

星期日
冇文

分左兩邊 有排都未950

差22正評

pish

009 出發西貢

阿聲帶我去到廁所。

廁所很暗，應該是太久沒有廁所水的原故，這裏很臭，在空氣中有濃烈的阿摩尼亞味道。

我把褲子脫去，讓他確定我沒有受傷。

「真係好對唔住！」阿聲低頭說。

我穿回衣物，笑著說：「唔使唔好意思，如果我俾怪物咬過，好快都會變成怪物，到時你哋就死硬，換轉係我，我都會咁樣做。」

「你理解就好……」

「我哋出去再講。」我先離開了這個臭氣沖天的廁所，「阿Man係你哋嘅首領？」

「係，如果當初唔係有佢，依個商場一早就淪陷咗。」

「點解咁講？」

「因為……」

十數天前，香港爆發疫情，各區都出現了感染者，怪物在短時間內把疫症傳開，令到各區相繼淪陷。在疫症爆發之時，商場內有很多人，人們透過互聯網得知香港的情況，大家陷入一片恐慌，加上在商場外開始出現怪物，大家被恐懼所操控，爭相逃離商場，不少地方更出現人踩人事件，很快商場內只剩下大量傷者和一些不胡亂行動的人。

阿Man、阿聲、阿雯等人就是那群留守的人。

那時候商場外哀嚎遍野，阿Man及時走出來指揮大家，讓大家把商場封鎖起來，再把傷員集中一起照顧。後來，商場受到幾次怪物攻擊，幸好商場的出入口都已鎖上並加固，所以沒有被怪物可以攻入。

「商場入面有兩間超級市場，所以先至可以支撐到依家，不過糧水都已經見底，再留喺度我哋就會餓死。」阿聲皺著眉說。

「原來係咁。」我抱胸說。

按照阿聲的說法，那百多人之中恐怕有半數以上皆為傷員，有那麼多傷兵，他們又有何能力轉移陣地？而且外面有那麼多怪物，那麼多人在街上行走的話，一定會招來怪物的注意。除非阿Man另有計劃，否則他的提議只是送大家去死。

我先壓下心中的疑問，好好觀察。

阿聲把我帶回地下大堂，大堂採用了不少措施來採集自然光，所以不用再使用手提燈。

所謂大堂就是商場的中庭，商場內的人都在此處聚集，至於受傷的人應該是安置在其他地方。

大家都坐在陽光照射到的位置，眾人臉上神情憔悴，大家都毫無神采，像一隻隻待宰的畜牲。

我很喜歡他們的表情，要是我現在用刀威嚇他們，他們會否求饒？他們是不是真的失去了求生慾望？

我很想知道答案。

「你可以喺度休息吓，晏少少會派食物。」阿聲托托眼鏡，神情依然拘謹，不好意思地說。

「好。」

我揹著背包走到一條柱下，放下背包席地而坐，突然想起了長傘遺漏在走火樓梯入口，幸好褲袋中藏有摺刀，要是有突發情況發生，我還是有武器保命。

阿Man來到中庭，他一手拿著菜刀，另一隻手拿著一張A4紙，應該是要宣布他的計劃。

阿Man身後有兩個跟班，二人一老一幼，老者年約六十，頭上只剩下幾條汗毛，穿著李彩華背心和軍綠色短褲，加上一對黑色人字拖，很有廢老的味道；幼者看似十五、六歲，年紀輕輕，全身都是名牌服裝，還揹著一個昂貴的皮製背包。

阿Man把菜刀插在腰間的刀鞘，然後雙手拿著白紙，看著紙上的內容，「大家都知道我哋嘅糧食已經就嚟食晒，所以我哋需要出去搵新嘅據點，我之前都有同大家講過，如果要避開班怪物，我哋就要去郊區，所以我提議我哋一齊轉移去西貢。」

大家開始竊竊私語，大部份人都不支持他的計劃，也對，怪物無處不在，我這類年輕人尚可應付得了逃命的體力需求，可是在場有很多人已經步入中年，更有一些老年人，這些人根本不可能在怪物的追捕下存活，要他們一起前往西貢，等同要他們去死。

作為局外人的我，故且看看接下來會發生甚麼事。

「我知大家嘅諗法，可能覺得依度好安全，留喺度就得，不過我哋冇可能一直住喺度，就算派人出去搵糧水，最終都只會將附近所有糧水搜刮晒。不過西貢唔同，我哋已經搵咗唔少種子，只要去到西貢起好據點，我哋就可以自給自足，我亦都相信可以喺嗰度搵到水源。」

大家陷入了一片沈默，因為阿Man的說話很有道理，他們可以派精壯青年出去找糧水，可是附近的食物總會有耗光的一天，不可能一直加大搜索範圍，只會徒增搜索隊的危險，而且糧食始終會過期，要生存下去，必須生產食物。

阿Man把白紙掐成一團，再朗聲問：「所以我想知道，你哋當中有幾多人願意跟我去西貢？」

「我哋願意！」老者和幼者一起大喊。

看來他們是阿Man的死忠，至於其他人則沒有意慾跟隨他們前往西貢。

「我知道你哋驚喺旅程中途遇到襲擊，不過大家放心，我會確保大家嘅安全。」阿Man拍著胸口說。

「點確保呀？」有人問。

阿Man嘴角上揚，冷笑了一聲，「我哋搵到一部旅遊巴，可以用佢嚟車大家走。出面班怪獸雖然恐怖，但係佢哋本質係人類，佢哋冇可能徒手打爛車身，所以旅遊巴可以保護到我哋去到西貢！」

「出面條路咁多死車，點用旅遊巴去西貢？」另一人追問。

阿Man沒有回答。

就算不計算道路問題，一輛旅遊巴都車不了整座商場的人，看來他們已經準備好拋棄那群傷員。

「我要講嘅已經講晒，想跟我走嘅人，去地下停車場集合。」說罷，阿Man和兩個跟班就離開了大堂。

在他們離開後，所有人開始討論去留問題。

我見阿聲自己一個站在一旁，於是走過去問：「你會唔會跟佢走？」

「我想跟佢走，不過……不過搭車去嘅話，一定會出事。」阿聲按著額頭說。

我看那個阿Man大概是沒有其他辦法，只能催眠自己旅遊車是有能力把所有人帶去西貢。

「如果你唔跟佢走，咁你之後打算點做？」我問。

「我都唔知點做……」

「如果你唔知點做，不如跟我走？」

「跟你走？」阿聲側著頭望著我。

「係。」

要在末日之中生存，便需要手下來幫我做事。

早更

子爭既故咁少人睇

正評上得好慢

係 好廢

撬墻腳

皮已正

-14都冇人正評

-12

正

牙倫：如果有多張船飛 你會唔會跟我走

250

250正皮，加更

文文文文文

推啊

010 計劃實行

「你之後有咩計劃？」阿聲問我。

我揉搓著太陽穴，「未有好具體嘅方法，不過已經決定好要點做。」

「係？可唔可以講我知？」

我點一點頭，「我同阿Man嘅諗法一樣，考慮到疫情已經爆發咗咁多日，街上面又冇救援人員出現，可以假設成個香港已經淪陷。我哋唔可以幻想有人嚟救我哋，為咗之後可以用耕種、捕魚或者其他方法嚟提供穩定嘅糧食供應，同埋減低遇到怪物嘅可能，我哋一定要去郊區。」

「邊度嘅郊區？」

「考慮到防守同埋往後發展，喺發展初期可以揀西貢近海嘅地方，站穩住腳之後可以考盧搵船去塔門發展。」

「不過要點去？我哋依家喺沙田……」阿聲脫下眼鏡，嘆了一口氣。

我發現阿聲的性格比較怕事，要是我再壓迫他一點，應該可以強迫他跟我走。

「唔使驚，我哋只要保持隊伍人數少，加上徒步行去，應該唔會招惹到怪物。」

「但係……」

我用力拍拍他的肩膀，「唔使但係喇，你一於跟我走啦！」

「我都跟你哋走！」阿雯在我身後說。

「阿雯？」我有點驚訝，沒想到她會偷聽。

「唔可以？」阿雯看著我問道。

「可以。」我說。

此時我才可以看清楚阿雯的樣子，她身材不高，樣貌普通，沒有甚麼賣點，可是笑容很甜美。

多一個人加入，日後就可以多一份勞動力，加上她是女生，對於長遠發展總有幫助，在有需要時也可以借用她的肉體來尋求快慰。

「你哋仲識唔識其他人？」我問。

我理想中的團隊起碼有五至六人。

他們二人一起搖頭。

「好，咁我哋三個等晏少少就一齊出發，依家先要搜集物資，你哋會唔會搵到糧水，又或者刀仔之類嘅求生用品？最重要係會唔會搵到蔬菜種子？」

「食物全部都俾阿Man管住，冇可能拎到，至於刀仔應該可以搵到，種子方面……應該仲有。」阿聲眼睛望向上方，一邊思考、一邊說。

「咁我去準備露營用品！」阿雯說。

「我同你去。」我說。

露營用品比起種子重要得多，加上我們共有三人，最低限度每一都要找個睡袋，還有林林總總的物資，她一個女人一定拿不動。

「大家分頭行事，然之後再喺依度集合。」我說。

「好！」他們齊聲回答。

我跟著阿雯前往某間露營用品店，在路上她跟我介紹了自己的過去，原來在爆發那天，她是跟朋友來到商場看電影，在入場之前，群眾因為街道上有怪物出現而嚇得亂跑，在混亂之中她跟朋友走失了，最終被逼留在商場內。

「咁你有冇搵過你啲屋企人？」我問。

「有，佢哋留咗喺屋企，不過最近一次通話已經係十幾日之前，所以我唔知佢哋依家嘅情況。」她掛著微笑說。

「係唔係前面依間？」我指著前面的店舖問。

「係！」

我們走入商店，各自去把有用的物資找出來。

露營店內的物資很齊全，沒有搜掠過的痕跡，可以輕易地從不同的貨架中找到有用的物資。我找來三個睡袋、三個露營背包、幾枝行山杖、一些急救用品和幾個水袋。有了這些物資，就算在野外過夜，應該可以勉強應付得到。

「嘩，你拎咗咁多嘢？」阿雯拿著一套炊具和水壺。

「嗯，依堆嘢係有少少重，不過都係必需品。」

反而她手中的物品我倒覺得沒有必要，我們沒有起火用的工具和燃料，難以使用這些工具。

「你眼神咁奇怪嘅？你覺得我拎依啲嘢冇用？」阿雯搖著她的炊具問道。

「係。」我直接回答。

「哼，我仲有拎到起火石，到時候只要搵到乾葉、乾樹枝就可以起火，起好火之後依套嘢就會有用。同埋唔好唔記得，去到野外就算搵到水源，如果唔煲滾就飲嘅話好易會飲到肚痛，嚴重肚瀉係可以致命。」

她所說的確有理。

「咁就帶埋佢哋一齊行。我哋落返地下先，阿聲應該已經搵齊種子。」

「好。」

我們二人拿著沉甸甸的物資回去中庭。

果然，在我們到達中庭時，已見到阿聲在等待我們。

「搵到種子？」我問。

阿聲拿起一個膠袋，「搵到。」

「好，咁我將啲物資分做三份，之後大家再揹返自己嘅嗰份。」

我把收集回來的資源連同種子分成三份，把物資放進露營背包內，我還在露營店中拿了幾把露營刀以備不時之需，這些刀具就沒有分給他們了。

我把先前帶來的罐頭和食水都放入自己的露營背包後，便把舊的書包掉了。

「大家ok？」我問。

他們已揹起背包。

「冇問題。」阿聲說。

「係有少少重，不過應該可以。」阿雯拉著背包帶說。

「好，咁我哋出發。」我說。

「依家行？」阿聲驚訝地問。

「係。」我點頭說。

「不過阿Man佢哋未走。」阿聲垂低頭說。

「未走又點？」我側頭問道。

「就咁走好似唔係咁好……」

「驚咩？如果依家唔行，等到天黑之後就會好危險。」我皺著眉說。

「咁……好啦，依家行就行啦！」

正當我們準備起行時，遠處傳來慘叫聲，接著有很多腳步聲出現。腳步聲很密集，就像有幾十個人在奔跑一樣。

「有怪物呀！」有人大喊。

怪物出現在商場內？

我循著聲音源頭望去，見到在黑暗之中有很多怪物向著中庭跑來。

「嗚！」

「吼！」

怪物見人就撲，一些靠近那邊的人根本來不及閃避，通通被撲咬在地上，像我們這些距離較遠的人則發狂逃跑，尖叫連連。

「好痛呀！」那人被咬住大腿。

「唔好過嚟呀！」

「爸爸救我呀！」

「走！」我大喝。

「點解會有怪物？」阿聲臉色發青地問。

「唔好再問啦，走啦！」我扯著他說。

「我哋走出去先再講！」阿雯跑著說。

我們三人一起逃跑，前方沒有自然光，我和阿雯拿出手提燈照明。

身後一直傳來可怕的叫喊聲，我們沒有也不敢回頭。

我跑得最快，可是我不認得路，不知道該跑向哪邊才可以找到出去的路。

「前面轉右！」阿雯察覺到我的疑惑，及時帶路。

我們一起右轉，在前方不遠處有條走火通道。

「入去！」我推開防煙門跑入走火通道，二人跟在我身後。

入到走火通道後，我們走過幾個彎位，去到一對通往外界的大門前。

明天加

加兩更？

1

第一次加更

1個碌柒

加更呢

011 商場求生

只要推開逃生門，我們就可以離開商場，怎料到我卻發現推不開它，想了一想，試試改用拉，可是不管推拉都開不了逃生門。

「點解會開唔到？」我退後兩步，倒吸一口氣問道。

按照常理來說，逃生門不應該鎖上，身處商場內的人應該可以輕易打開它。

「等我試下。」阿聲拉著把手用力推，跟我一樣，不論如何發力都開不到逃生門。

「點解會鎖實咗？」阿聲按著逃生門，神情緊張地問道。

我們和外面的世界只隔著一道門的距離，可是大門鎖上的話，我們便不可能從此處逃走。

「有冇其他出口？」我問。

「我諗諗先……最近都要去到你入嚟嗰度……」阿雯揉搓著額頭說。

我記得入來的門口是在商場的邊緣位置，跟這裏有著不短的距離。

「好，咁我哋依家就去！」我說。

就算距離有多遠，我們都要起行了，就算我們留在此處多久，這道門開不了就是開不了。

「嗚……」走火通道外傳來怪物的低鳴聲，我們嚇得不敢亂動。

我把手提燈關掉，也把阿雯的手提燈搶過來關掉。我不知道怪物會不會被光線所吸引，不過我們不能夠冒險。

通道變得漆黑一片，我們不敢作聲。

我從褲袋拿出摺刀，把刀刃拉出，心跳得越來越快，我把所有的注意力都放在外面，留心聆聽出面怪物的動靜。

黑暗會滋長恐懼，我對於他人的真實感受很敏感，可以感覺到阿聲的恐懼在不斷累積，至於阿雯則沒有太大改變。

我在心底祈求，祈求外面只有一隻怪物，只有一隻的話我還有機會殺死它，就算殺不死它，我身旁還有兩個替死鬼可以稍為拖延一下。

「嗚……」怪物又在叫了。

再拖下去可能會引來更多的怪物。

「我出去對付佢，你哋兩個把握機會跑去嗰道門度等我。」我壓低聲線說。

「唔好出去！」阿聲拉著我的手說。

他的手很冷，而且在顫抖。

「再拖落去恐怕會有更加多怪物聚集，依個係我哋唯一嘅機會。」

「但係……」阿聲的手越掐越大力。

「好，咁靠你啦，我同阿聲會跑去嗰度等你。」阿雯說。

我右手拿刀，左手拿著手提燈，「當我出去纏住佢之後，你哋就跑。」

「好！」

「好……」阿聲鬆開了手。

事不宜遲，我打開手提燈的開關，照亮了整條通道，再往商場那邊走去。我推開大門，走到商場內，第一時間就見到在外面徘徊的怪物，它剛巧背對著我，未有馬上發現我的存在，看來它們對於光線並不敏感。

怪物身上有著濃濃的屍臭，我看著它的背影，未有立刻攻擊。

既然它沒有發現我們，那麼就沒有和它開戰的必要，我對阿雯他們招手，他們兩個便從走火通道中走了出來。

我作出前進的手勢，他們心領神會。我面向怪物倒後走，帶他們離開，只要怪物不回頭的話，應該可以平安脫險。

「啊——」突然，阿聲尖叫了一聲。

那怪物聽到阿聲的叫聲，頓時轉身望向我們，然後就發狂衝過來。怪物的胸口有個很大的傷口，傷口大得連它的肺部都能見到。

怪物跑速很快，要是我不全力逃跑的話，一定會被它追上，可是阿雯和阿聲的體能明顯比我弱，要是我自己逃跑的話，他們二人之中必定會有一人被怪物追上。

可是我不是超人，救不了他們，必要時只好放棄他們。

話說回來，為甚麼阿聲要大喊？是受到恐懼影響？

「發生咩事？」我問。

阿聲已經嚇到不懂回答，只能感受到他的心底的確是充滿無盡的恐懼。

「可惡！」我咬牙道。

怪物撲來，它的首要目標不是我，而是阿聲。

阿聲被怪物撲倒，幸好有個大露營背包頂住怪物，怪物才沒有直接咬到他。

「唔好郁！」我拿著摺刀衝上，從後抓住了怪物的頭髮，再把摺刀放在它的喉嚨前，用力割開它的喉嚨。

怪物發狂掙扎，暗紅色的血噴在阿聲的背包上。

看來怪物對於痛覺有反應？不過它的反應不太像痛，反而像發現了我的存在，想把我都吃掉。

我拚盡全力捉住怪物不放，它的雙手一直亂抓，若不是我身在它後方，早就被它抓住了。

「阿聲唔好郁！」我說。

只要他不要移動，有背包隔開他們，怪物便傷害不了阿聲。

「Byron，後面呀！」阿雯驚呼。

我聽到了，後面有很多腳步聲逼近，是怪物群！

「阿聲！要行啦！」我在喉嚨多割幾刀，然後再把怪物用力拉過來，一手掐著它的頸子，另一隻手從助骨之間刺入去，刺向它的心臟。

它多掙扎了幾下，然後就沒有反應，我把它推開後，拉起伏在地上的阿聲。

「快啲跑！」我說。

我們一直跑，後面的怪物一直追，雖然沒有回頭看，但是我可以聽到我們之間的距離越來越短。

還有好一段距離才可以去到那道門。

「大家要堅持住！」我說。

「吼！」有怪物撲上來，它抓住了我的背包，我頓時脫掉背包，再把手提燈擲了出去，嘗試吸引它們的注意，背包內有很多珍貴的物資，可是保住性命比起所有事都重要。

珍貴的背包轉眼就被怪物所淹沒，遺憾的是它們沒有被手提燈所吸引，仍然追著我們跑。

「繼續跑！」我大喝。

我們一直跑，跑到雙腳的肌肉都快要溶解。

「係嗰道門！」我說。

逃生門就在前方，長傘還在門下。

我加速跑去，先拾起地上的長傘，再推開了那道門。

「快啲出去！」我走出去，拉著逃生門說。

二人緊追著我，在他們二人都跑出來時，我用力關門。

「嘭！嘭！嘭！嘭！」怪物們不斷撞在門上，我只能用力頂住它，免得大門被它們撞開。

他們的力氣很大，差點就把我推開，我咬緊牙關，死命堅持。

比起嘈音會否引來其他怪物的注意，我更害怕他們會撞開大門，直接把我們三個咬死。

良久，裏面再沒有動靜，而外面的怪物亦沒有被嘈音所吸引，看來我們成功避開了一劫。

「呼……出到嚟啦！」喘氣不停的我按著逃生門說。

逃出來是一件好事，可是我的物資都被怪物搶了，連之前儲下來的罐頭和食水都沒有了。

012 巨響

前方是毗鄰商場的公園，我們站在走火通道的出口，算是高位，可以眺望到公園的大部份區域，可以肯定了除了被樹冠所遮擋的位置外，公園內沒有怪物。

公園的各處都有很多雜物，零碎地散落在不同的地方，應該是人們在逃難時遺留下來的。

「我哋入去公園整理一下啲物資先。」我說。

我失去了背包，三人份量的物資只剩下兩份，我不放心只靠他們來保管所有東西，所以我想把物資重新分成三份。

我發現之前被我引出來的怪物海，已經再沒有在馬路和商場附近出現，或許它們都已經回到唐樓上，若是如此，我猜測它們的其中一個特性應該是畏光，所以才會一直躲藏在缺乏光線的室內區域。

入到公園後，我帶他們帶到一旁，躲在公園的某棵樹下，我小心翼翼地觀察了樹冠，確保樹上沒有怪物躲藏。

「我個袋頭先俾怪物搶咗，所以我想喺出發去西貢之前再分配一次物資，分散投資。」我輕聲說。

「好。」阿聲用力點頭說。

「咁我放低個袋先。」阿雯把背包放在地上。

我們把背包內的物資分成三份，可是我發現根本沒有適合用於收藏物資的容器，在公園中是有一些被人們遺棄了的袋子和背包，可是這些袋都不太適合使用，只好再把物資分回兩份，放回露營背包內。

「冇辦法……到最後都仲係只可以分成兩袋。」我皺著眉說。

「咁一係你負責揹住其中一袋？始終阿雯係女仔。」阿聲跟我說。

「都可以。」我說。

這樣做的話更符合我心底的想法，若我可以拿著物資，那麼在必要犧牲他們時，便不用賠上珍貴的物資。

「咁我就唔客氣啦！」阿雯呵呵笑道。

重新分配好露營背包，我們要啟程了，要是天色變黑，而我們又找不到適合的休息地點，我們會十分危險。

我把長傘插在背包上，然後帶他們去到公園的主要出口，我身先士卒，站在出口附近觀察四周以確保沒有怪物埋伏。

在商場那邊的馬路上，有零零星星的怪物在行走，而在我們打算前往的方向，同樣有幾隻怪物呆站著。

我做出一個起行的手勢，他們二人點一點頭，跟在我身後，配合我的步伐前進。

我們微躬著身體，用停泊在馬路上的長長車龍來擋住我們的身影，畢竟我並不知道怪物們的視覺有多敏銳，要是它們發現了我們，可能會從遠處跑過來攻擊，所以不得不小心應對。

我們尚未走遠，便聽到商場處傳來一聲巨響，接著有一輛旅遊巴從地下停車場衝了出來並把商場外的汽車撞開，不過車輛實在太多，旅遊巴很快就被前面的汽車卡住了，不能轉彎或前進。

「入返去公園避一避先！」我連忙拖著他們的手，跑回公園內，再把公園的閘門關上。

剛才巨響的聲音實在太大，一定會吸引到附近所有怪物的注意。

果然，在附近的唐樓上陸續傳出可怕的叫聲，那些叫聲在馬路之間迴盪，然後有零星的重物墜地聲和大量的腳步聲，阿雯和阿聲嚇得蹲在地上，而我則在思索著逃跑路線。

怪物們從唐樓跳下，又從不同的冷巷冒出，密密麻麻的怪物海衝向那輛旅遊巴。

「應該係阿Man。」我輕聲道。

怪物們用身體猛撞在旅遊巴上，把車身撞到凹陷，我見到車上有十數人，其中包括了阿Man和兩個手下。

怪物們的破壞力比我想像中大，看來不用多久，旅遊巴就會被它們攻陷。

我所懼怕的是它們破壞了旅遊巴後，會轉過來攻擊我們，屆時若然情況太過惡劣，我會先犧牲阿聲，理由是阿雯是女人，有生育和洩慾作用，加上阿聲體格潺弱，比較起來，阿雯實在有更大的利用價值。

「我哋係時候要走。」我跟他們二人說。

「出面咁多怪物……」阿聲蹲在地上抱著雙膝，全身顫抖不停。

眼前的畫面的確很可怕，數之不盡的怪物發狂地敲打著旅遊巴，而且還跟我們距離那麼近，令我們在視覺和聽覺上都受到很大的衝擊。

「幾驚都要走，佢哋搞掂部旅遊巴之後，就會到我哋……」我皺著眉說。

阿雯連續吸了好幾口氣，勉強地站了起來，「好……行啦……」

我拍了拍阿雯的頭，「好。」

阿聲見阿雯都有勇氣離開，只好硬著頭皮站起來。

怪物們一直捶打著旅遊巴，把車門打到凹掉，此時旅遊巴突然倒車回去商場內，那群怪物便跟著旅遊巴衝了入去。

「係機會。」我帶二人走向公園的另一邊出口。

我們從那出口離開了公園，出口外沒有怪物，或許附近的怪物都被巨響所吸引，通通都去了商場那邊。

「我哋行快啲，只要一直跟住依條路行，就可以去到西貢。」我說。

我沒有選擇走小路，因為跟著大路走可以容易定位，視野亦較為遼闊，不怕遇到怪物突襲。

我拿著長傘戒備，走在最前，以不緩不快的步速前進。

阿雯沒有行裝，輕鬆地跟在我身後，至於阿聲明顯有點吃力，他跟在阿雯後方，隔著阿雯，我仍可以聽到他的喘氣聲，可見他體力消耗有多大，遺憾的是我們不可以停留休息，以目前的步速來看，就算接下來都沒有遇到怪物，我們只可以勉強趕及在入夜之前去到西貢。

大約走了幾百米後，我們聽到商場那邊傳來一聲巨響，接著有大量濃煙飄上半空，震耳欲聾的爆炸聲，把我們嚇得一起蹲了下來，接著商場那邊便傳來大量的怪物叫聲，慶幸的是我們周圍沒有怪物出現，否則在如此廣闊的馬路上，我們一定會成為怪物的目標。

「唔通頭先係部旅遊巴爆炸？」我心想。

爆炸的理由並不重要，重要的是我們沒有時間了。

「……我哋繼續行。」我站起來說。

那爆炸聲可能是旅遊巴爆炸，也有可能是阿Man不知從何處找來炸藥，作出了最後的反撲。

話說回來，雖然我沒有實質的證據，不過我覺得商場會被怪物入侵，背後的黑手就是阿Man，否則我實在想不通為何多天以來都平安無事的商場，會被怪物入侵，而阿Man等人又可以在怪物入侵後，繼續用旅遊巴嘗試逃生。

不管真正的答案是甚麼，都與我們三個無關了。

好少人

推一推

希望快啲講返遠吉寶寶

013 黑夜

天開始黑了，距離西貢還有大半路程，我實在太過高估我們的能力。

「就快天黑，我哋要搵個地方匿一匿先。」我說。

「呼……哈……好……」阿聲用近乎虛脫的聲音回答。

「好。」阿雯還有充足的體力。

我們從沙田走到馬鞍山，路程不算長，可是一路上都見到有怪物在馬路的附近遊走，為了躲避它們，我們走了很多曲折的路，加上阿聲體力不足，拖慢了速度，令到我們消耗了更加多的時間。

已經趕不及在入夜前到達西貢，目前的首要任務就是找一個安全的居所。

依我觀察，怪物有畏光的傾向，不過不是懼怕光線，只是習慣在黑暗空間活動，所以入夜之後，他們的活動範圍便會大增，到時候整條街都是怪物也不出奇。

要找一個安全的地方，先要確定該處是有可以鎖上的大門，而且門不可以太過薄弱，免得被怪物撞開，不過在住宅區中，應該已有大量怪物盤踞，為了安全起見，還是先試試右邊的山林。

「我哋去山上面搵個地方休息。」我說。

「山上面？」阿聲瞪大眼睛。

「係，因為喺住宅區應該會有好多怪物，所以……」

「上山就上山，我哋一於去睇下！」阿雯說。

至於阿聲在聽到我說怪物後，已經不敢再抱怨。

我帶他們走向山林，尚未接近，便看到在山林的某棵樹下有幾隻怪物在遊走。

我急忙躲回公路上的某汽車後方，他們見狀，也分別躲到車後。

「山林入面有怪物。」我說。

「咁點算好？」阿雯問道。

「咁冇計……」我望向車龍，見到有些車門沒有閉上，「一係咁，我哋今晚就住喺啲車入面，只要唔好有太大動靜，啲怪物應該唔會發現我哋，然後等到聽朝先再出發。」

「都可以。」阿雯說。

「唯有係咁。」阿聲點頭說。

最後，我們選了一輛七人車。

我們入到車廂後，先把兩個大背包放在車尾的儲物區，然後再分開坐在不同的位置。

坐在車頭的我把座位放了下去，半躺在座位上，閉目養神，他們則分別在第二和第三排臥下來休息。

車裏有點焗促，所以我虛掩著門車，讓外面的空氣可以稍為流進來。

希望今晚會是個平安的晚上。

天色越來越黑，街燈早於多天之前因為沒有電力供應而關掉，所以每當到了夜晚，整個香港都會變得漆黑一片，要不是這幾天尚有月色映照，恐怕連路都不會看得到。

阿聲經已睡著，還在打鼻鼾，也難怪他，他已經很努力地揹著行李走了一天。為免他的鼻鼾聲會引來怪物，我只好把車門都關上，這樣做應該可以把他的鼻鼾聲困在車內。

「仲唔瞓？」我見阿雯尚未入睡。

「瞓唔著。」阿雯輕聲說。

我從車窗望向夜空，看著漫天星斗。

「係呢，點解你會自己一個喺條街度跑？」阿雯問。

災難爆發了十數天，我還獨自在街上出現，的確有點奇怪。

「我冇晒食物，唯有出嚟搵。」我說。

「哦……」

「嗰陣點解你會開門救我？」我問。

「喺亂世之中，多一個人幫手會好好多。」她說。

「的確係。」

對，要在這個環境生存下去，一個人實在太勉強了。

說著說著，阿雯好像睡著了，而我仍然未睡。

夜晚總是有著神秘的魔力，會令人思考著不同的事，讓人有時間好好沈澱。

不知道世界各地有沒有爆發同樣的災難呢？

不知道香港有多少倖存者呢？

不知道香港政府還是否仍在運作呢？那些消失的警察、消防員，又在哪裏呢？

想著想著，我亦入睡。

真希望睡醒過後，這個世界會恢復正常，雖然可以自由地殺人很有趣，可是沒有人類生活的世界卻無趣得很。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊ ＊

「嘭！」

一聲巨響把我驚醒，他們兩個也清醒過來。

我望向身旁的車窗，見到有隻怪物正在撞向車門。

「係怪物。」我皺著眉說。

怪物用它的身體撞向車門，在玻璃上留下一道道血印。

「點算？」阿聲的呼吸變得急促，神情慌張地問。

「佢再咁撞法，好快會將其他怪物都引晒過嚟。」我看看天空，仍然是黑色一片，「依部車應該頂唔到咁耐，我哋要把握機會逃走。」

「走？依家出面咁黑，點樣走？」阿聲問。

「咁你想留喺度等死？」我瞪著他問。

「唔……唔係……」

「拎個露營袋過嚟，孭起佢就行！」我伸手道。

阿聲沒有任何動作，死命地看著車窗外的怪物。

「阿聲！」我大喝一聲。

我們沒有多少時間，要是真的被怪物包圍，不止是他們兩個，連我都要搭上性命。

「啪！」阿雯一把掌搧在阿聲的臉上，「唔好再發呆喇！」

阿聲按著通紅的臉，拾起車尾的一個背包，讓阿雯把它交到我手上，我連忙揹起它再走到副駕位。

阿聲爬上第二排，跟阿雯並排而坐。

除了怪物撞門的巨響外，車廂內只充斥著我們的沉重呼吸聲。

「好，一陣間我數三聲，之後一齊拉開門就跑，如果我哋失散咗，就喺依個屋苑後面個鐵路站會合，不過最多只會等到聽朝天光，如果天光都見唔到大家，咁就各自用自己嘅方法去西貢，清唔清楚？」我指著馬路旁的屋苑說。

他們用力點頭。

「好。」我抓住門把，那怪物仍在撞擊著車門。

「一。」

「二。」

「三！」

我拉開門鎖後用力推開大門，同一時間，阿聲亦已打開車門，在阿聲衝出去後，阿雯也跟著跑了出去。

我朝著屋苑跑去，那隻正在撞擊七人車的怪物，見到我們離開了車廂，竟懂得越過七人車追趕我們。

怪物追趕，我們狂奔。

我沒有理會他們，只顧著一直跑。只要跑得比他們快，便可以確保安全。

「呼……呼……」我保持著呼吸的節奏，免得過度消耗體力。

「吼！」後方的怪物又跑又叫。

「啊！」阿聲被怪物嚇得大叫，跑得更快。

背包很重，大大增加了體力消耗，不過我不能夠掉下背包，裏面的物資會影響到我能否在末日之中生存下去。

「啊！」阿聲又傳來一聲慘叫，接著聽到重物墜地的聲音，應該是他把背包掉了。

突然，阿聲在我身旁跑過，我見到他的背包消失了，為了活命，他的確是掉下了珍貴的物資。

「可惡！」我在心中怒罵，這個廢物果然信不過。

至於阿雯由始至終都沒有發出任何聲響，我回頭一看，只見到怪物掛著猙獰的表情，用生硬的動作死死地跟著我跑，卻不見阿雯的蹤影。

阿雯消失了。

依個故佢只係過客

咁早有文

你都係

呢個故會係咩嘅力量體系

低階次元，所以冇有系統嘅體系

又係突然穿出黎救一救主角又縮返入去

鐘聲蕩，拂歲月
好耐冇見樓主

014 一對二

失去了阿雯的蹤影，而阿聲又被怪物嚇到胡亂奔跑，去了相反的方向，三人小隊轉眼間只剩下我自己一個人。

身後的怪物仍苦追著我，還不時發出古怪的叫聲，要是放任它一直叫，只會把更加多的怪物引來。

公路接近住宅的一旁建有一排長長的隔音板，隔音板很高，每隔一段距離就設有逃生用的出入口，我跑到其中一道逃生門前，迅速推開它，用它穿過了隔音板，走入一片小樹林。

我在林中一直奔跑，躲開不算密集的樹幹，可是幼小而雜亂的樹枝還是在我身上刮出一道又一道的傷口。後方傳來可怕的怪叫聲，怪物沒有因為樹木的阻攔而放慢速度，可以聽到它一直撞在樹幹上，引發比剛才還要嘈吵的聲音。

離開了小樹林後，前方便是建於鐵路站附近的大型屋苑。

屋苑旁邊有一條馬路，馬路兩旁都設有防撞欄杆。我對著欄杆狂奔，在接近欄杆時用左手支撐，以衝力帶動身體飛越過欄杆，保持著速度繼續往前跑；身後的怪物不懂得跳欄，甚至沒有避開欄杆的想法，直接撞在欄杆上。

看來怪物們雖然保留著動物的本能，可是智慧比起一般的動物還要低，只懂得機械式動作。

怪物卡在欄杆上不知如何是好，只能夠一直叫喊，四肢發狂揮舞。

我擺脫了卡在欄杆上的怪物後，繼續往前奔跑，穿過馬路跳過第二道防撞欄杆，進入了屋苑的範圍。我發現在屋苑的中庭有很多怪物在漫步，塞滿了整個空間，還有不少怪物如石像般站在原地，一動不動。

海量的怪物堵塞了去路，不可以直接穿過屋苑前往鐵路站，我只好轉往右邊，沿著屋苑的外圍走。

我再沒有奔跑，盡量放輕腳步，免得腳步聲引來怪物的注意。

在我探索前路時，身後有明顯的腳步聲出現，我立刻拔出長傘反手往後一刺，刺中了身後的那人。

「吼！」怪物被長傘頂住，雙手亂舞。

這怪物生前是女人，右邊臉有明顯被咬過的痕跡，那邊眼球吊在臉上，除此之外沒有甚他被咬的傷口。

我一腳撐出，踢在它肚子上，把它踢得往後跌倒。

要是其他人，或許在擊倒怪物後就會立刻逃跑，不過我知道就算逃跑，只要怪物沒有死透，它都會死命追上，所以在它坐在地上的瞬間，我再用長傘瞄準它的眼眶刺去。

失誤了！

沒有刺中它的眼眶，只刺中了眉心。

它伸出右手，抓住了我的右腳，那股可怕的怪力令我難以掙脫，再糾纏下去只會引來其他怪物，於是我抽回長傘，再對準它的眼睛刺去，這一次終於刺中了，在傘尖刺入它的眼眶後，我再用力一壓、一扭，破壞它的腦袋。

是這種手感了！是透過長傘攪碎腦袋的感覺，實在痛快！

血水從它的眼眶流出，它鬆開了手，軟趴趴地伏在地上，再沒有任何反應。

我抽出長傘並甩走傘尖上的血和殘塊，拿著長傘繼續上路。

我很喜歡剛才那種手感，讓我想起多年前在英國的「那件事」，不過殺死怪物的感覺和殺死人類始終是有差別，因為怪物不會因為死亡而感到恐懼和絕望。

我沿著外圍走，快要去到鐵路站。

「吼！」前方有一隻怪物朝我跑來。

「嗚！」後方也有怪物的叫聲。

糟了，我被它們前後包抄，是它們有意為之，還是只是巧合？

我沒有試過在同一時間對付兩隻怪物，不過已經沒有退路。

前方的怪物跑得較快，要先處理它。

它已經跑到，來不及用長傘攻擊了。

它斷了一隻手，用剩下的左手抓向我的脖子，我右腳往側踏去，讓身體微微傾斜，躲開了它的攻擊，接著一拳打向它的胸口，它不痛也不癢，無視我的拳擊，仍然一口朝我的臉頰咬來。我們距離太近，難以用長傘作出反擊，只好用左手掐住它的喉嚨，阻止它的臭口。

很大力！只要我稍有鬆懈，便擋不住它的嘴巴。

它的嘴巴一直在張張合合，很想咬在我身上，它的口氣臭得難以形容，害我差點吐出來。

後方的怪物亦已趕到，從後雙手環抱向我，我把握機會扭腰轉身，把手上的怪物甩向後方，擲向後方的怪物。

兩隻怪物撞在一起，我退後了幾步，再用長傘刺向其中一隻怪物。

沒有擊中眼眶！

意外發生了，長傘竟然撞彎了。

為了減輕被怪物咬中的機會，一定要使用長武器來控制我們之間的距離，更別說要同時對付兩隻怪物，哪怕是對付一隻怪物，非必要的話，我也不會輕易跟它埋身肉搏，逃跑是我目前的唯一選項。

我把彎曲的長傘擲出，再轉身逃跑。

我一直跑，後方的急速腳步聲緊追不放，我知道它們正在追著我，要擺脫它們只能利用地形，幸好在前面有馬路欄杆。

我加速跑向欄杆，左手搭在欄杆借力，右腳朝天一踢，帶動身體跨越欄杆。

「嘭！嘭！」

如我所料，怪物們撞在欄杆上。

「呼——繼續跑！」我朝對面的欄杆跑去，跟它們拉開距離。

「Byron？」前方有人喊出我的名字。

是阿雯的聲音，雖然只看到她的身影，但是在前面欄杆的那個人應該就是她。

我跳過欄杆，去到她身邊。

「阿雯？點解你會喺度？」

她的確是阿雯。

阿雯掛著笑臉，吐著舌頭說：「我頭先驚得濟，跑得又唔夠你哋快，於是匿埋喺一部車後面，跟住就見到隻怪物只係追住你……我見你好快就跑到好遠，阿聲又唔知走咗去邊，於是自己一個行到嚟依度。」

真的那麼輕易？我那麼小心行事，還是被幾隻怪物找到了。我的直覺跟我說，這個女人不簡單。

「見到你冇事就好。」我笑著說。

「阿聲呢？」

「一開始我就同佢失散咗，不如我哋去鐵路站等佢？」

「好！」

我和阿雯組隊前往鐵路站。

天仍然黑。

或許是阿雯感到害怕，她挽住我的手臂，靠在我身邊，與我並肩而行。那軟綿綿的胸口壓在我的手臂上，要不是她這樣靠過來，我也不知道原來在她的衣服之下原來藏著一對傲人的胸器。

我們沿著馬路走，可幸的是怪物們好像比較喜歡聚集於屋苑或民居之內，我們平安去到鐵路站，途中見不到任何怪物。

有甜未

Penana 出到重甜了
課金？

出嚟

單春

靜左咁多嘅今次

如果係混沌虛無2就應該會爆好多

因為差別連載，d人喺Penana睇左

015 鐵路站內

不管去到哪裏，只要是馬路都會有無盡的車龍。

我們一直在馬路旁邊走，去到鐵路站的幾十米外，能直接見到鐵路站的出入口。我沒有馬上帶阿雯入去鐵路站，因為在這樣大型的建築物中，應該會有不少怪物躲藏。

果然，在鐵路站的出入口處有三隻怪物呆站，它們身上都有著可怕的傷口，形態十分恐怖。

有黑夜保護，加上我們位於下風位，它們未有察覺到我們的存在。

「嗰面有怪物，我哋不如留喺依度等阿聲。」我說。

「唔得，我哋同阿聲約好咗要喺鐵路站度等，佢可能已經喺入面。」阿雯搖頭說。

「既然係咁……」

我不知道為甚麼她會如此堅持，不過既然她這樣說，我總不可能提議放棄阿聲，否則將會寒了她的心，往後難以搏取她的信任，不過……她的信任值得我以身犯險嗎？

罷了，按照目前的發展，她還是有一定的利用價值。

要進入車站，先要解決那三隻怪物，還要注意一點，在車站內應該會有更加多的怪物，若無法解決這個問題，是不可能平安地出入車站。

無論怎樣想，我都想不出全身而逃的方案，絕對不應該硬闖車站。

「你打算點做？」阿雯問。

我打算？怎可能會有打算。

「先引開佢哋，再搵機會入去。」我不肯定地說。

「好。」阿雯滿臉期待地看著我。

我打算用聲音引開它們的注意，於是拾起了一枚石頭，保持蹲在地上的姿勢擲出石頭。

我用力一擲，石頭飛上高空，去到最高點後再快速落下。

「噠！」

怪物們一起望向石頭墜落的位置，不過沒有作出任何反應，看來它們對於聲音是有反應，不過需要到一定聲浪它們才會作出行動，例如是汽車的防盜聲。

「粒石仔冇用，要引開佢哋就要用其他方法。」我說。

阿雯看著我，仍然在期待著我的表現。

馬路上有不少汽車，若汽車有上鎖，其防盜系統應該還可以正常運作，利用防盜系統的嘈音應該可以吸引到附近所有怪物的注意，可是考慮到在鄰近的屋苑內有很多怪物盤踞，引發太大規模的騷亂或許會令到事情變得一發不可收拾。

「可以試下用啲車嘅防盜系統。」我說。

說起防盜，我便想起困在學校內的Nancy，不知道我用汽車引入學校的怪物有沒有把她殺掉呢？

「好，咁等我去！」阿雯說。

阿雯的一句豪言把我扯回現實世界。

「唔好，等我嚟，你留喺度就得。」我皺著眉說。

「……咁靠晒你啦！」她拍拍我的手臂說。

若果由她去觸發防盜，我猜她還未走遠就會被怪物發現，所以此事只能由我去做。

我把背包脫下來，「我會去前面整響一部車，你帶埋我個袋去到遠少少嘅地方等，唔好俾佢哋發現。」

阿雯接過背包，再揹了起來，「好，冇問題！」

我和阿雯兵分兩路，她往後面走去，而我則躬著身往前走，找尋適合的汽車，同時要預先制定出逃跑路線，防止在引起怪物注意後來不及逃走。

我小心翼翼地往前走，同時留意著車站入口處那三隻怪物。

我走到一輛紅色的私家車旁邊，靠著車子蹲了下來，再拿出一把露營用的短刀，反手握著它，用刀柄指向車門。

我探頭望去，見到阿雯已經走到很遠。

「好……」

我瞄準車門，用力一敲，用刀柄狠狠地插向車門。

「噹！」

防盜系統沒有響起，不過我照樣逃跑了，剛才的那一下實在太響，車站的三隻怪物都往這邊跑來。

為免被怪物見到我，我沒有站起來跑，只能躬身而跑，借助長長的車龍來隱藏身影。

我一直跑，跑回剛才和阿雯一起觀察車站的地方。

「咦？」

阿雯不在此處。

那三隻怪物圍著紅色私家車，發狂地攻擊著它，發出一下又一下的巨響，這些聲音引來了屋苑的怪物，可以見到有很多怪物從屋苑的不同位置跑出來。

情況危急，我朝車站望去，見到阿雯去了那邊，她獨自一人帶著背包進入車站，看來她見到三隻怪物被我引開了，便乘機入去。

真是愚蠢的傢伙，要是車站內還有怪物那怎麼辦，更重要的是，她可是揹住了重要的露營背包。

為了背包，為了救回她，我一定要追上去。

所有怪物皆聚集在紅色私家車旁，我把握機會，全力跑入車站。

車站內很暗，我沒有照明用的工具，只能摸黑探索。

出面的嘈音越來越大，然而未有見到車站內有怪物跑出來，或許車站內沒有其他的怪物。

突然，有人抓住了我的手，嚇得我差點叫了出來。

「係我！」原來是阿雯。

「你做乜自己入咗嚟？」我指著她的臉質問她。

「對唔住……我見你引開咗啲怪物，所以先入嚟先……」

「如果依度都有怪物呢？」

阿雯沒有回答。

「算，車站入面應該冇事，出面咁嘈，如果有怪物喺度應該都會跑埋出去。」我抱胸道。

「咁我哋上去月台先？」阿雯問道。

「可以去睇下。」我走到阿雯背後，從她的背包中拿出手提燈，「跟實我。」

我扭開開關，用手提燈照亮前路，不用摸黑上路，心踏實了很多，起碼要是有怪物藏身於黑暗之中，我也可以預先見到。

我和阿雯去到閘機前，我用膝頭頂開了閘機的門，「入去。」

阿雯跟著我走，一起入到車站的付費範圍內。

我慢步而行，小心觀察著四周的環境，因為我們未可確切肯定車站內沒有怪物。

「阿——」阿雯突然尖叫。

我拔出腰間唯一一把露營刀，「咩事？」

本來我還有好幾把刀，可是在逃出商場時隨著露營背包一起丟失了，只剩下預先掛在腰間的它和褲袋中的摺刀。

「嗰面……」阿雯指向已經停止運作的電梯。

我望向電梯，見到電梯上有幾個人，可是手提燈照不到那麼遠的地方，只能粗略見到他們的輪廓，是兩個大人和一個小孩。

「係怪物？」我皺眉說。

「你哋係人類？」電梯上的人朗然問道。

「你哋都係人類？」我疑惑地反問。

係，應該九成人本身睇緊

推到有甜

016 鐵路店的便利店

他們站在樓梯上，手中沒有任何照明工具。

我跟阿雯對望，臉上皆掛著疑惑的表情，問題一個接一個在腦海中浮現。

為甚麼會有人類出現在車站內？

車站內為何沒有怪物？

「我叫強叔，佢哋係我老婆同個女，我哋已經住咗喺度好多日。」強叔說。

「你好，叫我阿倫。」我說。

「咦？估唔到你廣東話又講得幾好，我頭先仲同老婆估緊你識唔識講廣東話添。」強叔說。

對了，他們可以借助我的手提燈見到我們的樣子。

「唔好企喺度講啦，我帶你哋去我屋企先。」

屋企？

強叔和他的家人從電梯走下來，我的左手悄悄放入褲袋，拿著藏在褲袋內的摺刀，要是他有甚麼可疑舉動，我便會立刻用刀刺他。

他們三個走到我們身前，強叔身上有血跡，不過見不到有明顯的傷口，應該不是他自己的血。他年紀不輕，頭髮已禿了大半，滿嘴都是鬍子，應該已經有五、六十歲，不過身材健碩，加上他灰灰黑黑的膚色，或許本來的職業是地盤工人。

強叔的妻子年紀比他輕，應該是三十尾、四十頭左右，身材略為肥胖，膚色白皙，相貌一般，還有濃濃的大陸人味道，除了膚色和胸很大之外沒有任何可取之處。

他們給我的感覺就是強叔在香港娶不到老婆，所以回去大陸娶了個農村女人。

至於強叔的女兒應該只是小學生，十分害羞，一直躲在她母親的身後。

「跟我行，嗰面就係。」強叔指著一旁的商舖說。

我暗中觀察他們三人，應該沒有藏著武器。

強叔走在前頭帶路，我們二人夾在中間，他的一對妻女走在最後。我們一行五人去到車站內的便利店，便利店沒有落閘，可以隨意進出，在店內最深處的貨架上掛了幾條螢光棒，看來他們一家就是靠螢光棒來照明。

「估唔到會見到人類。」強叔搭著我肩膀，興奮地說。

「我都冇諗過喺車站入面會有人……聽你講依間店係你屋企？你哋係點樣避開啲怪物？」我問。

強叔坐了下來，嘆了一口氣，「坐低先慢慢講，老婆，拎啲水同食物俾佢哋。」

「係。」大叔的妻子說。

強叔開始談及他們的經歷。

那天，強叔帶著家人去烏溪沙燒烤，當列車去到烏溪沙站時，車上有人突然發狂大叫，再用口咬死了身旁的乘客，其他人見狀頓時嚇得雞飛狗走。強叔帶著妻女離開了車廂，碰巧見到車站職員前來了解並跑入車廂內，可是他同樣被那怪人咬死了。

強叔感到不對勁，便帶著妻女跟隨人潮離開，可是妻女卻被人潮推得跌倒，還差點被人踩傷，女兒因此扭傷了腳，不能再走。為了照顧女兒，強叔只好帶著妻女坐在月台的椅子，這個時候，那些被咬死的人相繼復活，變成一模一樣的怪物。

或許怪物被下面人潮叫喊聲所吸引，沒有察覺到身在月台上的強叔一家，怪物通通跑了下去，接下來強叔便聽到下面傳來一陣又一陣的慘叫聲，直至到下面再沒有任何叫聲後，強叔才敢下去了解情況。

「嗰陣我自己行落到去，見到所有人都已經走晒，只係地上面有好多血跡。」大叔眉頭深鎖地說。

「之後你哋一家人就喺度生活到依家？」我問。

「係。」大叔吃了一片餅乾，「後來我哋見到出面有好多怪物，而我發現啲怪物唔識過閘機同玻璃圍欄，所以我哋就住喺度先，反正依間便利店入面都有唔少糧食同食水。」

我看看便利店的貨架，食物和水已經不多。

「糧水始終會用完，你哋冇可能一直留喺度，我哋打算去西貢，你哋要唔要一齊走？」我問。

要是我的推測沒有錯，強叔是地盤工人出身的話，或許在建造據點時能夠派上用場。

強叔用爽朗的笑容回絕了我，「多謝你嘅邀請，不過我哋走唔郁㗎啦！」

「不過……」

「你唔使再講啦，我哋係唔會走。」強叔站起來，走到貨架後，「我哋三個都走唔到，加上我相信政府已經做緊嘢，中國民主黨咁勁，大家都係中國人，民主黨一定會派軍人落嚟香港打救我哋，我哋只要堅持多一陣就得！」強叔雙眼發光地說。

「咁我明白啦！」

真可惜，少了一個人才。

「你哋幾時出發？」強叔問。

「太陽一出就會走。」我可不會一直等下去，既然說好了只等到天亮，那麼天亮就立刻起行，別浪費任何時間。

「咁阿聲點？」阿雯在我耳邊問。

「天光就走係我哋之間嘅約定。」我說。

不可以再讓阿雯任性下去。

「……好。」

我感到阿雯好像很失望，是因為我太絕情嗎？

「你哋可以喺度瞓陣先，瞓醒先再出發。」強叔說。

「咁我哋就瞓陣先。」我說。

在末日之中要隨時保持最佳狀態，睡眠是很重要的一環，所以要把握所有睡眠的機會。

我留意到阿雯臉有難色。

「咩事？」我問。

「我瞓唔慣硬地。」阿雯說。

「咁你用袋入面個睡袋咪得。」我說。

「係喎，差啲唔記得。」阿雯放下背包，從背包內拿出睡袋，「好在有帶睡袋，咦？咪住！我哋得返一個睡袋，咁你瞓咩？」

「我瞓地下就得。」我說。

「咁……咁好啦。」

阿雯把睡袋放在地上，再睡在睡袋內，而我則靠著便利店的牆壁睡覺。

車站內的怪物都不見了，跟學校的情況很相似，那時候學校內最少有幾百名師生，在怪物出現後師生都不見了，這兩件事之間一定是有共通點。

參考車站現在的狀況，學校是不是仍然很安全？

想起了學校，我竟然開始掛念Nancy，很掛念她那副近乎完美的肉體，很想再次操弄她的肉體，想起她的肉體，我的下體起了反應，然後我望向已經睡在睡袋中的阿雯。

有機會的話，一定要跟阿雯同諧魚水之歡。

點解好似比之前慢咁多咁

因為冇人推post

藍絲廢老幾時死

朝早有文 正！

阿雯

017 人性本惡

頭很痛，我的腦袋一直都很痛，痛得令我難以入睡。

「嗯……咦？」

我張開眼後，發現自己仍身在便利店內，可是手腳都被人用索帶綁住，索帶勒得很緊。

是強叔做的？目的為何？

我朝阿雯望去，那處只剩下一個空空如也的睡袋。

他們的目標是阿雯？

頭痛得快要裂開，痛到眼淚一直冒出來，我猜是他們在水中下了迷藥令我昏迷了，而頭痛就是迷藥的副作用。

我見到店外有自然光源，原來已經早上了，不知道我昏迷了多久。

我的手被綁在身後，我嘗試兩隻手一起移動，配合身體扭動來令到手指可以觸摸到褲袋，當我的指頭在褲袋上按壓時，發現摺刀已被取走，沒有刀的話要解開索帶就有點難度。

要解開正面束縛雙手的索帶比起背後的容易，要解開後方索帶需要借助彈跳的衝擊力，可是跳起來的話就會發出聲響，會引起他們的注意，我不知道強叔是不是還在附近，要是被他知道了我想要逃走，或許會對我不利。

可是顧不了那麼多，姑勿論阿雯的安危，既然他們這樣綁著我，肯定沒有想過要放我走，待他們處理完阿雯之後，遭殃的就會是我。

要弄斷索帶就要跳起，要跳的話便要先站起來，於是我背靠牆身，再把雙腳縮回來，利用牆身借力，慢慢站了起來。

我打算先試跳一下，再調整成最佳姿勢，免得因姿勢問題而弄得跳到仆倒的下場。

我輕輕一跳，平安著地，沒有問題，十分順利。

既然已經準備好，我雙手準備好發力，然後曲膝起跳，在著陸的同一時間雙手往外用力拉扯，如是者不斷重覆，跳到去第四下時我便扯斷了索帶。

「跟住到對腳。」我揉搓著紅腫的手腕，看著腳上的索帶說。

附近沒有利器或指甲鉗等工具，只好脫下一條鞋帶，然後我把鞋帶放到索帶中間，用鞋帶來回磨擦索帶，利用磨擦力來割開索帶。

我一直拉扯，加快速度，很快便割斷了索帶。

「搞掂……」我把鞋帶穿回鞋子上。

我搜索一下附近，看看有沒有可以拿來當武器的東西。我拾起睡袋旁的露營背包，那些糧食還在，只是昨夜放在袋中的唯一一把露營刀不見了。

沒有刀、又沒有利器或長棍，我只好脫下襪子，再把幾個罐頭放入襪子，做成一個簡單的流星錘。它是我目前可以製作出來的最好的武器，雖然攻擊距離不長，但是其殺傷力比起赤手空拳要強得多，要是能夠直接命中對方的太陽穴，有機會可以一擊致命。

接下來就要找出他們的位置。

我小心翼翼地走到便利店的門口，靠著牆身探頭望去，仔細地觀察大堂，留意有沒有他們的身影。車站外的自然光透入站內，照亮了大部份位置，在可見範圍內都看不到強叔一家人的身影，他們並不在大堂。

我記得昨天晚上他們是從月台上走下來，他們的真正基地很有機會並不是便利店，而是在月台的某處。

想到這點，我便帶著自製流星錘，放輕腳步，用樓梯前往月台，在往上走的同時，我沒有忘記要留意四周的一切動靜。

沒有任何聲音。

此時我不禁在想，到底強叔捉走阿雯的目的為何，會不會根本不是他們捉走阿雯，而是阿雯反過來捉住了他們？

真有趣，很想快點知道結果，不過不論結果為何，應該也有人可以給我殺？畢竟我可是在末日之中被人綁住了雙手雙腳，這樣做跟殺了我是沒有分別，既然立心殺我，那麼被我反殺也是理所當然的事。

我看著手中的流星錘，興奮得手心冒汗，很想快點感受它撞在頭骨上的觸感。

上到月台，我見到在月台的盡頭處有一個像十字架的東西，上面掛著一個全身赤裸的人，是昏迷不醒的阿雯。

阿雯果然被他們抓住了，那麼強叔等人呢？

我回頭望去，見不到他們的蹤影。

不可能的，他們不可能不在月台，又不在大堂，以強叔等人的戰鬥力，是絕對不會離開車站的收費範圍，那麼……他們肯定在此處或者在樓下的某店舖內。

不管了，我先走到十字架前。

十字架高約三米，阿雯雙手張開，赤裸地吊在上面。原來阿雯的肉體是這樣的，比不上Nancy的完美身軀，可是對比起一般的女人來說算是不錯，那對一直躲藏在鬆身衣衫下的D級胸部更令我刮目相看。

我沒有利器，不能割開她手腕上的索帶。

「唔好郁。」強叔的聲音在後面傳來。

我徐徐轉身，見到強叔一個人拿著刀，他的老婆和女兒尚未出現。

「點解你會解得開索帶？」強叔額角青筋暴現，氣得馬上就要把我殺死一樣。

「唔知呢？」我微笑道。

「你快啲走！只要你離開車站，我就唔殺你！」強叔揮動著刀，指嚇著我。

他若不交出這個條件，我或許還會忌他的刀子三分，可是他明明處於優勢，竟仍想要我離開而不是殺了我，分明是不想跟我打架或者是不敢殺人。

「點解你要捉走阿雯？」我問。

「唔關你事！」強叔咆哮道。

「你唔答，我就唔會走。」我踏前一步說。

「好……我捉走佢，因為我要佢幫我生bb！」

「生bb？」我被他的怪異答案弄得眉頭深鎖，已經來到末日世界，還要生甚麼bb？

「無錯，如果要傳承落去，就一定要生bb！得返阿女一個，之後就會冇人同佢傳宗接代，咁人類就會絕種……所以一定搵人生bb出嚟，而且仲要係生個男仔，咁樣先有機會將人類傳承落去！」強叔用堅定的眼神瞪著我說。

我能夠清楚感受得到他的信念很強大，就像一個宗教狂熱者，深信著自己所信奉的事。

「哼，既然你咁想傳宗接代，你同你個女搞埋一齊咪得囉？」我冷笑道。

「你唔好亂講！我唔會咁做，我所做嘅一切都係為咗阿女！」強叔走前幾步，揮動著刀子說。

強叔氣得一直揮動著刀子，可是又不敢太靠近我。

是機會了。

我把握住強叔氣得腳步不穩時欺身突進，躲開他亂揮的刀子，沒有用上自製流星錘，只用拳頭對準他‵的下巴一拳擊出，確確實實地擊中了下巴。

他中了我一拳後，立刻失去了意識，如一大塊豬肉仆在地上。

不管你有多強壯，只要下巴直接中拳的話都必會因為腦震盪而暈倒，更何況以強叔的高齡，他絕對受不了我這一拳。

我拾起他的刀子，不，是我被他偷走的刀子，把束縛著阿雯雙手的索帶割斷，把她從十字架上抱了下來。

女女女呀雯啦

如果我1001點算

018 躲藏

「阿雯、阿雯！」我用力拍打阿雯的臉。

阿雯的眼皮動了，她緩慢地張開眼睛，然後按著太陽穴，「好頭痛……」

「你有冇事？」我問。

「冇事……咦？點解？啊！」阿雯抱著自己的胸部。

她發現自己光著身體。

「強叔捉咗你，仲除晒你啲衫吊咗你上個十字架度，我啱啱救返你落嚟。」

「吓？強叔？」阿雯坐了起身，一手遮蓋著胸口，另一隻手放在私處上，「多謝你……」

她被我看光了身體，心底盡是尷尬之情，雙頰像蘋果一樣紅，不敢跟我對望，這樣的害羞反應令到她變得份外吸引，很想把她就地正法。

「放心，強叔已經俾我打暈咗。」我脫下上衣，「你著住佢先。」

天氣並不寒冷，光著上身也沒有甚麼問題，先把衣服借給她以搏取好感吧！

「嗯……」阿雯穿上我的上衣，由於我比她要高得多，衣服長得足以遮蓋她的臀部。

阿雯穿回衣服後，走向暈倒的強叔，用力踢在他的太陽穴，「仆街！」

我沒有想過阿雯都會如此粗暴，跟她一直以來的形象有很大的出入。

「呼……佢老婆同個女呢？」阿雯問道。

「唔知，我上到月台之後只係見到你，強叔都係啱啱出現，我估佢老婆同個女應該仲喺下面 。」

「好，咁落去搵佢哋。」

「咁你想點處理佢？」我用刀尖指著暈倒的強叔。

「由佢喺度，搵咗佢老婆同個女先，既然佢哋係一伙人，就要將佢哋全部都捉住，而且我要搵返套衫！」阿雯咬著指甲說。

她在說要找回衣物時的表情有點奇怪，彷彿她的衣物比起一切都重要，不過也很正常，她現在裙下春光若隱若現，換轉是我也會感到不安。

在下去大堂前，我先檢查了強叔的所有口袋，看看有沒有藏著任何有用的物資，可惜甚麼都沒有。

既然沒有得著，我便帶阿雯下去大堂，把那對母女找出來。

「唔該晒你。」阿雯在我身後說。

「唔使唔該。」

要是我現在回頭看，應該可以再次看到她的春光。

「係呢，佢係唔係綁埋你？」她問。

「係，我醒返之後就發現你唔見咗，而我手腳都俾人用索帶綁住。」

「咁你係點樣走甩？」

我們快落到去大堂，「遲啲再同你解釋。」

到達了大堂，雖然有自然光從前後兩邊出入口照射入來，但是大堂還是有點昏暗。在其中一邊的出入口處有幾隻怪物在行走，他們未有發現我們。

「我一直都好懷疑，依幾部咁廢嘅閘機係點樣擋得住啲怪物。」我說。

「你意思係強叔佢哋有嘢隱瞞住我哋？」

「可能係，都有可能唔係。」我指著一邊的店鋪，「搵咗佢兩母女出嚟先再算。」

「好。」

車站內的店舖不多，加起上來不足十間之數，連同便利店在內，沒有拉閘的只有四間，應該用不了多少時間便可以把她們找出來。

由於阿雯沒有武器，所穿的衣服又不適合作戰，所以我們沒有分開行動，一起逐間搜索。在開始搜索之前，我回到便利店取回手提燈，沒有光源的話，難以清楚觀察每間店舖。

我們入過某餅店，又看過另一間麵包店，都未見到母女的蹤影，只剩下一間外賣壽司店。

在外賣壽司店內，只有一個空空如也的食物展示架，驟眼望去沒有供人躲藏的位置，不過在收銀機的後方還有一個包裝壽司的小工房。

我握刀指著那個小工房，示意要入去檢查，阿雯明白我的意思，跟在我身後，我悄悄走近小工房，做好隨時出刀的準備。

在進入小工房前，我先亮起手提燈，以防有人躲在暗處偷襲。小工房並不大，只有一台包裝壽司的機器和存放壽司的地方，我順著中間的桌子走了一圈，還是找不到那兩母女。

「奇怪，都唔喺度……」我說。

「咁佢哋可以匿埋喺邊？」阿雯問道。

「唯有上去月台整醒強叔再逼問佢。」我說。

我們回到月台，去到強叔暈倒的地方，卻發現他不見了。

「佢點解會唔見咗？」我說。

「唔通佢已經醒返，再自己走咗？」

「我哋見唔到佢落去，即係佢根本就冇落過去，依然喺月台依度。」

可是月台沒有任何人。

「咁……」阿雯抓著自己的頭髮，「到底佢哋可以去咗邊？我套衫又喺邊度？」

我再觀察多一次月台，看看有沒有遺漏的地方，強叔一家總不可能憑空消失。

我走向月台控制室，控制室的門經已鎖上，我從它的玻璃窗看入去，見不到可以躲藏的地方，不過人類的視覺是不可信的，只要角度適合，或許裏面真的藏到三個人。

「我去拎個滅火筒過嚟。」我說。

我走向月台存放滅火筒的位置，把小滅火筒拿了過去。

「你覺得佢哋三個喺入面？」阿雯問。

「係。」我提起滅火筒，「你行後少少先。」

「係。」阿雯走到十米之外。

我對準玻璃用力一敲。

「嘭！」

撞擊玻璃的反震令我雙手一軟，滅火筒掉在地上。

我抓住手腕，看著只有幾條輕微裂痕的玻璃，「點解會咁硬？」

「你有冇事？」阿雯站在遠處問道。

「冇事，我再試下。」我再拿起滅火筒，這一次對準玻璃的角落用力敲下去。

「嘭！」

玻璃的角上有幾條很短的裂痕出現，可是對於整體結構沒有太大影響。

「用鈍器打碎玻璃需要少少時間。」我望向控制室的門鎖，「或者可以試下打爆個鎖。」

我走向大門，瞄準它的門鎖，用力打下去。

「嘭！」

門鎖曲了丁點，應該有效。

如是者，我繼續用滅火筒敲打門鎖。

「嘭！」

「嘭！」

「嘭！」

「叮……」門鎖掉在地上。

我放下滅火筒，一腳踢開大門，走入了控制室，「終於入到嚟。」

我在控制室的中央蹲下來，看看有沒有躲藏的位置。

「……都唔係依度。」我雙手抓著頭髮，閉目思考。

他們一家到底可以躲在哪裏？

「啊！」阿雯在外面大叫。

我跑出去月台，見到有三隻怪物正跑向阿雯。

為甚麼會有怪物？是剛才的打擊聲吸引到它們？它們不是穿不過閘機和玻璃欄的嗎？

現在不是去了解真相的時候，首要任務是先救下阿雯。

我拾起地上的滅火筒，全速跑向阿雯。

讓俾其他人

3個人唔見左
多左3隻怪物

019 路軌追逐

阿雯距離我不算遠，只有大約十幾米距離，不過那幾隻怪獸一定會早我一步去到阿雯身前。

這三隻怪物都是中等身材的男人，身高相約，只是衣著有很大的分別，有名貴西裝、悠閒短袖衣物和只穿著泳褲的。

「跳落路軌！」我邊跑邊喊。

「吓？」阿雯仍留在原地。

此時，那三隻怪物停止追向阿雯，反過來衝著我而來。

難度是我的叫聲吸引了它們？

怪物們爭先恐後，通通都朝我跑來。

不管了，既然它們都跑過來，便讓我把你們全都解決，不過要以一敵三的話，留在月台如此空曠的地方實在太過勉強，於是我跳下路軌，先看看它們會否追上。

「你自己照顧自己！」我朝著阿雯大喊。

我往前跑了一段小距離，那三隻喪屍沒有減速，相繼從月台跌到路軌上。

「係用仆落嚟嘅方式。」我喃喃自語。

它們果然沒有思考能力，只懂得機械式活動，所以不會意識到月台和路軌的高低差，直接跌下來路軌。

慘痛地跌在路軌上的怪物們，馬上爬了起身，立刻以全速跑向我。

我拿著滅火筒奔跑，速度比起它們要慢。

「就追到我！」我已經聽到它們的腳步聲逼近。

它們跑得比我快，或許不到十秒時間它們就可以把我捉住。

我是獵物？

不。

我不是獵物，我是獵人！

我聽到腳步聲與我相距不足兩個身位，頓時握著滅火筒轉身甩出，重重地擊在怪物的腦袋上。

「嘭！」

它的腦袋被我打凹了，往一旁倒下去。

解決了一隻。

因為它們的身材相約，所以不管是哪一隻怪物在我身後，我亦可以在不往後望的情況下準確地甩中它的腦袋。

其餘兩隻怪物毫不理會被我擊倒的同伴，仍在跑向我。

前方怪物雙手環抱而來，我用滅火筒反手甩向它的下巴，可是現在的姿勢不利發力，沒有達到我預期的效果，只打中了它的手臂，勉強化解了它的攻擊。

它們都已經來到我的身前，大家的距離如此接近，發揮不了滅火筒的威勢，我索性掉下了它，轉身逃跑。沒有滅火筒拖累，我跑得更快，比起它們還要快上丁點。

我用盡所有力氣拚命跑，跟它們盡量拉開距離。

只剩下兩隻怪物，若我有長武器在手，應該可以同時處理它們，可是現在身只有一把掛在腰的露營刀，只能盡全力逃跑了。

怪物們只懂狂奔，不會跳躍，我可以利用這一點來擺脫它們，只是會有一點危險。

我停下腳步，轉身留意兩隻怪物。

「呼……呼……」我盡量吸入更加多的空氣。

怪物沒有減速，依舊發狂般跑向我。

看見它們的可怕外貌加上怪異的跑姿，我的身體一直在跟我說，要我馬上轉身逃跑，不過我壓抑著身體的不安，集中所有注意力觀察它們。

機會只有一次。

我乘著它們接近之際，跳到路軌旁的高牆上，兩隻怪物收制不及，衝向前方，我及時返回路軌，跑向反方向，回去阿雯所在的鐵路站。

怪物們好不容易停下腳步，轉身再追，可是我們已經相差一段距離，加上我的速度比它們快上丁點，它們已經追不上我。

很快，我回到月台，我雙手抓著月台邊緣，再把自己拉了上去。

怪物伸出雙手，一直在抓向月台。

「你冇事吖嘛？」阿雯憂心忡忡地問。

我搖搖頭，再望向路軌上兩隻朝著我們咆哮的怪物，「啲怪物冇能力跳返上嚟。」

「係。」

「所以只要利用月台同埋路軌嘅高低差，會係一個好好用嘅防衛屏障。」

「你想我哋住喺路軌度？」

我笑著搖頭，「我哋目標係可以自給自足，留喺車站遲早會食晒所有食物。」

「咁……」

「不過對於走唔到嘅人嚟講，路軌又真係一個幾安全嘅地方。」

「唔通？」阿雯瞪大眼睛。

阿雯知道我想說甚麼。

「應該係。」我說。

車站就這麼大，強叔等人不可能憑空消失，所以他們的藏身之處不一定在車站內，可以是在路軌上。

「先搞掂依兩隻怪物先。」我走去拿新的滅火筒，以月台的高度，要擲死它們是輕而易舉的事。

我先後拿了兩個滅火筒，解決了路軌上兩隻怪物。

「我頭先跑咗好遠都見唔到佢哋，佢哋應該喺另一邊路軌。」我說。

「另一邊路軌？」阿雯望向路軌，見到另一邊的路軌上設有木欄，木欄後還有一段長長的路軌，「依個站明明係終點站，你唔講我都冇留意到原來後面仲有路軌。」

「好多年之前鐵路公司曾經諗過將依個站駁埋過去西貢嗰邊，所以曾經做過一啲前期工程，往後延伸嘅依段路軌就係其中一部份前置工程。」我拔出露營刀檢查，再把它插回腰間的刀鞘中，「不過依個前期工程並冇大肆宣傳，所以只有住喺附近嘅人會知，我都係曾經喺附近返過兼職，所以先會留意到。」

對，這件事很少人知道，畢竟我所說的「很多年前」，已經是差不多一百年前。

「路軌盡頭有個彎位，我估佢哋就係匿埋喺彎位後面。」我跳下路軌，「我自己一個人去就得。」

「你自己一個人去？」阿雯在月台伏在地上問。

「係，一嚟你件衫唔方便跳嚟跳去，二嚟如果有咩突發情況，我自己一個走返嚟一定快過帶埋你，所以你留喺度就得。」說罷，我往前走去。

別開玩笑，阿雯的角色本來就不是攻擊手，她頂多是擔當後勤和生育的工作，所以這個情況只能靠我來處理，而且那傢伙竟然夠膽把我綁住，我又怎能夠放過他們？

他們全都死定了。

要是被阿雯見到我殺人，絕對會被她討厭，也會被她發現我的真性情，那樣的話便很難把她招募到我之後將會建立的末世王國中。

我回頭看看，見到阿雯已坐在月台邊，靜靜地等待我。

很好，一切都在我掌握之中。

我一直往前走，走到路軌的彎位，見到彎位後有一個薯片包裝袋。

「果然。」我心想。

我握著短刀，放輕腳步，走過彎位。

見到了！他們三父女果然就在此處！

強叔仍然昏迷，他的妻子正在為他抹身，至於他的女兒則站在一旁，跟我四目相投。

另外三隻

一百年前

係，故事背景架空現代，RoT都發明咗一千年

係強叔面前強姦佢老婆同個女

咁重口味

幾好睇 支持

020 逼問

小女孩張大嘴巴，好像要大叫出來，我頓時撲出，要趕及在大嬸發現我之前把她解決。

「啊！」小女孩始終都叫了出來。

大嬸發現了我，立刻站了起來，我已經跑到她的身後並一刀刺去，刺入了她的肩膀。我沒有一刀拿了她的性命，因為我不想那麼快便殺光他們，這樣做的話就享受不到他們在死亡前的掙扎。

我拔出短刀，鮮血四濺。

「啊——」大嬸按著肩膀慘叫。

「媽媽！」小女孩哭著跑向她的母親。

「點解你哋要咁做？」我把刀上的鮮血甩走，瞪著大嬸問道。

「你……你唔巧鏈來……」大嬸一邊說，一邊後退。

她的女兒拉著她的衣腳，一起往後退，鮮血從大嬸的肩膀流下去，落在女孩的身上。她們一直往後退，可是她們逃不了，因為強叔還臥在路軌上。

強叔臥在一張大紙皮上，紙皮磨蝕嚴重，是大嬸憑一己之力把他拖過來？或許她真的是來自農村的婦人，整輩子都在做粗重工作，練得一身怪力。

「你哋竟然為咗一己私慾，想強姦我嘅朋友？」我正氣凜然地喝斥她們。

「貢樣佐只係we咗能類！」大嬸堅定地說。

看來她跟強叔都很相信自己的一套，這份扭曲而堅定的信念令我感到有點奇怪，或許他們早已被人洗腦，最大的可能是他們皆為某個邪教的信徒。

「為咗人類？咁我殺你哋都係為咗人類！」我持刀衝過去。

大嬸推開自己的女兒，用她的身體擋住我，刀刺了了大嬸的胸口，刺穿了她的心臟。

刺入人肉的手感真舒服。

我拔出短刀，一腳踢開了她。

「啊……」大嬸仆在地上，按著胸口抖震。

「媽！」小女孩走過去母親身旁，抓著她的手臂哭喊。

「喝！」一個身影撲了上來，把我撞開。

「你條仆街！竟然殺我老婆？」強叔雙眼布滿紅筋，如野獸般咆哮。

「好笑，係你出手先，你依家怪我報仇？」我提起短刀，看著刀尖上的鮮血一滴一滴地滴在路軌上，「不過放心，我會送晒你哋全家落去，等你哋可以喺黃泉路上有伴。」

強叔張大嘴巴喘氣，看來他尚未恢復過來，只是見到妻子被我刺死，才勉強衝過來撞開我。

見到他掙扎求存的反應，我很高興。

「去死啦你！」我咧嘴而笑，握著短刀衝過去。

強叔吐出一口氣，一拳打向我的臉。

想不到已踏入老年的強叔仍可揮出如此快的一拳，幸好我天生動態視力很強，而且正值壯年，反應時間比他要快得多，在他揮拳的瞬間，我踏向右邊再壓下身體，讓他的拳頭從我的額角旁邊揮過，接著一刀刺向他肚子，割開了他的肚皮，一串粉嫩的腸子便從肚皮的缺口流了出來。

「啊！」強叔大叫一聲，按著肚子跪在地上。

「爸爸！」女孩跑向強叔。

強叔的臉色很快變得蒼白，跟那邊失去了呼吸的老婆一樣，散發著淡淡的死亡氣息。

他已經無法改變將會死亡的事實。

「唔好殺佢……」強叔撫摸著女兒的頭髮。

「點解？」

「我……我求下你……唔好殺佢……」強叔一邊說，一邊哭了出來。

「好，我答應你。」我點頭道。

「多——啊！畜牲！」鮮血濺在強叔的臉上，他用盡全身的力氣慘叫一聲。

我的刀已經割開了女孩的脖子，她的頸動脈噴出了大量鮮血，弄得強叔一臉都是。

「你哋三個之間有好濃厚嘅親情，令我諗返起我嘅父母。」我用強叔的衣服抹掉刀上的血，再把它插回腰上的刀鞘，「不過我父母竟然放棄咗我，將我由英國送返嚟香港，由得我自生自滅。」

「所以我真係好妒忌你依啲咁美滿嘅家庭。」

「我好多謝你，多謝你俾一個機會我殺晒你全家。」

強叔睜大眼睛，死命地瞪著我，那咬得出血的牙齒，彷彿仍在咯咯作響，只是他已經死了，他們都已經死了。

我檢查他們的衣物，收集有用的物資，在路軌的一旁有一個矮櫃，是他們這家人的儲物箱。我打開矮櫃，見到有一些食物和食水，還有一些沒有多大作用的小工具。在矮櫃上面放了一套衣物，是阿雯的衣服。

我拿起阿雯的衣服，用力一吸，嗅到阿雯的體香。

「點解啲女人咁多日都冇沖涼，都唔會有臭味？」我拿著衣服問。

在我搖動著衣服時，有一個盒子掉到地上，我放下這套衣服，再拾起地上的盒子。盒子是金屬製的，沒有上鎖，只用一個小扣子扣上，我打開扣子後再打開蓋子，看到裏面放了一枝注射器。

注射器是常見的「非侵入式表皮注射器」，可以透過主動滲透的方式把注射物注入體內。

「點解佢件衫入面會有注射器？」我拿起注射器，疑惑地問。

我仔細地觀察著注射器，在它的標籤上見到幾個關鍵字——RoTv.2。

「係RoT？」

這枝注射器分明就是RoT，而RoT可不是普通人可以取到的藥物，所以阿雯的身世定必不普通。

我把注射器放回阿雯的衣服內，再帶著衣服回去月台。

「Byron！你冇事呀嗎？」阿雯在月台上揮手問道。

「冇事。」我走到月台前，用手撐著月台邊跳了上去，「我搵返你套衫。」

「唔該晒你呀！」阿雯伸手過來，想把衣服拿過去。

我把衣服放到身後。

「做咩？」阿雯皺眉問道。

「你到底係乜嘢人？」我問。

「吓？」

「我喺你件衫入面搵到佢。」我從她的衣服中拿出那枝注射器，「依枝係RoT，普通人係絕對拎唔到。」

阿雯咬著下唇，盯著注射器不放。

「講，你到底係乜嘢人？」我厲聲問。

阿雯突然轉身逃跑，我立刻追上，可是她跑得很快，比我還要快，我根本就追不到她。她一直跑，從樓梯直衝到地下大堂，再朝著閘機跑去。

「唔通佢想跑出去？」我大驚。

我沒有留力，用盡所有力氣去跑，可是就是比她要跑得要慢，她實在快得不合常理。要是讓她逃了出去，我就不能夠查出她的身份。

「咪走！」我大喝一聲。

阿雯越叫越走，已經跳過了閘機，直奔到車站之外，再追下去已經沒有意思，只會引來附近的怪物。

男主好廢 跑唔過個女人

係

推 子爭太耐冇返嚟 啲反應淡咗好多

橙

仲未有甜

之後就重甜

021 整裝待發

阿雯已經走到我看不見她的地方，她獨自一人逃到出面，到底是想自殺還是真的有方法可以躲開怪物？

我已經無法追上阿雯，唯有先回去整理行裝，獨自一人上路。

我把便利店和強叔秘密儲物櫃中的糧水都放入背包中，還有一些小工具，例如是指甲鉗、生果刀和剪刀等等，有了足夠的糧水和工具，車站已經再沒有讓我留下去的原因，我隨時都可以出發。

「到最後都係得返我一個。」我揹著背包，去到閘機，頂開了那形同虛設的紅色膠閘門後，往車站外圍走去。

時值正午，我探頭望出去，見到車站外只有寥寥可數的怪物在呆站，只要小心躲藏，它們應該不會發現我。

我抬頭望向晴空，萬里無雲，天氣好得很，可是在末日世界中，天氣好是毫無意義的，因為不管天氣是好是壞，所有人仍需要在怪物世界中掙扎求存。

太陽已經高掛在頭頂，我嘆了一口氣，「時間唔早，未必趕得切。」

現在起行，或許能夠勉強在入夜前去到西貢，可是前提是沒有遇上任何意外。不管那麼多了，為免夜長夢多，還是及早起行，要是留在車站，都不知道阿雯會不會在我疏於防範時突襲。

我帶著行裝離開了車站。

在烈日之下，在遠處徘徊的怪物明顯變得遲鈍，只會間中走幾步，大多數時間都是站在原地一動不動。

一如之前的狀況，在日照時，馬路上不會有太多怪物，只需要小心行事，便可安全地在公路上移動。我走了大半天，喝了一點水，吃了幾包餅乾，身體狀況不錯。隨著我越走越遠，兩旁的建築物漸漸變得稀少，由高密度住宅變成細小的村屋，我快將進入西貢的範圍。

我朝馬路的左邊望去，已經可以見到海岸線。

「要搵一個再入啲嘅地方發展，最好就係接近塔門嗰面，咁第時發展到咁上下仲可以發展埋塔門，增加一個可攻可守嘅地方。」

在我的腦海中早已有了末日王國的發展藍圖，問題是只有我一個人的話，便需要大量時間去開發，可以的話真不想失去阿聲和阿雯，事已至此，只能見步行步。

天色漸黑，我朝大海望去，見到太陽快要沈入大海。

「要搵一個地方瞓。」

我左右張望，在我右邊昆只有樹林的山坡，而左邊則是低密度住宅。根據經驗，要是在這些住宅中有感染者，在日間它們都會習慣躲在室內，單從外面看是不能夠得知裏面的情況，若然我自己一人入去的話，很有可能會遭遇埋伏。

我沒有稱手的長兵器，若單對單的話，我或許尚有勝算，可是遇上兩隻或以上的怪物，我鐵定只有死路一條。唯今之計只好仿效之前的做法，找一輛沒有上鎖的汽車暫住一晚，以附近的住宅密度來看，就算有怪物的話應該都不會多。

好吧，今晚就住在汽車內。

我沿著馬路走，看看那長長的車龍中有沒有汽車沒有上鎖，想不到大家的安全意識也很好，離開汽車後都有鎖上車門，我一直往前走，走了將近百米之遠才見到有一輛沒有鎖門的汽車，是一輛殘破的普通私家車。

我打開車門爬上汽車，想不到在這個時代還會有手動升降車窗的老舊汽車。我關上車門後，把車窗校落一點，讓外面的新鮮空氣可以流入車廂內。

我把背包放在前座，自己則臥在後座，希望今晚可以好好睡一覺。

臥在座位上並不舒服，不過也好過在外面露宿，起碼要是有怪物出現，都有車門能夠擋一擋，不至於在夢中被怪物殺死也不自知。

入夜了，四周很快變得漆黑一遍，在沒有街燈的世界，只要太陽下了山，整個世界便會失去光源，只能依靠微弱的月光來照亮地面。

人類懼怕黑暗，更懼怕充滿怪物的黑暗世界，在如此惡劣的環境下，到底還有多少香港人可以生存下來？要是所有香港人都變成了怪物，就沒有人可以幫我建立屬於我的王國，也沒有人類可以給我宰殺了。

希望他們可以堅強一點吧……

今夜烏雲密布，黑夜變得更加黑。

我本已入睡，可是一陣冷風吹過，令我冷得醒了過來。我睬大眼睛，從車窗看著那漆黑的世界。

午夜陰風吹過樹林，可是風聲聽起來也像是怪物叫聲。

或許真的是有怪物在叫？

我頂著睡意伸手到前座，拿出那個睡袋，並不是要爬入睡袋中入睡，只是用它蓋在身上當成綿被。

晚安了，香港。

渡過平安的一夜，沒有被任何怪物盯上。

清晨時份，四周都有一股清新的香味，是樹木產生的清新自然味道，是屬於清晨的潔淨空氣。

今天應該可以去到西貢，我打算去西貢郊野公園，找一處安全的地方來建造基地，該處要接近塔門，要有適當大小的平地，要有利防守的地形，要找到如此合適的地方，我相信並非一天半天的事。

離開了公路後，我進入了山林，在山林間行走比較費力，我選擇了日常行山人士所走的山路，走起來不用開山劈石，暫且尚算輕鬆。

我之所以會選擇西貢，除了西貢有一大片山林以及離岸一公里內便有離島外，更重要的是基於幾十年前，某群地質學家在香港的新發現：一直以來燧石在香港都不是常見的岩石，在幾十年前有一批地質學家去了西貢研究，結果在研究中途發現了西貢的山林內藏有大量的燧石。

在現代，大家可能不太會用得上燧石，可是在石器時代，燧石可是很重要的石材，只要有燧石就可以製作出不同鋒利而堅硬的石製工具，而且燧石還可以透過和鐵器打擊而產生火花，所以只要有得燧石，那麼就可以得到一切在戶外所需的道具。

我以太陽引路，一直向著東北偏東的方向走，當我越過兩個山頭後，體力已經消耗得很嚴重。食物和食水都不多了，我還要預留開發期間所需要的糧水，所以不值得一口氣消耗得太多物資。

我坐在山頭休息，吹著山風。

「香港真係好靚，明明置身於山林之中，都可以見到市區嘅樓。」

市區和郊區如此接近，算是香港的著名特色之一。

「係時候要上——」我站了起來，本打算繼續往東走時，身後傳來奇怪的樹葉磨擦聲，我頓時不再說話，轉身望向身後戒備。

沒有任何東西。

我沒有聽錯，一定是有甚麼東西走過。

我悄悄拿出腰間的短刀戒備，看著那聲音消失之處。

「沙沙……」

那邊的草叢中確實是有東西在動。

我抓著短刀的手開始冒汗，到底是野獸，還是……

「吼！」

一隻古怪的怪物從草叢中撲出，它的身體是一個赤裸的女性人類，肚臍朝天，反過來用雙手雙腳爬行，在它的身上還長有很多的人頭和手腳，就像是好幾個人類融合在一起一樣。

「依隻嘢……到底係乜嘢嚟？」我倒吸一口涼氣說。

幾時先食到雯雯

見女就食

仲未有開局戰友

022 變異怪物

怪物動了。

怪物跑得很快，好像野獸般手腳並用奔跑過來，我握著短刀，未有胡亂移動，因為以它的速度，我絕對沒有逃跑的可能，為了活命，只能夠在把它了結。

怪物的一對眼珠只有肌肉連接著，在奔跑之時隨風擺動，好像隨時隨地都會斷開一樣，而嘴巴則一直發出「格格」聲響，十分恐怖。

我仔細留意它的動作，絕對不能夠有任何閃失。

它要來了！

它跳了起來，而且跳得很高。

「癡線！」我低呼了一聲便往前撲出，躲開了從天而降並咬向我頭顱的怪物，「點解可以跳到咁高？」

我迅速爬起身，再望向那隻四腳怪物。

四腳怪物的口一直在「格格」作響，用撞邪般的姿勢在快速移動，除了它本體的嘴巴外，掛在身上的頭顱也開始在叫，那密密麻麻的「格格」聲令我起了一身雞皮疙瘩。

「佢到底係乜嘢嚟？」我流著冷汗問道。

這次四腳怪物沒有跳起，它採用最短的路線直衝而來，四肢毫無配合地快速擺動，縱管它的步伐亂七八糟，可是肢體之間卻沒有任何碰撞，以怪異而微妙的方式快速突進，眨一眨眼就來到我身前，快要撞在我的胸口上。

我已經來不及躲避，只好拿起短刀架在胸前，看看它的腦袋是不是比這把刀還要硬。

「嘭！」

我被撞得人仰馬翻，手上的短刀亦被撞得飛脫，整個人如斷線風箏倒飛而去，墜落在後方的矮樹叢中。

「痛死我啦……」我卡在樹叢上，四肢都碰不到地面。

我感到手上有點濕漉漉，拿起手掌一看，有些暗紅色的血沾在手上，不是我的血，是怪物的血，它受傷了。

我望上去本來所站之處，那隻怪物已站在那邊，那一對隨風擺動的眼球正在瞪著我，而它朝下的額頭上多了一道血流不止的傷口。

「啊！」怪物突然大叫，是一把很刺耳的女人叫聲，那道叫聲直接震動我的耳膜，差點就把耳膜給震穿。

我從樹叢跳下來，用力按著耳朵。

它叫了大約十數秒，方才停下來。

「到底依隻怪物想點？」我看著它問。

怪物的四肢再次瘋狂擺動，在遠處的我都聽到那些指甲插入泥土後抓挖的聲音，它身後揚起了漫天沙塵。

「要嚟啦！」我呼出一口氣說。

怪物四肢並用，發狂地直衝向我，要是被它咬中，我也會變成怪物。短刀不知道飛去了哪裏，而我身上只剩下一把很短的摺刀，以摺刀的硬度，一定起不了任何作用。

只能靠自己了。

怪物又想用頭撞向我的胸口，它在奔跑的過程中伏向地面，兩條後腿用力一撐，飛彈向我。

由它起跳到飛到我的身前，或許只有不足0.2秒的時間，要是在它完成起跳才反應的話，任何人類都不可能躲開這一擊，不過我見識過它的攻擊，知道它的攻擊模式，早在它要起跳之前我便作出了反應。

怪物如炮彈射來的同時，我把背包轉到身前，把背包作為盾牌，硬吃它一擊。

「嘭！」

我被它撞得往後彈開，撞在某樹幹上。

背脊硬吃了剛才的衝擊，痛得好像被人劈了一棍，整個背脊又痛又熱，單單是站起來都會感到背後的肌肉好像撕開了般痛。

我還未從衝擊中恢復過來，那怪物又跑了過來。

「再搵唔到殺死佢嘅方法，我會死。」

這一次怪物不再用撞，而是用兩隻手抓向我，它是想先把我捕捉？

面對雙手，我取出藏在褲袋內的摺刀，只是應付它的手，摺刀還是可以發揮到一定功效。

在它一對手快要抓住我的手臂時，我快速地朝著它的掌心劃去，割開了一道淺淺的傷口。沒有痛覺的怪物沒有在意我的攻擊，硬要把我抓住。它抓住了我的一對上臂，然後那可怕的嘴巴就瞄準我的脖子咬來。

我會死。

我不可以死，不可以死在怪物手中！

它想要咬我，就要把頭伸過來，我把握它的腦袋靠近我的瞬間，用膝頭撞向它的頭頂。

中了！

它硬吃了我一腳，不過頭部沒有慢下來，還是朝著我的脖子咬來，沒有痛覺的怪物果真麻煩。

一腳不行，那便兩腳！

我再次起膝撞向它的腦袋，這次是最後的機會了。

這一腳比起剛才一腳要重，在我膝撞中它後，它的動作明顯遲緩了下來，抓住我的手也鬆開了丁點，我頓時用雙手從外面繞一圈再插入兩隻手的中空位置，把自己的手塔在它的手上，接著用整個人的重量壓下去，撐開了它的一對手。

我掙脫下來，它未有任何反應。

是機會了，我不知道它那對吊來吊去的眼睛能否視物，不知道它是否靠這對眼來看到獵物，不過也要試試把那對用肌肉吊住的眼球切下來。

第一刀，本來瞄準那條肌肉，可是割中了它的臉。

第二刀，終於割到眼睛後的肌肉，可是未能割斷。

第三刀，我索性抓住它的眼球，然後割斷眼球後的肌肉。

第四刀，也是最後一刀，我抓住另一隻眼球，再把它割了下來。

怪物失去了兩個眼球，沒有特別反應，再次抓住了我的手臂，只是這一次它大力了很多。

那對眼睛只是裝飾？

「可惡！」

我實在無計可施，在絕對的力量下，沒有相應的工具便沒有任何反抗空間。

要死了？要變成它們的同伴了？

突然，有三個男人出現在怪物的身後，他們三人都拿著長矛，不發一言就一起出手，在怪物身上刺出一個個血洞。

他們三個穿著都市人常見的悠閒衣物——T恤、牛仔褲，手中的武器好像是自製的木製長兵器。

「大家唔好輕敵，繼續攻擊！」

他們三人繼續猛攻，怪物為了活命，不得不放開我。它放開手後，我沒有逃走，反而拿著摺刀加入了三名壯男的行動，一起連環攻向怪物。

摺刀割開它的表皮，不斷在它身上留下傷口，這種手感實在太美妙，令我感到很興奮。

末日世界的孤獨

前幾個魔王都有幾個幫手keep住一齊打落去
唔通係依三個男人

點撚樣

病港啲特殊病者

唔知點解今次個故我個人黎講投入度好低
雖然我每日每次都有追，但個感覺係好到喉唔到肺，好似好耐都未到戲肉咁。

主角性格抽離同埋真係未到戲肉，長篇故開頭

冇睇病港，不過啲怪物創作概念來自彼岸島啲亡者，不過唔係屍塔，而係唔同形態，例如狗咁嘅四腳怪物，都係由多隻怪物堆砌堆一齊

放心你寫出嚟啲文筆同埋風格都唔係同佢一樣，只不過咁啱個章節出文時間有啲近，所以醒起。

新讀者留名

又係時候催文

023 高流灣村

三名壯漢的動作快得我也看不清，只見到他們一直在刺傷怪物。

他們絕對不是普通人，是軍人？是警察？

或許是憑藉生物本能，怪物知道它將會死在那三個男人的手中，於是發難逃跑。

「咪諗住走！」我伸手抓住怪物的一隻手，不讓它逃去。

怪物張口咬來，馬上就要咬中我的手，我及時用另一隻手掐住它的脖子，用盡全力阻止它的嘴巴再進半吋。

「堅持住！」其中一名壯漢大喊。

他們三個拿著手中的長兵器，如暴風雨般狂追猛打怪物的全身各處，把它打得沒有一處好肉，至於我則用力掐住它的脖子和抓緊它的手，以防止它逃脫。

痛快！

想不到我和四腳怪物的角色那麼快便逆轉了，就讓我協助那三人把它殺死吧！

「喝！」其中一人大喝一聲，用長兵器插入怪物的腦袋，終結了它的生命。

怪物失去生氣，四肢一軟，伏在地上。

「呼……」我坐在地上，稍作休息，「唔該晒你哋。」

「咦？原來你識講廣東話？」那人瞇著眼說。

他們三個人的感覺和外貌都很相似，身高相約、身材強壯、留了一頭短髮。

「係，我係香港人。」每次見到新相識的人，總要解釋。

「原來係咁……」他點著頭說。

「你哋係乜嘢人？」我站起身問。

「我哋係警察，你自己一個？」他問。

我還以為所有警察都撤離了，所以在街道上才會見不到有警察出來維持秩序，想不到在西貢的山頭竟可碰到他們。

「係。」我說。

「既然係咁，你不如同我哋去高流灣村？」

「高流灣村？」

「係，一個生存者嘅大本營。」

生存者大本營？

「好，麻煩晒你哋。」我點頭說。

既然是生存者的大本營，那麼就代表有很多人，就先去看看他們的規模再作打算。

他們三人帶著我走過曲折的山路。

「終於殺死人頭狗。」

「無錯……幫阿頭報到仇啦！」

「佢哋知道之後一定會好開心！」

「無錯，唔知佢哋今日捉到幾多條魚呢？今晚一定要食餐好嘅去慶祝！」

他們三個所說的人頭狗，應該就是那隻四腳怪物，看來那怪物殺了他們的上司，所以他們三人才會出來獵殺它。

山路太過曲折，又要攀石，又要走過溪澗，體力消耗得很快，不過他們卻一臉輕鬆，在體能方面，他們都比我好。

走了大半天，他們把我帶到去一個海邊小村。

我見到村外設有不少路障，路障都是用木頭所堆砌，或許是用於阻慢怪物的行動，不過以這個數量、高度和堅硬程度的木頭堆，要阻止怪物入侵是不可能的了。

「歡迎你嚟到，依度就係高流灣村。」壯漢拍拍我的肩膀說。

這裏有很多村屋，可看到海對面有個島，那個島應該就是塔門。

「依度……有冇感染者？」

「冇，你可以放心。」壯漢說。

或許是因為此處遠離市區，所以沒有人被感柒。

「咁耐都未介紹自己，我叫光頭。」

他明明是有頭髮的，竟然叫自己做光頭。

「我係阿樂。」

「我叫鴨仔。」

光頭應該是他們三人的領導者。

「你哋好，我叫Byron。」

「Byron……係呢，點解你會自己一個喺山上面？」光頭問。

「市區有太多怪物，所以我想去郊區避開佢哋，於是就嚟到西貢。」

「原來係咁，你依個決定好正確，依度的確冇怪物，不過依條村得返十幾個人住，加埋我哋三個，成村人都唔夠二十個人，要生存落去就需要更加多勞動力。好，我哋唔好再企喺度講，我帶你去見下班村民先。」

光頭等人帶我入村。

大部份村屋都已經很殘破，有不少屋子更已殘舊得外牆都剝落了，暴露出屋子的內部，在海灣外有幾個魚排，看樣子應該全已荒廢，否則就能從中取魚。

我們沿著海邊的街道走，去到一間三層高的村屋前。

「村長就喺入面。」光頭說。

我點頭。

我們幾個入到村屋內，一名年約七十多歲的老伯坐在老舊的皮梳化上。

「你哋返嚟嗱？」村長問。

「係，我哋已經殺死咗人頭狗。」光頭握緊拳頭說。

「恭喜你哋。」村長笑著說。

雖然老伯正在掛著和藹可親的笑容，但是我可以確切感受到他的心底浮起陣陣的悲傷和憤怒。

能夠把內心感覺收藏得如此深的人，定必要提防。

「我去叫佢哋煮返幾條魚，今晚食返餐好嘅！」村長站起來說。

「好。」三名警察一起笑著說。

看來今晚可以吃一頓正常的晚飯了。

「村長，佢係我哋喺獵殺人頭狗嗰陣見到嘅人類，佢叫做Byron。」光頭說。

「拜咩話？」村長側著耳問。

「Byron。」光頭再說。

「你可以叫我阿倫。」我說。

「阿倫嗎？好。」村長瞇眼笑道。

村長你可不要把我當成普通人，不論你收藏得多好，你心底的那份負面情緒都無法在我眼前躲藏。要是高流灣村是由他來掌控，那麼這條村可是有很大的潛在問題。

村長去了通知其他村民，讓他們準備好今天的晚飯，待他再回來時，他帶了我去一間荒廢的村屋。

「你可以暫時住喺度。」村長說。

屋子的外牆尚算完整，可是裏面已經殘破不堪，不過只要有瓦遮頭的話，用睡袋睡覺也算舒適。

「唔該晒你。」

「咁我唔阻你啦，一陣間七點左右你出去廣場附近，我會喺嗰度食飯。」

「好。」

村長微笑點頭，然後離開了。

我關上木門，放下了露營背包，拿了一瓶水來喝。

「估唔到香港仲有地方係安全。」我把空瓶放回背包內。

想起今晚可以吃魚，肚子就更加餓了，於是我拿了一包餅乾來吃。

這條村子的地理位置是不錯，很適合在末日中發展，可是還有一些問題要處理，例如那三個警察和村長，都是必須要除掉的人。

完全同意，雖然個故寫得幾好，但係就睇到好悶咁

應該係因為今次主角冇咁外掛

快啲出牙普算啦

課金左落Penana ，追翻九夢先

唔關外掛事
而係對於描寫主角”扭曲”既心態/性格，個感覺上硬係差咁啲野
雖然知道佢係長篇故開頭，但無個種一步一步引你去睇佢點變態既吸引力

睇睇下會當咗睇普通喪屍故
唔記得咗係七宗罪

024 風平浪靜

我放好了背包和睡袋後，從背包拿出阿雯遺留下來的注射器。

我拿著注射器搖晃，「打咗依枝針就可以長命百歲？」

我把注射器放在手臂上，看著裏面的液體，「打完依針會唔會直接變成怪物？」

我笑了一笑，再把注射器拿下來，放回背包內。

時間尚早，距離日落還有一點時間，我關好大門後，帶著摺刀離開了木屋。為了往後的行動，我要收集更多的情報。

離開了木屋後，我見到遠處的碼頭外泊了一艘水警輪，那三個警察應該是水警，他們有可能是因為意外而來不及撤離，也有可能警方根本就沒有撤離過，不過真相只有他們三個才知道。

我沿著海岸線走，把附近的地型記熟。

我一邊走，一邊有很多問題在腦海中浮現。

為甚麼水警沒有撤走？
為甚麼村長會隱藏自己的真實情感？
為甚麼在沒有人感染的地方會有四腳怪物出現？
四腳怪物是怎樣產生的？

可惜我沒有足夠的線索，不能推敲出真相。

「咦？你悶得濟所以出嚟行呀？」滿頭汗水的鴨仔問道。

「係，見放好行李就出嚟睇下附近嘅環境。」我說。

「係喎，仲未正式多謝你幫我哋殺死咗人頭狗。」

「唔使客氣，應該係我要多謝你哋救返我一命至真，係呢，我想問點解你哋會出去追殺嗰隻怪物？」

「我哋會追殺人頭狗係因為——」

鴨仔、光頭和阿樂都是水警，他們本來和上司一起巡邏，後來水警輪有故障，被逼停泊在高流灣村對出的海域，在他們嘗試聯絡總部尋救援助時，卻發現通訊系統壞了，他們有試過用電話打回去警署，卻發現線路一直繁忙。

三人的上司覺得不對勁，而高流灣村的碼頭剛好有足夠水深，所以便駕駛水警輪泊到碼頭。

四人下船後，本打算入村看看有沒有電視或收音機，可用於了解香港是否發生了甚麼突發事件，可是在四人離開碼頭之際，他們口中的人頭狗便出現了。四人第一次見到怪物，他們都嚇破了膽，幸好上司臨危不亂，立刻拔出配槍連環開火，震耳欲聾的槍聲令到鴨仔等人清醒過來，連忙拿出手槍支援。

可是人頭狗走得很快，加上就算它身中幾槍，也無阻活動能力，在幾輪掃射過後，他們都用光了子彈，人頭狗在這個瞬間跳了過來，一口咬掉上司的頭，活生生把他咬死了。咬死上司後，人頭狗便衝入了山林，在眾人的視野消失。

目睹上司被殺，他們怒不可遏，誓要為上司報仇，可是兇手已經逃掉，他們只能入村找人幫忙報警，尋求支援。

入到村後，村長招呼他們到家作客，同時嘗試致電給警方，可是線路一直繁忙。那時電視尚有訊號，正播放著突發新聞節目，報道香港各區的怪物情報。整個香港一片混亂，鴨仔等人知道，已經不可能會有人來幫忙。

翌日，村子停電了，不過村內有安裝到太陽能發電系統，可提供到村民所需要的電力，只是電視已經再沒有訊號。

失去了外界的資訊，他們未有確實的打算，只是把上司的屍體移送到船上，找了個房間暫時存放。

令他們意料不到的是，那隻人頭狗竟再次回來，這一次他們帶了船上的衝鋒槍，三人圍攻怪物，可是怪物一直避戰，並殺死了某個村民，然後再次回到深山。

短短兩日，已經有兩人相繼被殺。

村長知道事態嚴重，便安排村民配合三名警察，為村子加強防備，再嘗試設計獵殺那隻怪物。

「嗰日我哋設置嘅陷阱令我哋知道咗人頭狗嘅行蹤，於是就拎住長矛出去搵佢，之後就見到你同佢打緊。」鴨仔說。

「原來係咁。」

他們應該是覺得槍械對四腳怪物的威脅不大，才會轉用了冷兵器，要注意的是他們尚有衝鋒槍，應該還有不少子彈，那麼要殺他們的話就難上加難。

「我繼續跑步先，夜啲食飯再見。」

「好，掰掰。」

鴨仔跟我揮一揮手，便朝著另一邊跑去。

事情變得更加撲朔迷離，若他的證供是真實的，那麼可以得出兩個結論：一，他們這船人沒有收到任何撤退指示；二，怪物是在村內出現的，可是村內沒有其他感染者。

「一定仲有更加多秘密……」我捏著下巴說。

太陽漸漸下山，村內的屋子皆亮起燈來，是很久沒有見過的電燈。

今晚的吃飯地點是休憩處，也就是俗稱的廣場，廣場在最接近塔門的地方，旁邊就是石灘。我沿著路走，很快就去到廣場，廣場的街燈都已亮起，有村民放了幾張大飯桌，在每張桌子上都已放好了碗筷，實在難以想像在末日世界中都能吃到一頓正常的晚飯。

「汪！」有狗在我的腳邊吠我。

「旺財，唔好嚇親人哋！」坐在飯桌旁的阿婆，用洪亮的聲線喝斥小狗，小狗頓時跑過去蹲在她的腳邊。

大部份村民已經來到，他們都上了年紀，只有警察和我是較為年輕。

「隨便坐。」村長跟我說。

我點一點頭，隨意找了個位置坐下來。

有村民拿出一碟碟熱騰騰餸菜，看著那些白色的蒸氣，想起了我很久沒有洗熱水澡了。

「你係學生？」光頭坐在我身旁問道。

除了他之外，另外兩個警察也坐到這一檯。

「係。」我說。

「年紀輕輕可以捱到咁耐，你都幾勁。」阿樂笑著說。

「無錯。」鴨仔點頭附和。

「大家！」村長朗聲道。

所有人靜了下來，一起望向村長。

「多得光頭佢哋，人頭狗已經死咗，總算幫海伯報到仇！」

海伯應該就是被四腳怪物咬死的村民。

聽到海伯的名字，所有人的心底都泛起了陣陣傷感。

「既然今日咁開心，今晚我哋一於要好好食返餐！」村長舉著杯說。

「好！」

酒杯散發出很濃的米香，是米酒。

光頭搶了我的酒杯，「睇你個樣應該未夠秤？未夠秤唔准飲酒。」

「我夠18歲㗎喇！」我聳肩嘆氣道。

「扮咩呀？未夠就未夠啦！」鴨仔搖著酒杯說。

罷了，沒有酒喝就沒有酒喝，反正還有魚吃。

除了魚之外，原來還有菜和飯，看來這裏的糧食儲備充足，這條村子真是一個不錯的地方。

好似玩緊生化危機咁

等緊牙普馬克

推下先

幫推
櫻主故全集：

一陣十點有LIVE 詳情：

加入連結：

025 木牆

眨一眨眼便過了一個星期，這段時間我加深了對於高流灣村的認識，包括我和警察在內，此村現時共有十九名居民，大部份居民年齡已過七十。不計算警察和我的話，村內的年輕人只有五名，是三女二男，他們之間沒有血緣關係，其中二人是村民的孫兒，至於剩下的人是打算去塔門旅遊的年輕人，可是在災難爆發後被迫停留在此村。

今天，我在家中。

家內的殘破家具已被我掉了，用來暫時加固村子的防線，另外我和那些年輕人開始認真地建造堅固的木牆，用來加強防守，避免有怪物穿過山林入村。

此時，我伏在睡袋上，身下有一個光著身的年輕女孩，她叫Yuki。

Yuki是那三個想前往塔門的年輕人之一，除了她以外，另外的兩人都是女生，分別叫Janice和Miki。

Yuki和朋友們今年16歲，是中學同學，本來約好了班內的男生要去塔門旅行，怎料男生們通通遲到，她們只好留在高流灣村等候，然後就碰上災難，滯留在此村了。

她們三個都是貪慕虛榮的港女，特別是Yuki，在那晚吃魚時見到我後，便一直纏繞在我身旁，更常常用雙手撓著我，把我的手夾在她那條不存在的事業線上。

「啊——好舒服呀！」Yuki被我騎住，抓住我的雙手，一直呻吟。

她沒有化妝，樣貌普通得很，不過少女十八無醜婦，雖然不美，但是也不算很差，加上她膚色很白，雙頰之上長有不少雀班，配上清爽的及肩短髮，別有一番風味。

她胸前沒有半點肉，令我的手不知道該放在何處，於是我扶著她的腰，用力抽插著她。

為甚麼她會在我家跟我做愛？因為她主動勾引我，哪怕我沒有答應過她的追求，她仍一直在找機會獻身，剛巧今天我想做愛，便叫了她來我家給我洩慾。

我有問過她為何死纏難打，她卻很直接地跟我說，她一直都有幻想過要跟外國人做愛，見到我後便再按捺不住，特別是在末日世界中，她不想帶著遺憾而死。

「啊——」她仰頭咬唇，呼吸聲越來越大。

我用手指在她的粉紅乳頭上轉動，她的叫聲變得更大。

我感到胯下那團熱流快要爆發，不過我沒有通知她，而是直接在她的體內射出那道熱流。

「咦？」她瞪大眼睛看著我。

我用力抱緊她，把所有熱流注入她體內，再把我的那根巨物拔了出來。

「吓？射咗喺入面？」她看著自己下體流出的白液說。

我點一點頭。

她又急又怕，表情十分可愛。

「唔使驚，最多咪有BB。」我說。

「吓？點樣唔使驚？」她含著淚說。

我一手放在她的後枕，把她的頭拉了過來，再用嘴巴封住了她的嘴。

「嗯！嗯……」她慢慢閉上雙眼。

雙唇分開，掛著一絲口水。

「唔會有事。」我說。

「嗯。」她靠在我身上。

我中出了Yuki後，便把她送走了，於我來說，她的作用只是做愛和生育，並沒有其他作用。

我休息了一會兒，便帶著工具外出，去到村外跟其他人會合，一起建造村子的圍牆。

我去到村外，見到已經有人在工作。

「Byron，遲到喎你！」戴著Cap帽的肥胖男子說。

這個身材肥胖的男子叫肥江，今年十九歲，已經沒有讀書，亦沒有工作，為了躲開父母而來到村子找爺爺，是梁伯的孫子。

肥江把一條長長的木頭提起來，垂直插在地上，插在木牆的邊緣，加長了木牆。

所謂的木牆是連接起來的一根根長木頭，木頭用繩子纏在一起，在沒有機器協助的前提下，若不是有身懷怪力的肥江幫忙插好木頭，木牆是絕對弄不出來。

肥江是個人才，他的氣力比我大得要多，要是被他抓住脖子，恐怕一下就會被他掐死。

「傻榮呢？」我問。

傻榮是肥江的朋友，同樣十九歲，是陸婆的孫子，一直以來都住在村內。

「佢都未起身。」肥江理所當然地說。

「哦。」

「過嚟幫手鋸多幾條木，等我插埋落去，今日應該可以駁到去碼頭嗰面。」肥江爬在木梯上，用巨大的木錘在敲打剛插入地面的木頭。

那邊有很多木頭，是光頭等人鋸下來的，加固村子的任務就由我們後生一輩負責，至於捕魚和耕作則交由村內的老頭去做。

我在鋸開長木，把它們鋸成適當的長度。只要木牆起好後，就算有怪物來到，它們不會跳躍，也不會攀爬，就能夠防止它們攻入村子。

「係呢，你知唔知塔門嗰面點？」我問。

「塔門應該都仲ok，因為夜晚我間中都會見到對面有燈光。」

有燈便代表有人。

「你哋有船出海捕魚，冇試過去塔門度睇？」我再問。

「因為冇必要，如果對面真係有怪物呢？」

目前村子能夠自給自足，的確沒有冒險的必要，可是塔門的確是一個可好好發展的地方，要是我操控到這條村子，一定要派人前往探索，把塔門一併奪過來，擴展我的末日王國。

我鋸好了若干條木頭後，過去幫肥江用繩把木柱繫上。

我們二人一直工作到晚上。

肥江放下了工具，捶打著自己的腰，「攰死我啦！」

我用力把最後的木柱繫穩，完成了今天的工作。

「辛苦晒。」我說。

感謝你幫我加固我的王國。

「點解傻榮冇嚟嘅？」肥江問。

「唔知呢？」

「真係奇怪，一齊去佢屋企睇吓。」

「好。」

我們收拾好工具，一起去了傻榮的家，用力拍打他的家門。

「喂！傻榮！」肥江大聲叫喊。

肥江一直拍門和叫嚷，可是裏面沒有任何反應。

「或者佢唔喺屋企？」我說。

「唔會。」肥江皺著眉說。

「一係我爬入去睇吓？」我指著二樓沒有關上的窗說。

「你可以爬到上去？」

「可以。」

「咁拜託你，記得要小心，唔好跌親。」

「放心。」

我利用屋前的雜物沿著外牆爬上二樓，再用手拉著窗框，把自己扯了上去，從打開的窗子爬了入屋。

傻榮已經死咗？

026 唯一希望

我入到二樓的大廳，這裏有不少動漫擺設，還有各式各樣的遊戲機，我猜二樓應該是傻榮的空間，那麼陸婆應該是住在地下。

大廳內沒有人，於是我走向其中一道房門，門沒有鎖上，我打開房門便走了進去。此房間剛巧是傻榮的睡房，房內有床、書櫃和電腦檯。

傻榮睡在床上，我走過去看看他，見到他尚有呼吸，於是我稍為用力推一推他，可是他沒有醒過來，我只好再用力一推，他還是沒有任何反應。情況有點不對勁，我用手背按著他的額頭，額頭燙得令我縮手。

「發緊高燒？」

我離開睡房，跑了下去，把大門打開。

「傻榮呢？」肥江一走入來便問。

「佢喺上面。」我說。

「咦？唔見陸婆嘅？」

「唔知，我一爬入嚟就去咗搵傻榮，落到嚟都見唔到陸婆。」我聳肩說。

「傻榮做咩唔落嚟？」

「佢發緊高燒。」

「吓？」肥江聞言，馬上跑上二樓，我急忙跟住他跑。

肥江入到傻榮的睡房，第一時間按著傻榮的頭，「真係好熱！」

「你哋有冇退燒藥？」我問。

「有，不過佢燒成咁，唔知只係靠退燒藥有冇用。」

「照食住先。」

「好。」

肥江跑了回家取藥。

我留在此處，洗了一條濕毛巾放在傻榮的額上幫他散熱，然而濕毛巾沒有太大作用
，他的額頭還是那麼燙，仍舊沒有任何反應。

良久，滿頭汗水的肥江跑了回來，拿著一個小藥袋。

「依度有啲退燒消炎藥。」肥江把藥袋交給我。

我拿著藥袋，皺起眉頭，「不過佢冇晒反應，應該吞唔到藥。」

「咁點算？」肥江用力抓著頭髮問。

「我記得塔門係有診所。」

「咁又點？」

「如果有診所，一定有注射器同埋注射用嘅退燒藥，仲會有抗生素。」我說。

「咁……我哋依家就去塔門！」

「你有船？」

「我冇，不過我阿爺有。」

我放下藥袋，「咁我哋快啲出發。」

「好！」

我們離開了傻榮的家，跑去肥江的家。

肥江的爺爺——梁伯，正在家中。

肥江的家跟傻榮有點像，都是兩層的，主要是以木頭建成，有用水泥加固和改裝過的痕跡。

「爺爺，我同阿倫要去塔門，借你隻船嚟用用。」肥江說。

張伯撐起垂下來的眼皮，「吓？點解要去塔門？好危險㗎喎！」

「傻榮病咗，如果唔去塔門拎藥，佢就死硬㗎啦！」肥江焦急地說。

「吓？阿榮病咗？乜嘢病呀？」

「哎呀，爺爺你唔好係咁問啦，快啲借隻船俾我啦！」

「咁呀……」

「仲咁乜嘢呀？你想傻榮死呀？」

「唔係……不過孫仔，塔門真係好危險㗎，嗰日我望去塔門，見到有隻古怪大雀，肯定係怪物嚟！」

「爺爺，你有近視又有老花，邊睇到咁遠？快啲啦，我哋趕時間呀！」

「好啦咁……阿孫仔，你不如叫埋光頭佢哋去啦，話晒佢哋都係警察。」張伯走到一個矮櫃前，打開了最高的一格，拿出一條鎖匙。

「得㗎啦，我知㗎啦。」肥江不耐煩地說。

「記住要小心呀！」張伯說。

「知㗎啦，俾我啦！」

「嗱……」張伯不情願地交出了鎖匙。

肥江接過鎖匙，便拉著我往屋外跑。

「孫仔！」張伯大喊。

肥江急步停下來，回頭問：「咩事？」

「記住要小心啲呀！」張伯緊張地叫喊。

「哎呀，我知㗎啦，係咁啦！」肥江不耐煩地說。

我們離開了肥江的家，去到停泊船隻的碼頭。

「前面綠色嗰隻舢舨就係爺爺嘅船。」肥江指著那隻船說。

「我哋要準備好先可以出發。」我說。

「仲準備啲咩？」肥江皺眉問道。

「如果塔門真係有怪物呢？起碼都要帶少少武器，仲有小量糧水，可以嘅話就學梁伯咁講，叫埋光頭佢哋。」

「……好，咁我去搵光頭佢哋，你去準備行裝，再返嚟依度會合。」

「嗯。」

我們分頭行事。

我回到家中，帶了一把刀並插在腰間的刀鞘，它是我在雜物房找到的生鏽開山刀，用了磨刀石把它弄得變回鋒利，另外我仿傚那些警察，用屋內的其中一把菜刀和木棍改裝成長兵器，這樣在對付怪物時就可以更為安全。

準備好武器後，我背上露營袋，它可以用來收藏一些糧水，也能把塔門上的有用物資帶回來。

拿好裝備後，我便返回碼頭跟肥江會合。

肥江和警察們已在碼頭，我見到警察們除了長兵器外，還帶備了衝鋒槍。

「Byron！」鴨仔向我揮手。

「Hello.」我揮手說。

「好，齊人，可以出發！」肥江急忙登上舢舨。

其餘人相繼登上舢舨。

「大家一定要小心，我哋唔知塔門係咩環境。」光頭說。

「係。」眾人說。

肥江發動引擎，讓舢舨離開碼頭，向塔門駛去。

船上，大家都沒有出聲，除了駕駛舢舨的肥江外，大家都在仔細地檢查裝備。

「你枝矛唔錯。」光頭說。

「多謝。」我說。

「長矛對人頭狗嗰類怪物係最好嘅武器。」阿樂說。

「無錯。」鴨仔點頭說。

舢舨漸漸駛近塔門，去到第一個碼頭外不遠處。

我站起來眺望，看看島上的情況。

時值正午，視野很清楚，可是我見不到島上有人。

「我會駛到去塔門碼頭先會泊埋去。」肥江說。

塔門碼頭是下一個碼頭。

船一直駛去，我一直觀察島上的情況，可是甚麼人都沒有。

沒有人並不是一個好兆頭。

很快，肥江便把舢舨泊在碼頭上。

「診所應該喺西面盡頭個廣場附近。」我說。

「係。」肥江點頭說。

「大家唔好散開，成個島一個人都冇實在太奇怪。」光頭說。

「你哋兩個企中間，我同光頭喺前面開路，鴨仔殿後。」阿樂說。

「知道。」我和肥江說。

「好，咁大家一齊行。」光頭說。

光頭和阿樂帶著我們往西面走去。

樓主唔覆人的
弱智狗

未死得住

唔覆你，成日搵人攝時間

靜到呢

新讀者lm

027 塔門的鳥

光頭和阿樂二人架起衝鋒槍，左右掃視兩旁的村屋，而走在最後的鴨仔，也拿著衝鋒槍戒備。

塔門村屋的風格跟高流灣村很相似，格區也很相似，都是以兩層村屋為主，很多間村屋都是下舖上居，兩旁興建村屋，留下中間作為主要街道。

一路上，完全沒有任何活人的跡象，在屋子和道路的旁邊更可以見到茂盛的野草。

我猜塔門已經淪陷了，可是那些怪物呢？

我們繼續沿住海傍路走，小心戒備著兩邊的屋子，因為我知道在日間，怪物喜歡躲在室內。

一路上都沒有碰見人類，也沒有碰到怪物，我們走著走著，快要去到塔門的診所。

突然，光頭舉起右手，阿樂和鴨仔很有默契地一起停下腳步，我也停下了腳步並拉住了肥江。

光頭提槍指住診所，阿樂慢慢走向診所的大門，用槍瞄準它，接著光頭走了上去，蹲在大門前檢查著門鎖。

「鎖住咗。」光頭說。

「有帶工具？」鴨仔問。

「有。」光頭拿出兩枝鐵條，一枝呈L字型，另一枝則是長條型，他先把L字型的鐵條放入鎖匙洞，然後把長鐵條插進去，見他不斷拉插著長鐵條，然後把L鐵用力一扭，門鎖便開了。

診所的門打開後，光頭再站起來。

阿樂把衝鋒槍放到身後，換成手槍，再拿出電筒，照向診所內，「Clear.」

「我哋入去睇吓先，你哋喺出面等。」光頭說。

「你哋幾個就乖乖哋留喺度。」阿樂說。

光頭和阿樂二人入去診所。

「佢哋兩個就得？」我問。

「依個係戰術上嘅需要。」鴨仔說。

既然如此，我只好留在此處靜候。

時間一分一秒過去，診所內沒有傳出任何聲音，沒有消息就是好消息，看來他們可以順利拿到藥物。

「咦？係咩嚟？」鴨仔望向盡頭處的廣場。

我望向那邊，只見到空空如也的廣場。

「你見到咩嘢？」我問。

「見唔見到嗰度？」鴨仔架起衝鋒槍，瞄準著廣場。

「咩？」我看不到古怪的地方。

肥江明顯變得緊張，恐懼充斥在他的心底。

「上面……」鴨仔流著冷汗說。

我朝天空望去，見到有一隻巨大的怪鳥在飛。

「到底係咩嚟？」我被怪鳥的樣子嚇得緊握長矛。

怪鳥由很多個人類肢體組成，在中心處是一個高瘦的男性人類，在它的背脊有很多大小不一的手，組成一對恐怖的人手巨翼。

怪鳥在天空上盤旋，十分恐怖。

「入去診所先！」我說。

「好！」鴨仔衝入診所。

肥江跟在鴨仔身後，一起跑入去診所。

希望怪鳥沒有發現我們。

我們一入到診所，便見到光頭和阿樂。

「你哋做咩？」光頭問。

「有怪物。」鴨仔說。

「喺邊？」光頭緊張地問。

「廣場上空。」

「上空？」光頭瞪大眼睛問道。

「係，一隻好巨大嘅怪鳥。」鴨仔說。

「怪鳥？」

鴨仔粗略地形容怪鳥的樣貌。

「人類骨頭密度咁高，佢真係可以喺天上面飛？」阿樂問道。

「我都唔知道佢點解飛得起，不過佢的確喺廣場上空飛緊。」鴨仔說。

「我哋已經拎到藥，唔好理隻怪鳥，直接去碼頭。」光頭說。

的確，我們不是怪物獵人，根本不需要和怪物主動交戰。

「大家準備好未？」光頭問。

大家點頭。

「咁大家跟實我，走！」光頭走出診所，向著碼頭走去，我們一個接一個跟在他身後，全速而行。

可幸的是，怪鳥只在盤旋，沒有理會我們。

塔門不大，所以我們很快就跑到去碼頭。

「我去開船！」肥江走去駕駛席。

大家上到船後，神情都很緊張，連同我在內，所有人都被那怪鳥所震撼。

先是四腳怪物，現在是怪鳥，到底它們是甚麼東西……

船的引擎開了，我們將要離開碼頭。

此時，那怪鳥動了。

「佢飛過嚟啦！」我大喊。

他們三人拿起衝鋒槍，做好隨時射擊的準備。

肥江被怪鳥嚇得不斷尖叫，竟不小心關掉了引擎，害得船失去了動力。

「咦？」我見怪鳥沒有再飛過來，反而回到廣場上盤旋，「佢飛返轉頭……」

「咁快啲開船走！」鴨仔說。

「唔好！」我跟光頭異口同聲道。

「佢應該係聽到引擎聲先嚟。」光頭說。

「即係唔可以開船？咁我哋點樣返去村度？」阿樂問。

「用手動嘅船，岸邊應該可以搵到棄置嘅船。」光頭說。

「又或者可以等怪鳥飛走先？」我說。

「唔係唔可以，只係唔知佢幾時先會飛走，傻榮情況又咁危急，唔可以再等。」光頭說。

「冇錯！」肥江點頭說。

「大家快啲去岸邊搵吓有冇啱用嘅船。」光頭說。

於是我們五個人回到碼頭上，走向海邊尋找船槳和船。

「我記得頭先嚟嗰陣，第一個小碼頭嗰面好似有船。」我說。

「我都記得好似係。」阿樂說。

「咁去嗰面睇吓。」光頭說。

我們在碼頭處的公廁往南邊小路走，我們五人一個跟一個，朝著南面快速移動。我們走過一排村屋，然後要穿過一堆樹。

在樹與樹之間，我感受到一種野獸的殺意。

「嗚！」一把怪物的叫聲從樹林而來，然後有一隻怪物衝了出來。

「啊！」肥江大喊。

「係怪物！」光頭反應極快，換上長矛，矛尖已指向怪物的方向。

其餘兩個警察皆已換上長矛。

他們的反應比我還要快，還記得在圍攻四腳怪物時，我已經覺得他們的力量比我要強得多，不，是比起人類都要強得多，這種不合乎常理的強大，令我覺得他們並不是普通人。

「我上。」說罷，光頭便獨自衝上，一手刺出長矛，直接貫穿了怪物的頭部。

怪物輕易被他殺死了。

「大家要小心，依個島已經淪陷，每個地方都有可能會有怪物匿藏。」光頭拔出長矛說。

解決了怪物後，我們繼續往南面走，去到那個碼頭。

同樣是空無一人的地方，在細小的碼頭旁邊，的確有不少細小船隻停泊，在岸邊還放有不少船槳。

「果然冇睇錯，真係有船！」我說。

希望怪鳥只是對引擎聲有反應，我們可以順利乘坐小船回去。

子爭巴

歡迎

呢個故個宇宙都係低等次元？好似武術學校咁補完遠吉計劃

魔王故喎

低階醫學次元

係喎 區拜倫唔記得咗添

唔夠甜 give me more

好好睇 樓主加油

多謝

子爭終於翻嚟

願子爭與你同在

星期日外傳更新咗

留名遲d 睇

又到有文的一天

028 餘溫

我們收集了一些船槳，找了兩艘木船。

「我、阿樂、肥江上第一艘，鴨仔同Byron第二艘，藥物我分咗兩份，邊個返到去先就救人先。」光頭說。

我們依照光頭的計劃，分開坐在兩艘船出發。

上到船後，我拿著船槳。

「有撐過船？」鴨仔問。

「冇。」

「咁你一陣跟住我嘅動作就得。」

「好，我會盡力。」

船起行了，我們的船跟在他們後方。

在廣場上，那隻背上長有無數人類手臂的怪鳥，仍然在漫無目的地飛行，沒有過來獵殺我們的意欲。

看來引擎聲真的是觸發它攻擊的原因。

我們的船漸漸駛遠，怪鳥的威脅算是暫時解除，可惜的是塔門竟然淪陷了，除非殺死怪鳥，否則佔領塔門的計劃是不可能成真，另外最大的影響是，已經不可能用塔門的人口來補充勞動力。

要擴展領地，勞動力將會成為一大問題。

塔門和高流灣村距離不遠，拉一條直線也就五百米左右，花不了多少時間我們便回到村子的碼頭。

我們從碼頭上岸後，肥江立刻拿著藥跑去傻榮的家。

真希望傻榮能夠活下來，因為比起這三個警察，他們更加容易操控，很有潛力成為我王國的戰士。

「隻怪鳥會唔會飛嚟㗎？」鴨仔問。

「唔知。」光頭皺著眉說。

「諗多無謂，佢飛過嚟嘅話就同佢死過。」阿樂拍拍長矛說。

我沒有參與他們的討論，要是那怪鳥飛來襲擊高流灣村，我猜我會躲在屋內或跑入深山躲避，沒有飛行能力的我們，又怎可能跟它戰鬥？

我們各自歸家。

回家路上，我的腦海中充滿那怪鳥的模樣，它是跟四腳怪物同類型的怪物，到底是怪物的異變還是合體？

太陽西下，天色漸暗。

回到家中，我見到Yuki站在門外。

「你搵我？」我問。

「係呀！你今日去咗邊？」Yuki跑過來，挽著我的手問。

「冇，同肥江佢哋出去打獵，你呢？你同Janice佢哋去種菜？」

雖然高流灣村有一定的糧水儲蓄，但是仍處於一個入不敷支的狀態，所以村長要求村內的每一個人都要負責不同類型的糧食採集，包括捕魚和耕作，因為我、肥江和傻榮暫時需要加固村子的木牆，所以我們三人暫時免於採集食物。

「係呀，都係負責播吓種，反正啲村民已經做晒開墾土地嘅前置工作。」

我打開家門，Yuki跟我走了入去。

「你今日唔使同朋友食飯？」我問。

Yuki和她的好朋友Janice和Miki住在一起，所以夜晚時候，她們都會留在家中吃飯和入睡。

「我同佢哋講咗會去男朋友度瞓，我仲帶埋今日份糧過嚟！」Yuki搖著她的環保袋說。

Yuki把她的晚餐放在桌子上，是一條煎好了的魚。

我入去廚房，拿出分配到的糧食，是一包餅乾，然後帶著餅乾回到大廳。

「我哋一齊食呀！」Yuki說。

「好。」

反正我也想吃魚，就跟她一起吃飯吧！

想到現在各處都有怪物，而我們竟能夠平平安安地吃著魚和餅乾，覺得眼前的一切都很不真實。

吃過飯後，Yuki就跟我去了睡房。

村子內食水並不充足，只靠著收集雨水的方法來維持水源，除此之外，也有村民會到深山收集山水，只是離開村子有一定的危險，加上村民年紀很大，而年輕人都有著各自的工作，所以不是經常會有人去收集。

食水不足，自然洗澡也受到限制，在末世之中，大家都慢慢習慣了要隔好幾天才可以洗澡。

至於Yuki等的女生，根本受不了不洗澡的日子，所以她們會用海水洗澡，所以在她們身上總是散發著一陣淡淡的海水味道。

Yuki在我床上脫掉衣物，赤裸裸地睡在被鋪內。她沒有說任何話，只用指頭在我身上游走，再慢慢脫去我的衣物。

「Byron。」她用攝人心魂的嬌笑聲說。

她鑽入被內，走到我的胯下，吸吐著我的陽具，在一輪猛烈狂攻後，她改為爬在我身上，跟我結合成一體。

這夜，我再次為她注入我的暖流，侵佔了她的身體。我抱著她入睡，享受末世中的一點餘溫，度過平安的一天。

翌日，我們各自去了工作，今天我還是需要加固木牆，直至它建好為止。

肥江沒有出現，至於傻榮我猜還在休息，只剩下我一個人，若只有我的話，今天應該難有進展。

等了好一段時間，肥江都是沒有來，於是我放下工作，先去傻榮的家確認他的情況，或許還可以找到肥江。

去到傻榮家門，我看到門上掛了一對白燈籠。

「點解會咁？」我看著燈籠說。

「阿倫？你今日唔係去起牆咩？」某年老的村民走過問。

「係，不過我見肥江同傻榮都冇嚟，就過嚟搵下傻榮。」

「哦，係咩？」

「係呢，你知唔知點解依度會掛住白燈籠？」我問。

「聽村長講，佢哋琴日發現陸婆死咗，所以先會掛咗白燈籠。」

「死咗？」

「係，死喺屋入面，係差唔多夜晚嗰陣肥江發現。」

「哦……」

我猜陸婆的屍首應該是在她自己的房間，而昨天我沒有去過，而我們又趕住要去塔門，所以才沒有發現屍體。

「咁我入去睇下傻榮先。」

「好，唔阻你啦！」村民慢步走遠。

傻榮的家門沒有上鎖，我打開門後便走了入去，直接上到二樓。

「咦？乜你都嚟咗。」肥江坐在二樓的大廳。

「原來你真係喺度，我見你冇嚟到咪過嚟睇吓。」我找了張木椅坐了下來，「傻榮佢點？」

「琴晚我幫佢注射咗退消藥同抗生藥，佢依家仲有少少燒，不過已經好返好多。」

「咁就好。」

就在我們還在噓寒問暖時，村子內傳出一陣騷動聲。

「怪物啊——」

「救命呀！」

緊接在呼叫聲後，就是一陣連環槍聲。

「嘭！嘭！嘭！嘭！」

Penana訂閱加更任務
純粹支持(x0.5) 2 + 初級訂閱(x1) 169 + 高級訂閱(x1.5) 94 = 311

滿足50, 100, 150, 200, 250, 300訂閱數要求，加更「6」篇

029 暴風雨

我和肥江一起彈起身。

「有怪物！」肥江驚慌地說。

「我哋去睇吓！」我說。

若有怪物出現，我們一定要去把它們解決，高流灣村暫時有穩定的糧水供應，又有人力資源，加上快將建好的木牆，絕不能夠讓快將成為末日王國的高流灣村淪陷。

我和肥江跑到街上，見到村民們皆向廣場跑去，這是村長早早定下的應急方案，要是有怪物入侵便以廣場作為據點，必要時就乘船出海暫避。

「怪物喺邊？」我抓著其中一個村民問。

「我唔知啊……我只係跟人走，你都快啲走！」村民甩開了我的手，步履不穩地跑向廣場。

「既然佢哋喺嗰面跑嚟，怪物應該喺碼頭嗰面。」我說。

「咁快啲過去！」肥江急忙說。

我們逆流而上，跑向碼頭。

去到碼頭附近，我們見到光頭三人正拿著長矛、揹著衝鋒槍，和十幾隻怪物在近身交戰。

「點解會有怪物？」我心想。

暫時知道怪物畏光，日更喜歡躲藏在民居之中，可是這裏和市區隔著很長的距離，就算有怪物不小心走入來，也不會是聯群結隊。

我身上只有摺刀，沒有長兵器，難以幫忙驅趕怪物。

「我返去拎武器先！」說罷，我便跑回家中。

肥江呆站在原地。

我自己一個跑回家，見到Yuki站在門外。

「你喺度做咩？」我問。

「有怪物呀，所以我嚟搵你一齊走！」

「你去廣場先，我要去幫手殺死班怪物。」

「唔好去，好危險㗎！」

「唔得，木牆差少少就起好，如果唔去幫手，班怪物真係會攻陷依度，到時要搶返依度就好困難。」

「但係！」

我推開擋在門外的Yuki，自己入到屋內，拿起放在門邊的長矛。

「依度唔可以俾人攻陷。」

這裏是我的起點，是我未來的王國，我不可能白白把它讓給怪物。

「咁你要小心……」Yuki紅著眼說。

「我會。」我拿著長矛，跑向碼頭。

回到碼頭後，肥江已經不在這裏，或許已經去了廣場避難，至於光頭等人仍在跟怪物們搏鬥，他們把所有怪物都吸引在碼頭上。他們利用碼頭的雜物來擋住怪物，讓怪物們不能夠一擁而上，控制住參與戰鬥怪物的數目。

我握著長矛站在遠處，要是我走過去就會被那十幾隻怪物圍攻。

我出不了手。

光頭見到我，於是大喊：「你去廣場先，我哋搞得掂！」

我點一點頭，轉身離開。

此處我幫不到忙，只好去看看還有沒有其他怪物入侵了村子。

我沿著路跑，看看附近有沒有怪物的蹤跡，直至我去到人群聚集的賡場，也沒有見到其他怪物。

「你嚟嗱？」Yuki興奮地跑過來擁抱著我。

「係，附近有冇咩問題？」我問。

Yuki用力搖頭，「冇，大家都嚟晒避難，暫時都好安全。」

我見到村民和Yuki的朋友都在廣場，不過見不到肥江，肥江或許在傻榮的家照顧他。

大家在廣場靜候，各自找了位置坐下來，由於廣場的椅子不多，所以不少人都是坐在地上。

「要等到幾時？」Janice問。

Janice留了一頭短髮，比起Yuki的及肩短髮還要短，身材很矮，我猜只有158cm左右，可是胸脯大得要跳出來一樣，或許比起Nancy的胸還要大，遺憾的是擁有單眼皮的她相貌一般。

「應該要等到啲差佬殺晒班怪獸先。」Miki說。

Miki長髮及腰，個子很高，只比我矮半個頭，胸脯發育正常，並不突出，皮膚是古銅色的，看來很喜歡戶外活動。

Yuki挽著我的手，「等吓啦，佢哋應該差唔多搞掂。」

「如果搞唔掂呢？」坐在地上的Janice抱著腿，用腳掌在地上磨擦。

「搞唔掂……」Miki咬著唇，陷入沉思。

「村長之前都有講過，如果搞唔掂，咁大家就搭船出一出海先，如果情況容許就再次返嚟。」Yuki說。

「係，如果怪物嚟到你哋就上船先，我會盡量拖延佢哋。」我說。

「我BB真係好勁！」Yuki用力在我臉上親吻了一下。

我感覺到在Janice和Miki體內浮現出妒忌的味道，是很好的味道。

碼頭一直傳出連續的槍聲，有些人嚇得蓋著耳朵。

「我再去睇吓咩情況。」我說。

Yuki拉著我的手搖頭。

我拍拍她的手，再推開了她，「有咩事就上船。」

Yuki無奈點頭。

我握著長矛往碼頭跑，在路上竟然見到有三隻怪物正朝我跑來，不，它們是朝著廣場跑去。

我閃身到一旁，先躲開它們，要我以一敵三還是有點勉強。

怪物是有看見我，也見到我躲在一旁小巷，可是他們直接無視了我，向廣場衝去。

「果然係想去廣場！」我跑出去，從後追趕著那三隻怪物。

到底發生了甚麼事？是新來的怪物？或許是光頭等人見到怪物一直增加，難以把所有怪物吸引在一起，便用槍聲來引誘它們，可是它們還是無視槍聲往廣場跑去，是代表比起嘈音，人類的聚集對它們來說有更大的吸引力，還是有其他原因……

我盡全力跑，嘗試追上那三隻怪物，我從後刺出一槍，穿透了最後方怪物的胸口，可是前方兩隻怪物完全無視我的存在，任由伙伴被我貫穿身體。

被我刺中的怪物用力轉身，我抓不住長矛，被它用身體奪去我的長矛，手無吋鐵的我，被胸口有矛尖刺出的怪物盯上。

那怪物仰天大喊一聲，然後發狂地撲向我身上，我把重心壓低，在它的腳邊滾了出去，躲開了它的熊抱。它在我身邊走過，我反手抓住插在它背後的矛身，再用力一拉，把長矛拉了出來。

怪物胸口噴出暗紅色的血，它不管自己的傷勢，再次轉身撲來。

我用長矛對準它的臉，一下刺入它的眼球，貫穿它的腦袋。

「搞掂。」我拔出長矛，怪物倒地，然後聽到廣場那邊傳來很多求救叫喊聲。

030 死傷無數

我趕到廣場時，見到廣場上的村民在四處亂跑，有人跑向泊在岸邊的船，有人嘗試跑回家中，而那兩隻怪物如入無人之境，肆意地咬殺人類。

鮮血、殘肢、屍體、怪物、尖叫。

廣場已經變成了修羅場。

已經有好幾個人倒在地上，本來村民數目就不多，不能讓珍貴的勞動力再消耗下去，而且被咬殺的村民，不知道何時又會變成怪物的一份子，長此下去，滅村只是遲早的事。

我朝著其中一隻怪物跑去，乘它在咀嚼著手中人肉時從後突襲，瞄準它的心臟位置用力刺入去。

矛尖穿透而過，插穿了它的心臟。

儘管它已經變成怪物，那手感還是沒有改變。

身中長矛，怪物怒極轉身，用力掰斷了我的長矛。

怪物的心臟被破壞後，還有活動能力，其怪力也沒有變弱，換言之，它們的血液循環系統可能是可有可無的，那麼……它們的身體到底是怎樣運作的？

我出來太過趕急，失去了長矛後，只剩下長伴身旁的摺刀。

「Byron！快啲過嚟呀！」Yuki在廣場旁的小碼頭大喊，她的兩個朋友已在船上。

她的叫聲太大，引到另外那隻怪物朝她衝去。

「快啲開船！」我一腳撐開身前的怪物，再跑向Yuki的船。

Yuki嚇得跑上小船，船上除了她們三人之外，還有兩名年老的村民，兩名村民用力划槳，讓船隻離開小碼頭。

怪物發狂地跑，我就算用盡全力也追不上它們，要是它們跑到上船，Yuki等人就死定了，我的末世王國計劃便會遭到嚴重打擊。

幸好，所有小船都開走了，怪物慢了一步，止步於碼頭的盡頭，它沒有跳海，只對著船隻咆哮。

它們是畏水的！

既然如此，我保持跑速，衝向那隻怪物，在它還在咆哮時一個飛腳踢在其中一隻怪物背脊，把它踢了出海。

成功了！

解決了它後，只剩下插著斷矛的怪物。

「吼！」背後一聲怪叫，兩隻醜陋的手便對著我環抱過來，我背後沒有長眼，不過我清楚記得我刺穿它心口的那根矛尚在，只要它抱住我，我就會被從那枝從胸口透出的矛頭刺穿身體。

我急忙蹲下，勉強躲開了怪物的一抱。

我只是躲開了它的攻擊，它還未死，所以事情尚未結束，可是我現在的位置難以反擊，而身後的怪物可沒有閒著，再次朝著我抓過來，我急忙地向往前滾去，在翻滾同時拍地起身，不望一眼便對後方撐出一腳，正中怪物的肚子。

怪物被我踢開了兩步，然後再朝我撲來。

沒有武器實在難以在單對單的情況下解決怪物，加上我見到廣場上的屍體逐一站了起來，它們已經加入了怪物大軍，我需要面對多於一隻怪物。

沒有選擇了，我只能夠逃入海中，以怪物畏水的特性來躲開它們。

怪物連環猛攻，我且戰且退，在退到盡頭之時朝後方一躍，直插海面。

海水很冰冷，冰冷得令人發麻。

我浮上水面，見到怪物們通通已跑到碼頭的盡頭，一起對著我猙獰地咆哮。

「Byron！」Yuki的船駛了過來。

Yuki伸出手，我拉著她的手，另一隻手拉住船邊，把自己扯了上船。

「Byron！」Yuki拉著我的手，急得淚都掉了下來。

「我冇事。」

「冇事就好……」Yuki破涕為笑。

「依家點算？」Miki問。

「可以點？唯有喺度等班怪物走，或者等警察返嚟救我地。」Janice說。

「點解你咁肯定班警察仲未死？」Miki問。

「佢哋有槍又咁好打，一定唔會有事！」Janice用一臉陶醉的樣子說。

不可以，身為要幫我生育的年輕女生，不可以對其他男性產生興趣，那些警察絕對要除掉。

一艘艘船在海上飄浮，怪物們沒有離開碼頭，仍在咆哮。

遺憾的是就如Janice所說，我們只能等光頭他們了。

十幾分鐘後，浴血的光頭和阿樂來到，他們各執一矛，並肩而行。

「佢哋嚟啦！」Janice興奮地說。

光頭二人散發出濃厚的殺氣，遠在船上的我都可以感受得到，而且在殺氣之中還藏在陣陣的悲哀和憤怒。

鴨仔死了？

二人猶如戰神一般，各自靠著一根長矛，衝入碼頭跟怪物們撕殺，在二人的強攻下，怪物們沒有絲毫的反抗能力，逐一被他們貫穿腦袋而死。

很快，怪物便被他們一掃而空。

見到怪物全部倒下，所有人把船划回碼頭。

「好多謝你哋！」有村民喜極而泣，拉著光頭二人的手道謝。

村長拍拍光頭的肩膀，「多謝，你哋又救返依條村。」

光頭木無表情地搖頭，「只係份內事。」

「咦？鴨仔呢？」村長問。

「佢俾怪物咬中咗，喺變成怪物之前吞槍自殺。」光頭用冰冷的語氣說。

村長嘆一口氣，「真係可惜……」

雖然村長的遺憾表情十分真誠，但是我能夠感覺到他心底的真實想法是十分高興。

村長樂見鴨仔戰死，他們之間有過甚麼過節？

村民分成兩隊，清理廣場和碼頭的屍體，把所有屍體收集在一起，準備把它們通通燒掉，免得因屍體腐化而惹來疫症。

花費了不少時間清理完屍體後，大家各自回家，好好休息。

我沒有回家，獨自一人去了村子的外圍，看看能否找到怪物集體出現的原因，只有知道原因才可以防範下一波攻勢。

當我去到村外時，見到光頭和阿樂也在。

「你都嚟咗？」阿樂問。

我點頭，「係，我想知道點解會有咁多怪物嚟到依條村。」

「我哋都係。」阿樂說。

光頭沒有理會我，他專心地看著地下的腳印，再跟隨著腳印走。

我想到一點，怪物會來一定是被某些東西吸引，可能是聚集的人類，也有可能是其他的事物，不過若果單純是聚集的人群便可引起怪物的圍攻，商場那邊早就被怪物圍攻，所以應該是有其他原因。

很可惜，到最後我都找不到任何線索。

031 加固完成

怪物圍攻事件後一星期，大家已經回復原來的生活，可是有幾個村民死去，能夠工作的人更加少。

此時，村子只剩下十四人，當中六個是包括村長在內的老村民，其餘八人是後生的一群。

光頭和阿樂整個星期都沒有出現，村長也不好意思去打擾他們，畢竟他們為了村子而犧牲了一個兄弟，是值得享有平靜的時間。

慶幸的是傻榮已經康復，可以重新加入修建木牆的工作，這幾天我們全力動工，免得令村子再次遭受怪物的入侵而無能為力。

我們實在沒有再失去村民的本錢。

又過了一星期，終於去到工程的最後一部份，只要把最後的一節木牆封好，就能隔絕高流灣村和外界。由於怪物不會跳躍、攀爬、游泳，所以木牆能夠有效阻擋它們，再不會出現之前的怪物圍城事件。

那三個警察的歷練和武力都比我更勝一籌，他們的存在一定會阻礙到我往後的奪權計劃，如今鴨仔已經死亡，只剩下光頭和阿樂，接下來把他們除掉的機會率將會大大增加。

只要村子剩下我一個擁有戰鬥力的壯年，我便可以用武力和恐懼來操控他們，讓他們通通成為我的奴隸，為我的王國獻上一切。

「傻榮，過嚟幫我托一托！」肥江大喊。

「係！」傻榮放下手上的工具，迅速跑了過去，雙手扶著木柱。

肥江爬上木梯，用笨重的錘子不停捶打著木柱，把它打入泥土中固定，「搞掂！阿倫！」

我走過去，用麻繩把新打入地面的柱子與木牆繫在一起。

肥江從木梯爬下來，坐在石灘上，「終於搞掂晒……」

現在木牆已建好，接下來就是加設木牆上的哨站，好讓負責防守的人能夠看到牆外的情況，也可以在哨站上用長兵器或遠程兵器來攻擊牆外的怪物。

村長得知木牆建好，決定於今晚再次舉辦晚會，讓所有人可以稍為放鬆一下，晚會同樣會在廣場進行。

得知村長的決定，村民們在完成了今天的工作後，陸陸續續去到廣場幫忙布置，放好飯桌和椅子。

廣場上，大家都準備好慶祝。

「依排都冇見過光頭Sir佢哋。」傻榮說。

「鴨仔戰死，佢哋咁好感情，點都要啲時間先可以平復到。」肥江說。

肥江說起這番話特別有說服力，還記得兩個多星期前，他明明很害怕要前往塔門，可是知道傻榮需要藥物救命，還是硬著頭皮跟我們前往，可見他和傻榮之間有著濃厚的兄弟情。

太陽漸漸落入海面，天色轉黑，蟲聲自山林中傳出，除了廣場的電燈外，周圍都變得一片黑暗。

我走到廣場旁的石灘，站在海邊望向塔門的方向。

天色太黑，只可以隱若見到塔門的輪廓。

「嗰隻怪鳥一定仲喺島上面。」我喃喃自語。

「點解自己喺度睇海？」Miki站在我後方不遠處，她右手撓著耳後的頭髮，海風把她的長髮吹起。

「我想吹一吹海風。」我淡然說。

空氣變得凝重，我們都沒有說話。

海水有點鹹，現在我只要嗅到海水味，便會想起Yuki的肉體，Yuki的條件明明比起Nancy要差得多，可是跟她相處時的感覺，卻比起那段日子要好得多。

「你有冇男朋友？」我突然發問。

「我？」

「嗯。」

「冇……」Miki看著石灘上的貝殼，「我哋仲讀緊書，根本冇諗過拍唔拍拖。」

沒有拍過拖？那麼應該都沒有發生過性行為？

我沒有處女情意結，不過處女放在任何時空皆有著其特殊的吸引力。

我伸了個懶腰，「夠鐘食飯。」

「好。」

我和Miki走回廣場，坐在同一桌。

坐在這圍的都是全村最年輕的一群，Yuki依舊坐在我身旁，熱情地服侍著我，幫我放好碗筷，還走去盛了熱湯。

光頭和阿樂沒有來。

奇怪了，他們的確可以為了鴨仔的死而悲傷，不過兩星期時間實在太長了，特別是他們都是警察，心理質素應該要比起常人要強，加上他們不是沒有經歷過戰友死亡，不可能需要那麼多時間來平復。

他們暗地裏應該籌備著甚麼計劃。

光頭和阿樂的隱憂越來越大，要盡快想出對付他們的方法。

「食魚呀！」Yuki把一片魚肉夾給我。

「唔該。」我用飯碗接過魚肉。

「起好咗木牆之後有咩要做？」肥江一邊咀嚼著魚肉，一邊問道。

「短期之內大家可以先去幫手收集糧食，之後我哋再整幾個哨站，咁樣就可以隔住木牆睇到附近嘅情況，又可以用企喺哨站上面用長矛或者弓箭攻擊。」我說。

「弓箭？」傻榮雙眼發光地說。

「咩事？」我望向傻榮。

「哈哈，傻榮佢係弓箭發燒友嚟㗎，佢自己屋企入面都收埋咗幾把反曲弓。」肥江說。

「吓？我上次入去唔覺眼有嘅？」我說。

「因為佢啲寶貝收得好密。」肥江說。

「哦。」我點頭說。

若果傻榮是弓箭專家，那麼防守方面可以找他幫忙，因為射箭並不是容易的事，不是任何人拿起弓箭都可以學會使用。

所有人嘻嘻哈哈地度過一個平安的晚上。

夜深，我在腰間掛著開山刀，再把摺刀放在褲袋，在村子內悄悄巡邏。

每天清早大家都有工作，所以村民們都習慣早睡早起，整條高流灣村都沒有任何燈光，加上今天是新月夜，黑得差點看不到前路。

我要查出光頭和阿樂到底有甚麼陰謀，他們的家在整條村最西南的地方，也就是距離廣場最遠的位置，同時是位於木牆唯一出入口的旁邊。

在夜色的保護下，我融入夜景，沿著木牆行走，很快便去到他們的屋外。

村屋沒有點起燈，我走到門前，把耳朵貼在門上，聽不到任何聲音。我握著門把，嘗試開門，沒想到門居然沒有上鎖。

我輕輕把大門打開，步入屋內，這裏比起街道還要暗得多。

我停下來屏息靜氣，把集中力放在聽覺之上，嘗試捕捉他們的鼻鼾聲，卻聽到兩把很沉重而奇怪的呼吸聲。

糟！他們就在此處？

那兩把呼吸聲不像在近處，不過我可以感受到兩道強烈的憤怒情感在前方傳來，一定是光頭和阿樂。

他們沒有睡並且發現了我？

黑暗中的那兩個人散發著陣陣殺意，我的手慢慢摸向掛在腰間的開山刀，做好隨時攻擊的準備。

032 變異怪物

細聽之下，前方更不時傳來微弱的金屬碰撞聲，我不由得把開山刀握得更緊。

濃濃的殺意在空氣中彌漫，雖然不是鎖定了我，但是殺意的釋放者一定是知道我的存在。

慢著，這種殺意有點熟悉，是野獸獵殺獵物時所散發出的原始殺意，我記得那些怪物都具備著同樣的殺意。

難道……難道是！

我慌忙退出屋外。

他們已經變成怪物了，對，只有他們變成了怪物，這兩星期的事才可以說得通，因為他們已經變成了怪物，才會一直都不出來，但怪物應該會跑出來吃人才對，是受到甚麼限制嗎？

我放緩了腳步，確保後方沒有傳來腳步聲，他們沒有追上來。

猜想終歸是猜想，為了印證我的想法，我要先回家拿取手提燈和長兵器。

在回家路上，我一直在想，如果他們已經變成了怪物，最大的可能性就是那天怪物入村時，他們在戰鬥中不小心被咬，不過……我見其他人被咬後，都會很快就轉化成怪物，為何他們仍可出去村外探索，回家後才轉化成怪物？

到底他們和其他人之間有甚麼分別？

我取得所需的物資後，再次回到光頭的家。

我推開沒有上鎖的大門，點起手提燈，用光線驅散房間內的黑暗，讓我可以清楚看到屋內的一切。

是一個很普通的家，跟我的家一樣，沒有多少傢俱。

地下除了大廳外，還有兩間房間和一條樓梯，而那兩團淡淡的殺意，是從後面的那間房傳出。

我走到那道房門前，把手提燈放在地上，然後握著門把，另一隻手緊握長矛。我先扭開門鎖，再退了幾步，用矛的末端輕力地推開房門。

「吱……」木門徐徐打開，帶來刺耳的生鏽門較聲。

兩隻凶殘的怪物被手銬鎖在鐵窗框上，看見我這團人肉在面前出現，頓時發狂地拉扯著手銬，想要把我咬殺當場。

「光頭、阿樂，你哋真係變咗做怪物？」

我記得那天怪物入侵後，在村外有碰見過他們，那時他們身上好像是沒有傷口，也許傷口並不在當眼處。

「真係可惜，原來你哋真係變咗做怪物，仲諗住解決你哋嘅時候，可以享受你哋喺死亡之前嘅恐懼。」我搖著頭說。

它們唯一可以活動的手，一直在往前亂抓，想把我抓過去。

「話晒相識一場，等我幫你哋解脫。」我提起長矛，先瞄準阿樂，「喝！」

長矛刺出，直接擊中阿樂的眼眶，貫穿了它的腦袋，一擊把它幹掉。

我拔出長矛，阿樂靠著牆壁坐了下去，掛在窗框上，再沒有任何反應。

「輪到你。」我跟光頭說。

光頭見到我殺死了阿樂，沒有任何情緒上的波動，只維持著那野獸獨有的殺意，它已經不是人類，是怪物。

「真係好想問清楚你當日到底發生咗乜嘢事，可惜你已經答唔到我。」我說。

光頭只在怪叫。

「好，安心上路。」我提起長矛，瞄準光頭的眼眶，「喝！」

我一矛刺出，刺向光頭的眼。

在矛尖快要刺入光頭的眼睛時，光頭竟然蹲下來躲開長矛，此時攻勢乃為最剛烈之際，我已經來不及收矛，只能眼白白看著長矛刺向光頭和窗框之間的手銬。

「噹！」

不可能的，我竟然剛巧刺中了手銬之間的鐵鍊，弄斷了它。

「吼！」恢復自由的光頭大吼一聲，朝我撲來。

要是被它撲中，我就死定了。

「休想！」我急忙抽回長矛，以矛當棍，一棍劈下去，把光頭打得半跪在地上。

光頭尚未變成怪物時，力氣已經大得驚人，更別說變成了怪物的它，我這一棍並不能限制住它的行動，見它輕鬆一推，便把我連人帶矛推後了幾步。

「好大力！」

再糾纏下去，我一定會被它制服！

逃！

我一腳踢出，踢向它的下巴，它主動迎上，用身體硬接我一腳，更伸出手抓向我的腳，我立刻收回踢出的腳，再把重心拉後，改用長矛挑向它的下巴，這一次它終於擋不住，被矛尖割開了下巴。

暗紅色的血從它下巴流出，它好像感受不到疼痛，張大嘴巴，對準我的脖子咬來。

我舉起雙手，把矛身打橫卡入它的嘴巴，再鬆開了手往房門急退，咬著長矛的光頭大步逼近，一時之間被口中長矛的兩端卡在門框之上。

「呼……好彩。」

光頭咬著長矛，一直往前跑，可是礙於門框不能前進。

矛身開始微微彎曲，應該支撐不了多久。

這是我唯一的逃走機會。

我奪門而出，一直朝著居所跑去。這段時間，我一直有製作不同類型的武器並存放於家中，主要是以長兵器為主，希望那些兵器能夠幫我把光頭殺死，否則高流灣村的所有人都會被它殺死。

我跑入家中，直衝到儲物室，揹起房門上的兩枝長矛，再拿起一個木製盾牌，由於我的手提燈遺留在光頭家門外，所以拿了一個用蠟燭點燃的燈籠。

「光頭變成怪物之後仲有意識，識得利用我幫佢整斷個手銬……到底佢仲保留住幾多人性？」

我帶著裝備走出屋外，往光頭的家走去。

「不成功便成仁，只要殺死埋佢，咁就得返村長要解決！」我說。

「吼！」遠方傳來怪物的叫聲。

「咩事呀？」

「有怪物？」

村民們相繼開燈，屋子一間接一間亮起，更有些村民開門出來，想親眼看看發生了甚麼事。

「咩事呀Byron？」Yuki和她的朋友穿著睡衣跑了出來。

「你哋返入去鎖好門窗，光頭同埋阿樂已經變咗做怪物。」我說。

「吓？」Yuki張大嘴巴。

「咁你呢？」Miki問。

「我會去解決佢哋，放心。」我說。

「咪住先，你點知佢哋變成怪物？」Janice皺起眉問。

「之後再同你地解釋，我已經殺死咗阿樂。」

「吓？你殺死咗樂Sir？」Janice的臉色變得慘白。

Janice一直以來都很迷戀那些警察，而且到了現在還相信政府會派人來救我們，相信中國會出兵平定一切，更以為災難爆發是源於北美和歐洲各國的陰謀。

面對Janice這類人，我不需要理會她的任何意見，更別要妄想和她們辯論。

「快啲返入去。」說罷，我便繼續往叫聲的來源走去。

Yuki聽從我的吩咐返回屋內，她的兩位朋友也跟著她回去。

其他村民見我揹著長矛，沒有半個人有過來幫忙的打算，只是相繼返回屋内，鎖上大門。這樣也好，這些老弱殘兵要是過來幫忙，我都不知道要如何保住他們的性命。

大部份村民關上門後，都伏在窗子前，窺視着接下來將會發生的事。

前方不足三十米外，神態猙獰的光頭出現，卡在口中的長矛已不見蹤影。

我把燈籠放在腳邊，看著光頭。

「殺……」光頭喃喃道。

它還懂得說話，果然是保存著一點人性，只是這份人性到底有多少？

「殺！」光頭冷喝一聲便壓下身體，朝我衝來。

我拔出一根長矛，架起盾牌，做好迎擊準備。

033 強化怪物

「嘭！」我來不及躲開光頭的猛衝，只好架起盾牌，但衝力仍把我連人帶盾撞飛。

我飛墜在地並拖行了一小段距離，長矛和盾牌更脫手而出。

「好痛……」我的胸口好像裂開了似的。

「吼！」光頭跳了起來，這一跳便是六、七米高的高度。

「弊！」我連忙把距離較近的長矛拾起撐在地上爬了起來，並把矛尖指向墜落中的光頭，「嚟啦！」

我沒有見過怪物會選擇用「跳」的方式來進攻，它的確不是普通的怪物，可是它又不是四腳怪物或者怪鳥那種長相奇異的變異怪物，姑且喚它為強化怪物吧！

光頭朝我墜落，我拚死抓緊長矛，直指它的胯下。

「噗！」

長矛前端從它胯下插入，斜斜地穿入它的身體，可是衝力太大，矛身折斷，我更被它由上而下的強大衝力撞飛到幾米之外。

「咳咳……」我吐出鮮血，體內猶如萬馬奔騰，或許是肺部被它撞傷了。

光頭拔出胯下的半截長矛，任由暗紅色的血一直流出來。

沒有痛覺的怪物實在難纏，加上它懂得思考，又會作出異於其他怪物的攻擊動作，稍有不慎一定會死在它的手上。

光頭一步一步逼近，我的盾牌掉在遠處，剛才又被它弄壞了一根矛，只剩下背後的後備長矛。

「呼……」我調整著呼吸，嘗試看清光頭的行動，感受它的情緒。

在它體內只有無盡的純粹殺意，這一點跟其他怪物沒有差別。

光頭來了，它突然加速奔跑並張開了雙手，想要攔腰把我撲倒。我拔出最後一枝長矛，矛尖向前，壓低身體，瞄準它的胸口。

「喝！」我猛然一刺，直取它的胸口。

它向前跳了起來，躲開了我的攻擊，飛躍到我的身後，我急忙掉下長矛，往前翻滾迴轉，拍地卸力，跟它拉開一段距離，順勢轉身站起。

在我站穩的瞬間，光頭再次撲了過來，正面抓住我的肩膀。我拔出腰間的開山刀，由下而上揮出，再往前直插它的胸口，刀刃貫穿了它的身體，然而它還是用力把我扯過去，無視插在胸口的開山刀，張開血盆大口咬向我的脖子。

我不得不鬆開刀柄，雙手按在它的胸口用力往前猛推，跟它比拚力氣，可是成為了怪物的光頭擁有超乎常理的力量，我連跟他角力的資格都沒有，輕易被它扯了過去。

完了！

我以為我有能力可以殺死它，看來我還是太過高估自己的能力。

「Byron！」Yuki拿著一張木椅，用力敲在光頭的頭上。

「Yuki？」我改為握住光頭的脖子，它的嘴巴只差幾厘米就要咬中我，「你唔好出嚟！快啲返番入去！」

不，我的計劃除了要解決光頭外，還要在村民面前展示我的實力，藉此營造出我比怪物還要強大的感覺，令到他們打從心底擁護我，為日後奪權做好準備，Yuki這樣走出來救我，只會削弱我的強大形象。

「唔得！我唔可以睇住你俾怪物咬死！」Yuki哭著說。

可惡……

光頭無視Yuki，繼續發力，誓要咬在我身上。

我感到很累，只能一直用盡全身的力氣去握住它的脖子。

「快啲放開手呀！」Yuki用椅子狂敲在光頭身上。

光頭加諸在我身上的怪力忽然消失，我把握機會推開了它，此時光頭轉頭望向Yuki，伸手抓住了她的脖子。

「Yuki！」我大喝。

「嗚……」Yuki抓住光頭的手。

光頭單手提起了Yuki，Yuki雙腳不斷踢在光頭的肚皮上。

「放開佢！」我再次拾起長矛，刺向光頭的腦袋。

光頭舉起另一隻手，用掌心擋住了矛尖，由得長矛刺穿它的手，接著它合上了手，抓實長矛。在它的怪力下，我既拉不出長矛，也推不進去。

Yuki張大嘴巴，口水和眼淚不斷流出，雙腳漸漸無力，就連雙手都鬆開了，她已經支撐不住。

不要，她是我在村內的第一個女人，她還要幫我傳宗接代，還要幫我管理我的末世後宮。

我放棄手上長矛，用力拔出插在光頭胸口的開山刀，再提刀劈在它抓住Yuki的那隻手上，這一刀劈得它皮肉分離，噴出大量暗紅血水，露出了前臂骨。

光頭寧願硬接我一刀，亦不肯放開Yuki。

「再唔放開佢，我就劈斷你隻手！」我提刀再劈，劈向同一個位置，然而它依舊沒有鬆手的打算。

我發狂地連環劈下，把它的手骨劈得開始碎裂。

光頭知道再這樣下去，手就會被我劈斷，於是用另一隻手抓向我的脖子。我左手反手一搭，扣住它的脈門，把它的手擋開，繼續用刀劈向那一隻手。

光頭索性張口咬來，我一刀刺向它的嘴巴，刺入了它的口腔。沒有痛覺的它竟然退縮，馬上後退。它很聰明，它知道只要這一刀刺了進去，我便會順勢劏開它的嘴，再順勢重創它的腦袋。

在它提著Yuki後退的同時，我用力劈向那道已被我斬了十幾刀的傷口，把它的手骨斬斷了一半，它的手已支撐不住一個成年人的體重，不得不放開Yuki。

我一手抱住Yuki，把因缺氧而昏倒的她接住了。

光頭拔出手中長予，指著我說：「你……要……死……」

「死嘅會係你。」我說。

「嗚……」光頭走向我。

我要先安置好Yuki，不得不先行退後，把Yuki放在那邊的村屋旁邊，奈何昏倒的人比醒着的人還要重，加上我有傷在身，抱着Yuki走不了幾步，已被光頭急步追上。

我連忙卸下Yuki，用開山刀反手揮出一擊，再回身斜挑光頭的下巴，嘗試把它逼退。

光頭用下巴硬接我一刀，再環抱住我。

我被它抓住了！

它張開大口，朝我的脖子咬來。

完了，真正的完了。

「嗖！」

一枝箭射穿了光頭的嘴巴，箭矢的衝力使它的頭抑後半分，讓我暫時逃過被咬的厄運。

「傻榮？」我看著遠處的身影說。

傻榮以專業的動作握着反曲弓，銳利的目光沒有半分離開過光頭，「我嚟幫手。」

「好。」我笑著說。

「仲有我！」肥江抱著粗大的木棒，狠狠地從後劈向光頭的頭頂。

「嘭！」光頭因重擊而鬆開了手，我順勢掙脫了它的環抱。

「唔該晒！」我說。

我一個人沒有辦法解決它，不過有了肥江和傻榮幫忙，那麼就可以殺死他了。

034 三人戰光頭

腦袋受到重擊的光頭，步履不穩地擺動著。

怪物不會痛，大量失血也不會死，不過腦袋被破壞後便會立刻死亡，可見它們跟正常生物一樣，是透過腦袋去指揮身體，至於肥江的一棍之所以會有效，大概是把它打得腦震盪了。

光頭甩甩腦袋，再掃視我們三人。

「小心，佢有一定嘅思考能力，而且戰鬥模式比起一般嘅怪物更加多變。」我說。

「咩話？」肥江驚訝地說。

光頭仰首大喊一聲，然後兩腳猛然一蹬，朝着他的目標撲去。

我被它的大叫嚇了一跳，連忙緊握開山刀戒備，可是他的目標竟然不是我，而是肥江。它大概是想從容易的地方入手，削減我們的戰鬥力。

雖然肥江沒有退縮，但是我清楚感受到他已經被恐懼所支配，正常來說，應該已經動不了才對，可是他竟然能夠對抗恐懼，提起木棒，正面迎戰光頭。

這份勇氣大概是來自想要保護身後的朋友和家人吧？

人類就是如此有趣的生物，為了一些虛無縹緲的東西，哪怕是要犧牲也在所不惜。

肥江一棒揮出，打中光頭的手臂，阻擋了它的撲擊。

「肥江，盡量攻擊佢個頭，撐住！」我衝向光頭。

肥江聽從我的指令，舉起木棒，用力敲下去。

光頭舉起雙手，用古怪的姿勢接住了肥江的一棒，二人陷入了拉鋸戰。要是他們僵持下去，輸的人一定會是肥江。

我及時趕上，用開山刀劈向光頭的後頸，只要把它的頸子劈斷，那麼便可以中斷它腦部和身體的連接，哪怕它的生命力真的強大到只剩下頭部仍可存活，頸下的地方都會失去活動能力。

「喝！」我用力橫劈一刀。

開山刀結結實實地劈中了光頭的後頸，可是未能一刀劈斷它，只是斬開了皮肉。這種手感，大概是被骨頭擋住了。

光頭咆哮一聲，把肥江的木棒搶了過去，接著轉身怒瞪著我，一棒橫掃過來。我雙手屈曲護在身前，用前臂硬接它的一棍，被打得往後退了幾步，雙手痛得好像斷掉了一樣。

「好痛！」我說。

肥江失去了唯一的武器，嚇得呆站原地。

光頭看了我一眼，再轉身望向肥江。

「快啲走！」我大喊。

肥江聞言，拔腿就跑，光頭見狀，立刻追了上去。

肥江雖然力氣很大，但是身材肥胖，跑速奇慢，不可能擺脫得了光頭。

在光頭的魔爪快要抓到肥江時，在微弱燈光的映照下，一抹銀光飛快地閃過，一枝箭矢狠狠地插在光頭的左眼之上，它怒叫一聲再停下了腳步，迅速跳往一旁村屋的後方躲避。

「唔該晒！」肥江鬆一口氣。

「你快啲跑入嚟先！」傻榮藏身在某間村屋的二樓，剛才的那一箭是他從窗內射出的。

我見到光頭拔出插在眼中的箭。

可惜，這一箭只毀了它的左眼，沒有傷及它的腦袋。

肥江已經跑入傻榮藏身的村屋，並關上了大門，只剩下我跟光頭三目相投。

「傻榮，只要有機會就用箭射佢個頭。」我大喊。

「好！」傻榮舉起反曲弓再次瞄準。

一定要想辦法毀掉它的腦袋！

光頭握拳捏斷箭矢，全速跑向我。

我微躬著身體，忍受著前臂骨的疼痛，把刀提在肩上，左手放鬆放於胸前。

來了！

我一刀劈去，直取光頭的頭部，它用前額迎向我的刀，同時張開雙手，想重施故技抱住我；我不會再被它抓住，在它的頭快要碰上刀刃前，我及時收刀，再用左手按在它的頭頂上，然後順勢起跳一推，利用它的衝力和反作用力退開了幾步。

此時，傻榮射出時機極佳的一箭，在我後退的那個瞬間，射中了光頭的太陽穴，把它的頭射得往左側一擺，減慢了它繼續往前衝的速度。

「係機會！」我衝向光頭，對準它的脖子劈下。

開山刀準確地劈在它頸上的傷口，把脖子斬得斷開大半。

光頭的頭被未完全斷開的皮肉掛在身上，跌倒在地，脖子的切口湧出大量暗紅色的血液。

它已經真正地死了。

「終於成功……」我感到全身乏力，跌坐在地上。

殺死對死亡沒有任何恐懼的怪物，無法給予我任何滿足感，很想殺死真正的人類啊……

肥江和傻榮拿著手提燈跑過來。

「Byron！」肥江伸出手，「你冇事呀嘛？」

「冇事，只係有啲攰，我坐低休息陣就得。」我不願在人前示弱。

肥江收回手，「冇問題，光頭條屍我哋會拎去燒咗佢。」

「仲有阿樂，佢條屍喺佢間屋度。」我補充。

「好。」肥江黯然地說。

「你休息一陣先，全靠你，依條村先至冇事。」傻榮說。

我報以微笑。

「Byron，你點呀？」Yuki在Miki和Janice的攙扶之下走了過來，跪在我身旁問。

「我冇事，你做咩唔休息吓？」我見到她的脖子上有清晰的勒痕，臉色又紅又白，呼吸還有一些紊亂。

「你救返我之後，我好快已經醒返，頭先嚇死我啦，以為你會俾佢殺死……」Yuki哭著說。

我拍拍她的頭，「唔使驚，已經冇事。」

「嗯！」

我稍為回過氣來，先跪在地上，再站了起來，「我返去瞓陣覺先，你都快啲同朋友返去休息。」

雙手真的痛得要命，也發不了力。

「我送你。」Yuki本想站起來，見她暈了一暈，差點仆倒，我急忙扶著她的手。

痛死我了！

「唔使啦，你都需要休息，快啲返去！」我忍著疼痛說。

「咁……好啦……」Yuki嘆了一口氣說。

除了肥江和傻榮外，其他村民都有走出來幫忙收拾殘局，並對我報以感激的目光。

回到家後，我把染血的開山刀掉在鋅盤裏，然後脫去上衣臥在床上。

「好痛……」一雙前臂皆紅腫了一大片，稍為碰到都會痛得我冒出冷汗，看來是輕微骨折了，只要讓雙手休息一段時間，傷勢應該可以復原。

我忍着手臂的疼痛，調整着呼吸，輕輕按壓胸腔的不同位置，為自己檢查一下肋骨有沒有斷裂的狀況，畢竟受了光頭數次猛撞，幸好沒有大礙。

這場硬仗令我受了不少傷，但都可以透休養來復原，否則在缺乏醫生的前提下，簡單的傷都有可能變成不治之症，可以的話，將來一定要為此村補充醫療人手。

說起人手，要是想村子長遠發展下去，一定要有足夠的勞動力，要找個機會組織探索隊到外面尋找活人，只是災難已經爆發了那麼久，不知道還有沒有人能夠在末世之中存活下來。

「上次去塔門應該有拎到止痛藥返嚟，一陣去問村長拎先。」

目前只能夠做好止痛，盡可能不做粗重工作，先好好休養，讓身體盡快復原到最佳狀態。

嗚啊！好多文

[

明白

一次過嘔咁多文都冇人推

我推

支持地方的子爭

永遠相隔30

過多3,4年都唔知完終戰未

我由單身狗做埋人夫

唔知要重睇幾多次先可以有清晰記憶咁睇最終戰

有大概記憶就可以

Penana終於開始好睇

035 村長

這一覺我睡了很久，好像發了一個很古怪的夢，在夢中我好像化為一縷黑煙，跟幾個古怪的傢伙周旋戰鬥，最後……忘記了。

我醒來了，窗外的陽光很猛烈，應該已到了中午時份。

睡了一大覺之後，精神了不少，只是手臂還是有點痛，不過呼吸已經恢復正常，如此看來肺部沒有受傷，算是不幸中之大幸。

「咦？你醒嗱？」Yuki從大廳走入來，坐在床邊說。

我心裏暗自一驚，昨夜明明有鎖上大門。為甚麼她會在我家中？

「點解你會喺度？」我問。

「村長知道你解決咗變成怪物嘅光頭同埋阿樂，救返我哋成條村，所以拜託我嚟照顧你㗎，條鎖匙都係佢俾我。」Yuki輕晃着手上的鎖匙。

村長應該藏有所有屋子的後備鎖匙，真危險。

「麻煩你啦……」我說。

「傻喇，你係我男朋友，照顧你係份內事嚟，我仲問村長攞咗止痛藥俾你。」Yuki笑著說。

你把我當成男朋友，我可沒有把你當成女朋友，不過這樣不錯，反正沒有人會嫌棄免費的工人。

「我出去煲啲魚粥俾你食啊！」Yuki說。

「唔使啦，咁麻煩。」

「我準備好晒材料㗎啦，你瞓多陣就有粥食。」Yuki拍拍我的肩膀說。

「咁就辛苦你喇。」

「唔辛苦。」Yuki去了廚房下廚。

我躺臥在床上，看著天花板發呆。

回想昨夜一戰，單是對付光頭，已經差不多要了我的命，要是再次對付四腳怪物或者是怪鳥等等變異品種，一定要多幾個戰力堪比光頭的人幫手才行，可是這樣強大的傢伙不好控制，除非……除非我比他們要強大得多。

可是我正值壯年，加上一直都有訓練體能，讓身體保持在最佳狀態，由細到大都有學習不同的搏擊技術，實在沒有變強的空間。

罷了，多想無益，這幾天要好好休息，希望雙手可以更快康復，利用這段時間，要好好想一想要如何除掉村長。

村長免去我一星期的工作，我也懶得離開房間，整個星期都沒有外出。

有足夠的休息和Yuki的照料，我的一對手已經復原得九九十十，只是按下去還是會有點痛。

在家休養這一星期間，有不少村民帶著禮物前來道謝，他們都知道我殺死了光頭，拯救了村子，我順理成章成為了他們眼中的英雄。按照目前情況，只要把村長除掉，能夠統領高流灣村的人選只會剩下我一個。

很快我就可以接管村子。

今天，我離開了家，走到家門外，碰到某老村民。

「阿倫，你冇事嗱？」他跟我說。

「係，已經差唔多好返晒。」我說。

「未完全好返就休息多幾日啦，反正條村嘅木牆又整好，唔驚再有怪物貿然走入村。」

「雖然係咁，但係我都要盡快幫手工作。」我說。

「你真係勤力。」老村民笑呵呵地說。

現在的儲糧已經用得八八九九，而糧食來源主要是依靠村民出海捕魚，魚獲不穩定，加上開墾好的農田尚在發展階段，長此下去，或許會引發糧食危機。另一方面，單靠魚類作為主食，會令到我們難以獲取均衡的營養，長遠來說，我們要投放更加多資源和人手去耕作。

「Byron，你好返晒啦咩？做咩咁快就出嚟？」肥江走過來說。

「大致上好返。依家時間都唔早，點解你仲喺村入面？」我問。

在這個時間，肥江應該跟了村民出海捕魚才對。

「村長暫停咗依個星期嘅捕魚活動。」肥江撐著腰說。

「咩話？點解會咁？」

不可能的，前陣子我曾經悄悄去確認過村子的糧食儲備，要是暫停捕魚一個星期，我們的食糧一定會耗光。

「係呀，村長話依段時間連續兩次俾怪物襲攻，大家身心都好疲累，所以叫大家好好休息一星期。」

村長，你到底在想甚麼？

「原來係咁，好，我去搵村長先。」我說。

「我都要去搵傻榮，再見。」

「好，再見。」

村長一定知道村子的糧食儲備有多少，他知道停工一星期是足以拖垮整條村，難道……他目的就是想把整村人都活活餓死嗎？

我跑到去村長的家，見到家門沒有上鎖，於是直接開門走了入去。

「村長！」我站在門口大喊。

沒有人回應。

我往屋子深處走去，搜索完地下的所有房間都找不到村長，於是我走上二樓，剛上到去便見到村長坐在安樂椅上，面向著我。

「村長。」我說。

「阿倫，你已經可以周圍走嗱？睇嚟復原得唔錯。」村長咬著煙斗——沒有煙草的煙斗。

「點解你要咁做？」

「咩事？」

「你明知條村已經唔夠糧食，點解仲叫佢哋停工一星期？」我瞪著他問。

「呵呵，原來你已經知道？」村長瞇起眼笑著說。

「你到底有咩陰謀？」我問。

村長咬着煙斗，「假如全村人都冇晒食物，飽受飢餓折磨，到最後一定會步向滅亡！」

「你明明都係條村嘅一份子，點解要咁做？」我不解地看着他。

村長沒有回答。

村長裝作吸了一口煙，然後望向一旁的木櫃，木櫃布滿歲月的痕跡，在木櫃之上放了幾個相架，是村長和家人的照片。

我被那些相片吸引住，有一張相片是年輕的村長抱著一個嬰兒，然後旁邊的一張相是某女孩的獨照。

「佢係你個女？」我說。

村長露出慈祥的笑容，徐徐點頭。

這個女孩有點眼熟，我想了一想，記起了在哪裏見過她——四腳怪物。

「所以嗰日你聽到光頭佢哋殺死四腳怪物之後，你嘅真實感覺先之所以會變得咁奇怪……」

「佢唔係怪物！」村長猙獰地咆哮。

村長雙眼通紅，「佢係我個女！係我嘅乖女！」

我沉默不語。

「我個女好乖……當日發生災難之後，佢第一時間由市區返入嚟，想入嚟照顧我，結果就喺船上面受到感染，當艘船靠岸之後，船上面只係得返佢一個人……得返佢一個人……」

我猜村長所說的她一個「人」，應該是指變成了四腳怪物的它。

「我一眼就認得出阿女，佢冇攻擊我，我知道佢仲記得我，佢仍然係我嘅寶貝女。」村長深深吸了一口氣，「所以我想帶佢返屋企，點知俾班村民發現，阿女俾佢哋嚇親，惶恐之下唔小心整傷咗我，仲喺混亂之間殺死咗海伯，逃走咗去山林嗰邊，離開咗我……」

「你受咗傷？」

「冇錯。」

「咁你都已經受到感染？」我皺眉問。

村長拿出口中的煙斗，苦笑著說：「係，我唔再係普通嘅人類。」

區拜倫係咪貪婪，唔想重睇

妒忌

唔該曬

課完金睇好爽 live咗
課金都係一日更嗎

係
月頭多幾更

係，日更，每月有加更任務

村長鎖起光頭同呀樂

036 村長的恨

我拔出腰間的開山刀，「點解你仲可以保持住人類嘅外表？」

「我唔知。」村長毫不在意，裝作吸了一口煙，吐出空氣，「如果我可以早少少受到感染，就可以召喚啲怪物嚟救阿女，咁佢就唔會俾光頭班仆街同埋你圍剿而死。」

村長抓緊雙手，再沒有隱藏心底的殺意，用凶猛的眼神狠瞪著我。

「召喚？」我眉頭深鎖地說。

「冇錯……雖然我外表冇變成怪物，不過我得到可以召喚同操控怪物嘅能力！」村長咧嘴笑說。

「即係上次怪物入村，就係因為你喺背後搞鬼！」

「冇錯。」村長笑得很開懷，笑著笑著，臉色沉了下來，「只係估唔到光頭佢哋竟然可以殺死晒所有怪物，只係得鴨仔死咗……」

「阿倫，你都要死。」村長站起來，淡然地說。

「要死嘅係你先啱！」我撲向他，把他推倒在地，再用開山刀架在他的脖子上。

「阿倫。」村長的眼神中仍舊沒有絲毫的恐懼，「你有份殺死阿女，我要你血債血償！」

「死嘅只會係你。」正當我打算砍斷他的頸子時，聽到一旁的衣櫃中有動靜。

「吼！」一隻跟村民差不多樣子的老伯模樣的怪物，從衣櫃破門而出。

「海伯，同我殺死依個人，等阿女在天之靈可以得以安息！」村長激動地說。

「你以為區區一隻怪物可以救到你？」我站起來，一腳踢開村長，主動跑迎向怪物，一刀劈向它的脖子。

怪物沒有作出任何迴避動作，只顧著伸手向我抓來，任由我用開山刀把往它的脖子斬去，用力之猛使得它的身首幾乎完全分離，湧出大量的暗紅血液，弄得我一身都是。怪物好像想說話一般，喉嚨不斷吐出氣泡聲，劈啪一聲跪在地上。

我甩一甩開山刀，把刀身一的血濺到地上。

氣泡聲漸漸消失，怪物往一旁倒了下去。

「到你。」我用開山刀指着村長說。

「哈哈，你以為得海伯一個？」村長奸狡地笑著說。

我頓時集中精神，小心留意附近動靜，要是有三、四隻怪物同時出現，在如此狹窄的空間內，我一定會被它們圍攻致死。

此時，村長站了起身，用最快的速度跑入睡房，用力關上大門。

「仆街，只係靠嚇？」我衝過去扭動把手，房門已經鎖上了，「房入面唔通有其他出口？」

村長大概是有想過他的計劃會敗露，才會把海伯留在家中，還刻意掛了一些醃製咸魚來遮掩怪物的味道，真是老奸巨滑。

一定要把他找出來殺掉。

村長的外表雖然還是人類，但是他已經是怪物，情況跟光頭有點相似，只是他的外觀和思考能力更傾向於人類，看來有部份人類在感染病毒之後，會變成半人半怪物的狀態，還可以藉此得到不同的力量或能力。

不知道當我受到感染後，會直接變成怪物，還是變成這種半人半怪物的新物種？

我對準房門用力踢了一腳，未能把它踢開。

「道門好重，唔係普通嘅房門。」我皺著眉說。

村長已經在我眼前消失超過一分鐘之久，再拖下去便會失去他的蹤影，他要是去找怪物再次進攻村子的話，一定會釀成大禍。

絕不能讓他逃去。

「嘭！」

「嘭！」

「嘭！」

我朝著房門或腳踢或肩撞，可是房門還是紋風不動，這道門該不會是跟大門一樣，用了有幾條鎖舌的防盜鎖吧？

我按著房門，嘆了一口氣。

門恐怕是開不了，若果村長從房間逃走的話，要不從窗子逃走，要不房內有秘道通往地下，怎樣也好，先到地下和屋外觀察是找到村長的唯一方法。

我落到地下，走到村長睡房的正下方，這裏有個房間，房門沒有鎖上，我立刻打開房門並走了進去。房間內有一條樓梯，可以用它來往村長的睡房，剛才他一定是用樓梯逃了下來，可是他不在屋裏，一定是已經逃了出去。

我跑出屋外，在街上見不到村長的身影。

「佢到底走咗去邊？」我左右張望。

我要冷靜下來，換轉成村長的角度去思考。

若然他想把整條村的人殺光，現在要做的事就是先逃到村外，再從村外把怪物帶回來，既然如此，他應該會逃去村子的唯一出入口，於是我朝著村子的出入口跑去。

「咪住！」我停了下來。

村長是聰明人，他可能會想到我猜出他的想法，以他的年紀和體力，不可能逃得掉，那麼他一定不會從出入口逃出村外，對比起遙遠的出入口，村長的屋子更為接近廣場，而廣場旁邊就是石灘，也就是木牆的盡頭，雖然海水可以阻隔到怪物的入侵，但是阻止不了會游泳和不怕水的人類。

「佢係去咗石灘！」

我相信自己的推測，往出入口的相反方向跑去。

要是我猜中，那麼我就可以找到村長並抓住他，免得他帶怪物回來屠殺村民，要是我猜錯，村子將會陷入萬劫不復的境地。

「咦？」

我跑到石灘，見到有個人正朝著木牆的盡頭跑去。

「咪走！」我大喝一聲，提速追上。

村長聽到我的叫聲，頓時回頭張望，嚇得加速跑向木牆的盡頭。

太遲了。

村長年紀太大，體能又沒有因為他變成了怪物而獲得增強，很快就被我追上。

「咪再走啦！」我抓住他的肩膀說。

「可惡！」村長說。

「跟我返去。」

「放開我！」

「咪再掙扎。」我一拳捶打在村長的肚子上，打他打得抱腹跪下，「你唔跟我走嘅話，我依家就殺死你，再掉你條屍出海！」

「哈哈……你想殺我？妄想。」

「咁不如試試？」我嘴角上揚問道。

「好！」村長瞪著我說。

我拔出腰間的開山刀，準備朝村長的頸子劈下去。

「哈哈哈！你殺唔到我㗎！」村長仰天大笑。

他不怕死？還是他已經瘋掉？

不。

他不是這樣的人，而且我感受不到他心底有絲毫的恐懼。

突然，有一個巨大黑影把我籠罩，村長笑得更為開懷。

「你！」我加快劈下去，一定要奪去他的性命。

「嘭！」有重物擊中我的背脊，把我打得飛出海面。

難道是它？

我忍住背上的痛楚，讓自己先浮出水面，儘管海水醃痛眼睛，我還是夾硬張開，看著巨大的朦朧身影在村長頭上盤旋。

果然是它！

是塔門的怪鳥！

終於到戲肉啦

想問下大家會唔會課金睇penana
其實我唔主張比錢子爭賺
但課金可以like 同睇 同打賞
榜一有加更
我就嚟叫筆者開外掛

隨遇而安，別強求

不嬲有做齊 加油子爭

今朝打咗你一巴
你自己打埋另一巴

屠7畀人Hack咗？

子爭用我帳號亂留言...

037 再見怪鳥

怪鳥拍打著翅膀，在村長的上方盤旋。

怪鳥的本體應該是中間那完整的怪物，在它背後長有數之不盡的人手，手與手之間互相交疊，編織成一對可怕的巨翼。

「真係好可惜，你冇可能殺到我。」村長笑著說。

我游到淺灘上站了起來，「冇錯，真係可惜。」

可惡，怪鳥這類變異怪物，比起光頭那種強化怪物更難應付。

「哈哈哈！估唔到喺差啲俾你殺死嗰一瞬間，先掌握到點操控佢！」村長仰首望向怪鳥說。

怪鳥仍在盤旋，我不知道它是不是受到村長的完全操控，還是只是被村長吸引而飛來高流灣村，若村長是以「完全操控」的程度來控制它，那麼我等於要跟一隻擁有靈智的變異怪物交手，在絕對的力量加上人類的智慧面前，我可以肯定自己沒有戰勝的可能。

「去，殺死佢。」村長指著我說。

怪鳥好像聽懂人言般，瞪著我猛然拍翼，然後俯衝而來。

開山刀是對付不了它，我只能盡力逃跑，再找尋機會把村長殺死，希望怪鳥失去村長的控制後，會自己飛回去塔門。

怪鳥急速飛撲而來，我朝左邊躍出，撲在淺灘上，躲開了怪鳥的俯衝撞擊。

水花四濺，海水很鹹。

淺灘的小石堆十分鋒利，把我的一對手臂弄得傷痕累累，現在已經沒有時間去管傷口的痛楚，要先專心躲開怪鳥的攻擊。

怪鳥飛回天上轉了一圈，再次朝我俯衝而來。

「哈哈，去死啦！」村長興奮地笑著說。

怪鳥張大嘴巴，以近乎直角的角度從天上直墜下來。

「可惡！一直只躲開攻擊的話，只會陷入無限輪迴，在強弱懸殊的情況底下，我無法確保下一次能否繼續成功躲開，只能把握今次機會了。」

它直角垂直俯衝，限制了它的攻擊範圍，所以攻勢只會從我的正上方襲來。

就來賭一賭。

我雙手緊握開山刀，直指天上的怪鳥。

怪鳥沒有理會我已經高舉開山刀，仍然朝我衝來，它的行為令我知道，它跟一般怪物一樣，都是不具備人類的思考能力，甚至連動物層面的思考能力都沒有，只剩下機械式反應。

村長察覺到不妥，頓時張口大喊：「避開！」

怪鳥突兀地停止了俯衝，違反了物理定律般急煞並硬生生靜止在空中，以銳利的目光傲視着我。

按照目前的情況看來，村長是怪鳥的完全操控者，可以即時操控它的一切動作。

這可是最壞的情況。

怪鳥沒有任何動作，只在半空上靜止不動，連翅膀都沒有拍動，看來它的飛行能力不是倚靠翅膀。

是機會。

我全速跑向村長的方向，他嚇了一大跳，頓時轉身逃跑。

「保護我！」村長邊跑邊叫。

怪鳥展開雙翼，用力一拍，飛到我和村長的中間。

「可惡！」我停了下來，跟怪鳥對峙。

「呼……呼……殺死『佢』！」村長激動得走音。

怪鳥的腦袋往側邊一擺，沒有任何動作。

怪鳥是因為村長的「佢」字走音，所以聽不懂指令？那麼，他們之間的溝通是透過說話，而不是心靈感應，那麼就可以從怪鳥的聽覺或者是村長的說話能力來著手，把他們之間的唯一聯繫中斷。

不過我手上沒有適合的工具。

該怎麼辦……

村長見怪鳥沒有動靜，一時之間不知如何是好，我把握機會繞過怪鳥，衝向村長。

「啊——救命！」村長再次轉身逃跑。

村長的心底裏仍保留著人性，所以他同樣會怕死。

「村長！Byron！咩事呀？點解嗰隻怪物會喺度？」肥江在廣場上大喊問道。

「肥江！村長已經變成怪物，快啲過嚟幫手殺死佢！」我大喊。

「唔……唔好……聽佢亂講……」村長越跑越慢，「佢……先先先係……怪物……」

肥江大感疑惑，大喊：「唔好講咁多，趁隻怪物唔郁快啲上返嚟先！」

不能靠肥江了，要是傻榮來了，而他又肯聽從我的命令，那麼就可以把箭釘在村長的腦袋上。

「去死！」我大喊一聲，撲往村長身上，把他推倒地。

我騎在村長身後，舉刀朝他腦袋劈下去。

「救我！」村長大喊。

一陣急速的破風之聲從後而至。

「啊——」我被一股巨力撞飛，彈飛到十多米外，重墜在地，拖出一條長長的沙石坑道。

我左邊身先行著陸，被石灘的細小尖石頭弄得左邊身沒有一片好肉。

「仆街……竟然俾佢叫得切隻怪鳥……」我忍痛站起來。

怪鳥在村長身旁飄浮。

「點解……點解村長會同隻怪物喺埋一齊？」肥江吃驚地說。

「哈哈哈！」村長仰天大笑，「好在佢仲會聽我命令，你哋死期到！」

「肥江，快啲去搵傻榮過嚟，記得要帶埋武器！」我喊道。

「好！」肥江用力點頭，離開了廣場。

我握著開山刀擺好架勢，看著村長和怪鳥。

怪鳥用沒有感情的眼神盯著我，它心底沒有任何情感，哪怕連怪物都擁有的那種純粹殺意都沒有，只是一片空白，是因為它被村長操控，所以失去了所有情感，還是它本來就是如此特別的存在？

「殺死佢！」村長指著我大喝。

怪鳥突然在我面前消失，我反射性把刀架在身前。

我以為怪鳥會撞在我的刀上，可是怪鳥消失後就沒有出現。

「喺邊？」我東張西望，搜索著怪鳥的蹤影，「到底喺邊？」

此時，我腳下有一團黑影急速擴大。

「上邊！」我立刻高舉開山刀，指向天空。

怪鳥俯衝而來，把我連人帶刀撞開。

「啊——」我飛墜到一旁，全身的骨頭都像散開了一樣，「好痛……」

再這樣下去，我會死。

會死。

原來死亡會令人產生這種感覺，是由心的恐懼。

不行，為甚麼你可以奪去我的性命？

不行，我的生死不會由你來決定。

要是你沒有怪鳥，你只是一個廢物，為甚麼你可以操控它，真令人很妒忌啊——

怪鳥撞飛了我後，馬上調整了姿勢，貼著石灘以水平角度衝著我而來。

左邊身幾乎已經動不了，我用剩下來的右手提起開山刀，沉着氣站起來，「怪鳥，即管過嚟！」

成日形住怪鳥真係一隻雀

其實係一個人+一對好大嘅翼？

係，不過對翼係人手構成

耖

飲幾多red bull先做到?

Nicholas 新嘅實驗?

LIHKG 創辦人「連尼住」今日生日！

一次過追到呢度live，又有子爭巴既故睇

038 解除束縛

怪鳥將至，就算是死，我也要把你一起帶下去地獄！

來了！

怪鳥用頭撞向我，我把刀架在胸前，一隻手按在刀背。

「嘭！」

它的頭蓋骨撞在刀刃上，我感到虎口傳來一股猛力，沒有來得及反應，人便被撞得倒飛而去，連開山刀都飛脫了。

「噗！」撞飛在地的我吐出了一口血，「嗚……」

很痛，痛得像要馬上就要死一樣。

以一人之力來斬殺變異怪物實在太勉強，橫又死、豎又死，我要把始作俑者一起帶去死！

我看著村長，他頓時表現出驚慌的表情。

開山刀掉在不遠處。

「好痛……呼……我一定會帶埋你落去陪葬！」我跑向開山刀，拾起了它後，再筆直地朝村長跑過去。

「啊——殺死佢！快啲殺死佢吖！」村長發狂地連續叫喊著。

怪鳥十分聽話，加快了攻擊節奏，從我身旁襲來。

「又想撞我？」我眼角見到怪鳥將至，立刻伏在地上，高速襲來的怪鳥便從我背上飛過。

應該行得通。

我爬了起身，繼續跑向村長。

「唔好過嚟呀！」村長開始往後跑。

「哈……」很辛苦，我的身體已到達了崩潰的邊緣，不管是體力、身體狀況和精神狀態早已到達了臨界點。

不過不緊要……

哪怕我的身體支持不住，也阻止不了我要把他殺掉的強大執念。

來吧！

一起來感受死亡的快感吧！

我一直狂奔，很快就要追上村長。

「救命呀！」村長急得快要哭出來。

真好笑，還以為他有殺死全村人的決心，早就想過有可能會把自己的性命搭上，原來他沒有覺悟，只憑著一時衝動而魯莽行動。

「去死！」我一刀劈出，直取村長的背脊。

「救我！」村長大喊。

突然，那怪鳥從天而降，雙手抓著村長的肩膀，拉著他飛往天上，躲開了我的致命一刀。

「又差少少……」我大口喘氣，按著膝蓋稍息。

天空上，怪鳥抓著村長的肩膀，村長嚇得手腳亂舞。

「太高啦！放我落去！」村長說。

怪鳥聞言，馬上鬆開了手。

「吓？啊——」

村長從天而降，直墜石灘。

「嘭！」村長被摔成肉泥。

「吓？」我瞪大眼說。

他……就這樣死了？

「吼——」怪鳥於半空長吼。

「唔知冇咗村長之後佢會點？」我戒備著怪鳥，靜觀它接下來的行動。

到底它會自主活動，還是會返回塔門？

怪鳥徐徐降落，站在我身前跟我對望。

「Byron！我哋嚟到喇！」肥江在廣場那邊大喊。

在肥江身旁還有拿著反曲弓的傻榮。

怪鳥的頭怪異地扭轉，望向廣場的肥江。

「走！」我大喝。

他們聽到我的大喊，慌忙躲避，同一時間怪鳥亦有所行動。

「咪走！」我怒喝一聲，一刀劈去，可是怪鳥只留下一道殘影，害我劈空。

麻煩了，我本來的計劃是盡量拖延怪鳥，再靠肥江來幫忙牽制，然後靠傻榮來射殺怪鳥，要是怪鳥直接去解決了傻榮二人，那麼計劃將會行不通。

沒有他們，我不可能殺得死擁有制空力的怪鳥。

「肥江，你要保護好傻榮，傻榮快啲搵cover，我依家過嚟！」

我拖著沉重的身體拚命跑向廣場，怪鳥已飛到廣場，準備襲擊肥江二人。

傻榮走在最前，最先跑入附近的某村屋內，至於肥江本來就跑得比傻榮慢，不過可以見到他是專登護在傻榮身後。

它飛到了！

怪鳥撞向肥江，肥江雙手一抓，捉住了怪鳥的頭。

「喝！」肥江憑他的怪力，抓住怪鳥不放。

怪鳥的雙翼沒有怕動，可是仍能不斷往前飛，把肥江一直推向後方。

「肥江頂住！」我已上到廣場，拿著開山刀衝過去。

肥江沒有餘力回答我，因為他要用盡全身的力氣方能抓住怪鳥。

我從後趕上，一刀劈下去，斬在怪鳥的背上，拖出一條很長的傷口。

「啊！」怪鳥尖叫一聲，飛上半空。

「我哋去傻榮嗰間屋附近，掩護佢同埋製造機會俾佢射死隻怪鳥！」我說。

「知道！」

肥江和我一起衝向那屋子，肩並肩地站在屋前不遠處。

怪鳥在天上盤旋，它的暗紅色血液灑落在地上，幸好怪物的感染方式只能透過直接咬噬，否則這條充滿暗紅色血液的村子就要報廢了。

怪鳥一直盤旋，沒有下來的打算。

「佢到底想點？」我問。

「唔知……」肥江皺著眉說。

「傻榮！你準備好弓箭未？」我問。

「準備好！」傻榮在二樓的窗內大喊。

「好，你依家試下用箭逼佢降落！」我說。

「佢一直飛，我未必射得中。」

「唔一定要中，逼到佢降落就得。」

「好！」

我聽到一聲放開弓弦的聲音，接著怪鳥的飛行窒礙了一下，然後又聽到第二聲弓弦聲，這一次怪鳥的左翼中箭，不過它仍不打算飛下來。

「怪鳥！仲唔快啲飛落嚟？」我仰首大喊。

當日在塔門第一次遇到它時，它是被船的引擎聲所吸引，剛才它又是被肥江的聲音吸引過去，那麼它一定是以聲音來選擇攻擊目標，要引它下來就要有足夠的聲浪。

「一齊叫，要用聲音引佢落嚟。」我說。

「我明白啦……怪鳥！快啲飛落嚟吖！」肥江大喊。

「怪鳥！」我大喊。

我們一直叫嚷，希望怪鳥會因為我們的叫聲而飛下來，大約叫了十數秒後，那怪鳥終於不再盤旋，靜止在半空瞪著我們。

「傻榮，佢唔郁啦……」我說。

「等我嚟。」傻榮說。

又是一聲拉放弓弦聲，怪鳥的胸口中了一箭，然後朝下方急墜。

依照之前的經驗，胸口受傷對它們來說應該不是致命傷，加上它們又沒有痛覺，又不依賴循環系統，不會因為胸口中箭而墜落。

它不是因受傷而墜落，它是主動往下飛，為了報那一箭之仇！

「肥江！準備好，佢要嚟啦！」我緊握開山刀說。

推po慢到

正常

明明以前好快搶1001

以前冇訂閱mode

村長廢到

Live了

039 生死存亡

怪鳥好像失去了意識般墜落，不過我知道它只是在裝，它不可能如此輕易就被擊倒。

怪鳥一直墜落，活像失去了意識，在它要撞在地上時，好像有一隻無形的手托住了它，使它能夠靜止在拒離地面不足半米的地方。

果然是這樣，它是有意為之。

要殺死它，就要破壞它的腦袋，可是它的速度太快，不能依靠反曲弓來擊殺他，只要有機會就要用開山刀斬下它的頭。

然而，機會不會自己出現。

「你哋牽制住佢，我再搵機會殺死佢！」我大喊。

我一馬當先，拿著開山刀衝上去，怪鳥隨我而動，向著我飛過來。

怪鳥近乎貼著地面飛來，我舉刀硬擋。

「嘭！」

怪鳥撞在開山刀上，把我撞飛，它的頭骨實在硬得誇張，我只能在它的額頭上留下很淺的傷口。

「啊——」我再被怪鳥猛撞了一下，整根右手都麻痺掉，差點連刀都握不住。

我不知道身體能不能撐下去。

「Byron！」肥江走過來扶起了我。

「咳咳……隻怪鳥呢？」我問。

「嗰度！」肥江指向某村屋的方向。

這樣下去只會沒完沒了，我的身體可承受不了更多的衝擊。

該怎麼辦？

我沒有信心可以殺死怪鳥，要不我先掉下所有人，逃出去再說？

我沒有責任為了他們而獻上性命，為了生存下去，我別無選擇。

「肥江，我去引開隻怪鳥，你同傻榮一見到有機會就攻擊佢。」我欺騙著他。

「你要小心。」肥江甚是擔憂地說。

「我會。」

我拿著開山刀，朝著村子的唯一出入口跑去，至於肥江則按照我的指示，跑向傻榮所在的屋子。

為免吸引到怪鳥的注意，我沒有大喊大叫，盡量不製造任何嘈音，只朝著出入口跑去。

我要拋棄他們了，對於我來說，自己永遠都是最重要。

我一直跑，那怪鳥仍然沒有任何行動，只停留在半空，待我跑過碼頭時，我想起了塔門那件事——那天怪鳥受到引擎聲的影響，追擊我們的船，可以肯定引擎聲能夠吸引到它的注意。

然而，就算把它引來碼頭，還是沒有任何方法可以殺死它，不過已經不重要了，因為我已經決定了要逃走。

「Byron！」Yuki在我前面出現。

她的朋友和一些村民都走到街上，所有人的臉上都掛著擔憂的表情。

「你成身血嘅？發生咗乜嘢事？」Yuki一臉驚恐地問。

我停了下來。

「嗰隻飛緊嘅怪物係乜嚟？」Janice拉著我的手問道。

真麻煩，要跟他們逐一解釋嗎？

「嗰隻怪鳥係村長由塔門召喚過嚟嘅怪物。」我說。

「塔門？村長？」村民們開始起哄。

「係，村長已經俾隻怪物殺死咗，我、肥江同埋傻榮喺度應付緊佢。」

「點算呀？我哋係咪會死？」有村民問。

「你聽唔到Byron點講咩？佢哋對付緊隻怪鳥㗎喇，你哋匿埋喺屋企入面就得！」Yuki說。

「嗯……」我說。

「好，咁大家返番去自己間屋度先！」有村民說。

「靠晒你哋喇！」有村民捉著我的手說。

你們快點回家，好讓我可以成功逃離此村。

「有冇咩嘢可以幫手？」Miki問。

「喂，你傻咗咩？等啲男人去做咪得！」Janice說。

Janice這港女真的很麻煩，很有Nancy的影子，只是不論樣貌還是身材，Nancy都要比她好得多。

「你哋返去鎖好門窗就得。」我說。

「你呢？你成身都傷晒……」Yuki牽著我的手，紅著眼問。

「唔使驚，我唔會有事。」我說。

「不過……」

「你返去關好門窗就得。」我說。

「咁……好……」Yuki鬆開了手。

Yuki和其他人相繼回到自己的家，街道上只剩下我一個人。

我把開山刀插回刀鞘，用右手拿起左手，看著已經不能發力的左手。

再跟怪鳥打下去我可能會死，死了的話就甚麼都沒有。

我怕死。

怕死是生物的本能。

可是……

被人寄於厚望的感覺很好，跟殺人的感覺一樣好，我就是喜歡這種被注視的感覺，喜歡被所有人依賴的感覺。

「好……就再試試行唔行得通。」

我走向碼頭，走到一艘舢舨上。

「引擎應該可以發動。」

我用力拉扯引擎上的拉線，來回拉了好幾下後，引擎發動了，我沒有把螺旋槳放入水中，因為我不是要開船，只是要引擎發出嘈音。

怪鳥受嘈音所吸引，從廣場那邊飛了過來。

來了。

我拔出腰間的開山刀。

我的機會不多，只希望它被引擎吸引後會露出破綻，我只能把握那個不知道會否出現的機會把它的頭砍下來。

怪鳥直衝向引擎，我及時返回碼頭上。

怪鳥撞在船上，我把握機會跳上怪鳥的背脊，右手勒住它的頸，再用雙腳夾住了它的腰，固定好身體後，再把刀架在它的脖子上。

「去死！」我用力一拖，用刀鋒割開它的喉嚨。

「嗚！」怪鳥怪叫一聲，然後雙翼夾來，把我夾得死死的，「弊！」

我未能一刀割斷它的頸，斷送了唯一的機會。只要它的腦袋還是連接著身體，就算我把它的喉嚨完全割開，把它體內所有的血放掉，它還是擁有同樣的活動能力。

不行了。

我咬緊牙關，不理會雙翼夾擊，繼續施力。

「啊——」很痛，我全身的骨頭都好像要碎了。

怪鳥的雙翼就像一把巨大的鉗子把我夾住，力度越來越大，快要把我夾死。

沒有退路了，要麼他死，要麼我亡。

在夾擊之下，我已經用盡全力，只是仍然不能把它的腦袋割下來。

它越夾越大力。

我要死了？

我的視野開始慢慢收窄，意識開始模糊。

這就是死亡？

不能就這樣死掉，我還要發展自己的王國，還要殺更多的人，還要享受被人依賴的感覺。

此時，整個世界都變得，寧靜得連血液流動聲我都可以聽得見。

覺醒心之力嗎？

心G力

文？

波po有

起身無文?

無文？

今次個故好似節奏好慢咁係咪長篇

係得九夢九生短d姐

記得以前喺fb啲投票好似有過依個故嘅option括住短篇咁

d普通人好似唔使擺落星期日外傳寫咁

有冇

文呢？

040 神秘力量

我處於死亡的邊緣，身心反而變得很平靜。

怪鳥背上的一對翼越夾越大力，恐怕很快便會把我夾成肉餅。

面對死亡的沉重壓力，我進入了前所未有的澄明狀態，身心異常平靜，能夠坦然面對世間上所有事，包括了死亡。

一股特殊的能量在我體內出現，我自動使用了那種力量，本已動不了的右手能夠再次動起來，於是我把全身的力氣集中在右手，拚盡最後一口氣用開山刀把它的脖子割斷。

在那種神秘力量的加持下，我輕易割開了怪鳥的脖子。怪鳥一聲慘叫，朝天上飛去，想用爬升的衝力把我拋出去，我用腳死命夾住它不放，同時用力來回拖拉著開山刀，誓要把它的腦袋完全割下來。

「死！」我含怒大喝，怪鳥的頸被我割斷了。

我和怪鳥不再爬升，於半空淨止，然後墜落。

終於殺死它了，呼，我還是比較喜歡殺人。

累。

很累⋯⋯

＊ ＊ ＊ ＊ ＊ ＊

痛。

很痛。

全身都疼痛得要崩潰了一樣。

「啊……」我痛得低聲呻吟。

「你終於醒嗱？」有人說。

我用力張開眼睛，全身上下都麻麻痛痛的，發不了力。

我望向床邊，見到坐在床邊的人是肥江。

「肥江……」我想爬起來也沒有力氣，只能繼續臥在床上，「我瞓咗幾耐？」

「已經個幾星期。」

「個幾星期？」我大驚說。

村子因為村長的詭計，導致糧食儲備嚴重不足，現在過了個多星期，要是他們沒有積極去捕魚或者搜索糧食來追回糧食存量，那麼隨時隨地都可能會缺糧。

「既然村長死咗，咁你哋平時嘅工作由邊個安排？有冇去多幾次捕魚？有冇加快耕作嘅進度？咳咳……咳咳……」我連珠爆發地發問。

「你傷勢好嚴重，唔好講咁多住，要唔要飲杯水先？」肥江問。

我抓住他的手，「答我！」

肥江拍拍我的手，「唔使擔心，喺你暈咗依段時間，Janice走出嚟主持大局，幫我哋分配好晒工作，佢一接手就發現糧食不足嘅問題，所以即刻安排我哋要多啲出海，要喺短時間內增加魚獲，同埋仲叫晒所有人一有時間都要去幫手耕田。」

「所以依家糧食儲備已經回復正常？」

「係。」

我鬆了一口氣。

「你都唔好太擔心，你傷勢真係好嚴重，要好長時間先可以恢復，不過你放心，Janice講過因為你捨身救村，所以就算依家條村好多嘢要做，佢都堅持要安排人手照顧你，仲唔使你做任何工作。」

「我明白啦！」我說。

我幾經辛苦才清除了警察和村長，Janice你又有甚麼資格代我接管高流灣村？不過，我的身體的確需要很長的時間來恢復，所以這段時間就暫時把村子交給你，只要我恢復過來，我一定會用盡所有方法把我的王國奪回來！

「我瞓一陣先。」我說。

「咁我唔阻你，我仲要去耕田。」肥江站起身說。

「嗯。」

「我聽日再嚟睇你。」

「如果要做嘢就唔使咁麻煩喇！」

「唔麻煩，如果唔係你，依條村一早就玩完，我都仲未多謝你嗰日救返我同傻榮，唔係你引走隻怪鳥，我哋兩個一定會俾佢殺死。」肥江笑著說。

肥江離開了房間，然後我聽到大門關上的聲音。

我突然想起了跟怪鳥戰鬥的情況，最後那刻，體內出現了一股新的力量，若不是那股力量，我絕對殺不了怪鳥，可是我不知道那股力量到底是甚麼東西，也不知道要怎樣才能夠使用到它，要是能夠自由地使用，那麼我就能夠在這個世界橫行，也有十足的信心可以武力統治高流灣村。

一個月過去，在藥物的幫助下，我的傷勢已經復原得八八九九，只是左手的骨折還需要一些時日才可以完全復原，暫時還是發不到力。

今天，我離開了家，去了廣場坐。

在Janice的安排下，我不需要強制工作，其他村民卻很忙碌地捕魚、耕田。

天空很藍，迎面吹來陣陣海風，十分舒服。

我望向塔門，想起了塔門的怪鳥已經被我殺掉，那麼島上應該只剩下普通的怪物，只要我的左手完全康復，便組織新的探險隊前往塔門把怪物清空，奪取塔門的控制權，擴展我的王國。

「阿倫，你好返嗱？」有村民走過來問。

村民脫下帽子，整頭都是汗水。

「係啊，你啱啱做完嘢？」我問。

「哈哈，係呀，啱啱種完生菜，依家休息一陣。」

「辛苦你喇！」我微笑說。

「唔辛苦，你用條命救返我哋仲辛苦啦！」

在村民的眼中，我的地位已經提升到英雄級數。

「唔好咁講。」

「好，我要返去做嘢啦！」

「再見。」

「再見。」

依照我的觀察，村子的運作已經上了軌道，只是勞動力不足，令到年老的村民有太多工作要做。

接下來有兩件事要做：一，開發塔門，獲取更加多的土地和把重要的資源調配到塔門上，以天然的屏障來確保大家的安全；二，增加人手，要組織探險隊出去村外搜索倖存者，為村子增加勞動力。

兩件事都有著各自的難度，而增加勞動力比較急切。

「Byron？好耐冇見，你見點？」Janice走過來說。

「大致上好返。」我說。

「好返即係可以工作？」Janice笑著說。

我看著她笑而不語。

「如果唔工作嘅話，對於條村嚟講就冇任何用處。」Janice認真地說。

「咁你呢？你又做完乜嚟？」

「我嘅工作喺——」Janice指著自己的太陽穴說。

「你意思係你冇任何工作？」我嘴角上揚問道。

「你咩意思？如果唔係有我安排好一切，大家一早就餓死，我嘅重要性係出於腦力，為大家安排好一切。」

「腦力？既然用腦咁辛苦，不如等我幫你代勞？」

「你！」

我走過去，瞪著她問：「你咩嘢？」

她往後退，「你想點？」

我步步進逼，「應該係問你想點先啱，你當你係邊個？你憑咩控制依條村？憑咩去決定依條村嘅發展？」

「憑我救返條村一命！」她退到牆邊，有點膽怯地說。

我一手拍在她的臉旁，差不多貼著她的臉說：「我都救過條村，咁係唔係應該由我嚟發施號令先至啱數？」

「哼，咁叫大家投票囉？」

「哈哈！」我退後一步，按著額頭大笑，「笑話，依家係末日世界，需要嘅唔係民主，而係一個強者，我就係嗰個強者！你即刻將條村嘅控制權交返出嚟，如果唔係——」

「唔交又點？你想殺咗我？」她皺起眉問。

我迅速地拔出腰間的開山刀，架在她的脖子上，「係。」

有文 推咗先

會唔會姦janice

你情我願

估唔到janice異軍突起

Janice 個名雞味濃

睇親呢三隻港女都覺得係 波 我地無架 哈哈哈 果三隻

冇文

041 奪權

Janice的大胸脯在起伏不停，被開山刀嚇得不敢作聲。

「Byron！」傻榮跑過來，抓住我的手，「你做咩用刀指住Janice？」

「阿榮！」Janice挽住傻榮的手。

他們搭上了？是甚麼時候？

「冇，只係同佢玩吓。」我把開山刀放回刀鞘內。

雖則傻榮是很重要的弓箭手，若然他打算阻撓我，我一定會把他殺掉，不過他和肥江是好朋友，到時候可能要把肥江一併除掉，這樣便會令到村子的重要勞動力和戰力一次過消耗掉。

「咁樣一啲都唔好玩！」傻榮怒瞪著我說。

我望著傻榮，不發一語。

Janice把傻榮拉開，「佢真係同我玩㗎渣，唔好咁大反應！」

「點會係玩？」傻榮大聲說。

「我話係就係啦！係呢，你拎完山水未？」Janice問。

「同肥江拎完。」

「咁我哋返去先啦！」

「好。」傻榮瞪了我一眼，對我不懷好意。

看來傻榮是要除掉了，Janice，你不止把村子奪去，還奪去我的重要戰力，真是死不足惜。

決定了，你、傻榮、肥江，通通都要死。

我坐回廣場的椅子上，看著大海發呆。

海風拂面，十分舒服。

晚上，我早已回到家中，開了個罐頭吃。

「唔知點做先可以掌握到嗰種力量呢？」我看著罐頭內的肉塊說。

我記得有新聞報導過，曾經有母親在地震災場為救兒子，以一己之力頂住了身上的沉重瓦礫，直至救援人員來到為止，還有新聞提及過人類在面對危急情況時，可爆發出可怕的潛能，做出一些如同超人般的行為，我猜這些力量的來源或許跟那種神秘力量有關。

「唔通要去到生死關頭先可以用到？」我喃喃自語。

我想了很久，仍沒有任何頭緒，用不到那種力量的話，就要小心安排奪權的過程，雖然我沒有打算把民主世界帶來末日之中，但是我亦不可做出失去民心的行為，否則縱然可以奪權，仍會大大增加我的統治本錢。

此刻要奪權的話，最簡單的方法是讓Janice主動把權力交出，可是她有傻榮支持，所以暫時不懼怕我的武力威脅，應該不會輕易放手，不過我可以感受到，她確實是懼怕著我，既然她懼怕我，那麼我就有機會。

怎樣說，她都只是一個普通的女學生。

既然她已經知道了我的意圖，乘著她還沒有時間梳理今天所發生的事，今晚就應該行動。

我帶了開山刀和摺刀，還拾起床邊的藥物跟手提燈，借助黑夜掩護，摸黑前往Janice的房子。

Janice、Yuki和Miki是住在一起，我要小心不要被其他二人發現。

深夜，整條街漆黑一片，我安靜地步行往Janice的家。

我在她的家門外，嘗試打開大門，大門果然上鎖了，於是我拿出兩根萬字夾，把其中一根萬字夾扭成L狀，然後插入門鎖中，再把另一根萬字夾拉成直條狀，來回穿插門鎖的上方，在同一時間，把L型萬字夾往一旁施力，花了一點時間，成功把大門打開了。

整條村子都是用這種舊式的門鎖，十分容易打開。

我走了入去後，輕力關上了大門並鎖上。

我沒有去過Yuki的家，所以不知道她們的房間分布，只能用隨機搜索的方法找出Janice。

我先在一樓搜索，一樓共有三間房，我逐間房門打開，可是只有空房和廁所，於是我用樓梯上到二樓，二樓同樣有三間房，她們三個應該就是住在不同的房間內。

我從左邊的房間開始打開，第一間房內有人睡在床上，睡姿很端正，我走近床邊，透過床外的月色，勉強看到睡在床上的是Miki，既然不是Janice，我便退出房外，去第二間房看看。

去到第二間房後，我見到赤裸的Yuki大字型地臥在床上，她的確有祼睡的習慣，而且睡覺時經常會動來動去。

那麼，Janice肯定在第三間房了。

我走到第三間房，打開房門，見到Janice睡在床上。

接下來就要把她殺掉，不過在村內把她殺掉的話，傻榮一定會指控是我下手的，那麼我就會失去民心，別說要掌控村子，甚至難以再在這條村繼續生活下去。

不能夠就這樣殺死她，要把她帶走，再讓她從這個世界消失。

我拿出專程帶出來的藥物注射器，注射器內注滿了鎮靜劑，我把注射器按在Janice的手臂上，小心地把藥物注射入她體內，確定她已場完全失去了意思，便把她托在肩上，帶她離開屋子。

我托著她，往村子的出入口走去。

距離日出應該尚有六個小時，有足夠的時間去處理她。

我托著她離開了村子後，把手提燈扣在腰帶上，避開主要道路走入山林中，一直往南走。

她雖然很矮，但是也不輕，所以走在山路時特別費力，大約走了個多小時，我放她放在地上。

「嗯……」她竟然醒來了。

「呼……」我一邊喘氣，一邊拔出開山刀。

「依度喺……Byron？點解我哋會喺度？」Janice問。

「你嘅在存只會阻止我控制條村，所以你要死。」我用開山刀指著Janice說。

「你要殺我？」Janice全身抖震地問。

「係。」

「唔好……唔好殺我……」Janice開始哭了。

「唔好？點解唔好殺你？」

「我唔再管條村，將佢交返俾你，求你唔好殺我！」Janice一邊說，一邊往後退。

我走上前，用力抓住她的手臂，「冇可能，只要你將今日依件事講出嚟，班村民一定會要我走。」

「我唔會講㗎！你信我，我一定唔會講！」Janice哭著說。

「對唔住，我由始至終都唔相信人類。」我舉起開山刀。

「唔好殺我！你要我做乜都得，只要唔好殺我就得！」

「人喺死之前乜都可以講，不過唔代表唔會反口。」

「我唔會反口，求下你……嗚……」Janice越哭越大聲。

此時，我聽到那邊的樹叢中有點動靜。

「噓！唔好出聲！」我厲聲說。

「咩事？」Janice驚慌地問。

我不會忘記這種感覺，野獸般的殺意，而且不止一股殺意，是四隻怪物？

已經完全失去了意識？

一下子追晒
好爽

係，咁奇怪又冇人report

042 權力崇拜者

「有怪物，起碼有四隻。」我輕聲說。

Janice頓時跑到我身後，也不管我說了要把她殺掉，用力抓住我的肩膀。

「你走過嚟做咩？」我冷冷地問。

「救命，唔好掉低我一個人……」她的手往下滑，用力抓住我的手臂，整個人貼著我不放，令到我的手深陷她胸前的兩團肉之中。

很柔軟，跟Nancy的有得比。

「你要我救你就唔好捉住我。」我說。

「好……」她放開了手，在我身後啜泣。

我的武器只有開山刀和摺刀，要對付四隻怪物有點勉強，加上要保護Janice的話，難度很大，不如借助怪物把Janice殺死，而我就自己逃生，應該有可能可以保住性命。

我抓住身後的Janice，把她推向前。

「啊——做咩呀？」Janice大驚。

「你死好過我死。」我嘴角上揚地說。

「唔好呀！唔好咁做呀！救命呀！」Janice的心裏只剩下無盡的恐懼。

一陣臭味傳來，原來Janice已嚇得失禁。

「救命呀！救命呀！」Janice陷入了驚慌極致的崩潰狀態。

是真正的恐懼，她果然只是一個普通人，或許她還有利用價值？

「你真係會聽晒我講？」我試探地問。

「我會！我一定會㗎！求吓你相信我啦！」Janice抓住我的手說。

「除晒啲衫。」

Janice二話不說，便把睡衣脫掉，在我身前完全裸露。

Janice的胸果然很大，配合她的矮小身材，看起來比起Nancy還要震撼，令我忍不住用手掐一掐她的乳房。

很柔軟的感覺，已經很久沒有摸過如此豐滿的胸脯，就算我掐住她的乳頭，她都沒有任何反抗，更沒有護著自己的私處，任我觀看。

她如像傀儡般站著不動。

「好，去我後面。」我說。

赤裸的Janice不發一語，乘巧地走到我身後。

面對我的指令，Janice只是準確地執行，沒有半分遲疑。

很好，是恐懼令她崩潰了？是為了活命而演戲？都不重要了，因為我知道這樣的人是很好操縱的，她一定會成為我最出色的棋子。

怪物們開始接近，我握好開山刀戒備。

要來了。

一隻肥大的怪物從樹叢撲出，衝著我而來，只有它一個，是個絕佳的機會，我主動迎上，一刀割開它的頸子，不過未能把它的腦袋一刀割下來，所以它還能活動，伸手環抱向我，我及時踢出一踢，把它踢得倒在地上，接著我衝了上去，用力一砍，把它的腦袋砍了下來。

「啊！」Janice忍不住叫了出來。

我聽到Janice在後方嘔吐。

此時，兩隻怪物一左一右撲向我，我在最後一刻往後急退，令它們兩個撞在一起，在它們扭成一團的瞬間，我再次衝前，先一刀劈在右邊怪物的後頸，把它的頸椎砍斷，它的身體便失去了控制，仆在地上。

左面的怪物在這個時候伸手抓住了我，我立刻舉刀一劈，劈斷他的手，再順勢斜挑一刀，割開了它的胸口，不過我知道這種傷勢是無法阻止它的行動，於是我一腳把他踢開，在它尚未站穩時橫劈一刀，劈開了它的頸，這一刀不夠深，於是我再補一刀，斬斷了它的頭。

只剩下一隻怪物了。

那隻怪物沒有出現，因為它被樹枝勾住了衣物。

我鬆了一口氣，調整好呼吸，慢慢走近它。當我太過接近它時，它突然發難，扯斷了所有樹枝，朝著我撲過來。

只有一隻的話實在太易對付了。

我一腳踢出，踢中它的胸口，它被我踢得步履不穩，接著我再掃一腳，令他踢得胸口向天倒在地上，然後用力踩住它的胸口，不讓它動個半分。

「Janice，過嚟。」

「吓？」Janice很懼怕怪物。

「唔聽我命令我就放佢咬死你。」

Janice聞言，立刻跑了過來。

「你要好好睇清楚，如果你唔聽我命令，又或者將我威脅你嘅事講出去，會有咩後果。」

我在Janice的面前把怪物的頭砍了下來，「你爆我大獲，或者我會俾佢哋趕出村，不過喺我走之前，甚至我走咗之後，我都一定會殺死你，你見識過我點樣殺死怪鳥，就算係傻榮同埋肥江都阻唔到我殺你。」

「我知道，你放心，我唔會咁做。」Janice掛著一個又似哭又似笑的微笑說。

「咁就乖啦！」我摸摸她的頭。

她臉紅了。

「著返啲衫，同我返去。」

「係嘅主人。」Janice乖巧地走回去她的衣服堆，把衣服穿回身上。

主人？她剛剛是叫我主人？這樣做是為了討好我，是為了活命嗎？不過也好，這個叫法不錯。

「只有我同你獨處嘅時候，你先可以叫我做主人。」我指著她的鼻說。

「知道主人。」Janice微笑點頭。

很明顯，Janice這一種會盲目地支持政府的人，會對權力有著極端崇拜傾向，只要是當權者所做的事，哪怕是侵害她的利益，她都會義無反顧地支持，活像宗教的狂熱信徒，不過她所信奉的信仰是喚作權力罷了。

所以，Janice很有可能是真心沉醉在我的權力形象之中。

我稍為搜索了四條屍體，沒有發現有用的物資，便帶著Janice回村。

距離日出還有一段時間，我命令Janice先回去家中，暫時當作沒有事發生，而我亦回家，好好睡一覺。

翌日中午，我懶洋洋地從床上爬起來，然後離開了家，去了Janice的家找她，可是她不在家中，我不知道她在哪裏。

「到底佢琴晚係唔係只係扮嘢？定係真係已經俾我收服？」我心想。

「Byron？」Janice在我身後說。

「Janice，你去咗邊？」

「我去咗巡村，睇下村民有冇好好工作。」Janice掛著微笑說。

「你跟我返屋企。」

「依家？」

「係，依家。」

「好。」

Janice或許沒有假裝馴服於我，不過要確保她的身心都受到我的操控，我就要一定讓她知道她的角色、知道我的能力、知道我就是她不可能對抗的「當權者」。

有甜嚕

樓上諗得太簡單
子爭兄冇咁易比你估到甜

報到先

子爭繼續加油

重甜呀！

會唔會好似第個故咁無啦啦又甩咗個頭

打文啦 日撚日打機

甩頭還甩頭 照有甜都得嘅

043 奪取一切

Janice跟我回到家，我們入去後，我便把大門鎖上。

「跟我入房。」我說。

「係嘅主人。」Janice點頭說。

我和Janice入到睡房，然後我坐在床上，脫掉自己的衣物，Janice看見我的肉體後，臉頰泛起紅暈，畢竟她只是一個十六歲的女中學生，或許根本沒有親眼見過男性的裸體，或許還是處女。

「你都除晒啲衫佢。」我說。

Janice解開鈕扣，把裙子脫下。

Janice穿著白色的內衣，隔著胸圍也可以見到她的胸脯大得驚人，哪怕是我的手掌都無法完全握住。

「我係話除晒。」我厲聲說。

Janice看著我已經充血的陽具，臉變得更紅，伸手去背後脫去胸圍，讓兩團肉球彈了出來，再把白色的內褲脫下，雙手乖巧地放在背後，展露著她的傲人身材。

「過嚟。」我說。

Janice爬了上床，坐在我身旁。

我一手抱住她的腰，把她拉過來靠在我的懷中，我感到她的呼吸變得越來越重，心裏泛起很複雜的情緒：害羞、興奮、害怕、恐懼、期待……

「你係處女？」我問。

Janice雙手抓著床單，含羞點頭。

「你瞓低先。」我說。

Janice臥了下來，整個人都變得僵硬。

我爬上她的身體，用那巨物壓著她的肚子，然後在她的肚子和私處之間磨擦，前列腹液黏在她的身上，她的呼吸漸趨沉重，開始低聲呻吟。我伸手觸碰她的私處，感到有足夠的濕度，於是施以突襲，不發一言便把陽具插入她的身體。

「啊——」Janice用力呼喊，十根指頭插入了我的手臂。

我按住她的嘴巴，我可不想讓其他人知道我上了Janice。

「唔好嘈。」我在她耳邊說。

Janice的耳朵很敏感，頭往側擺，咬著嘴唇，用力點頭。

我雙手抓著她的腰，用力抽插著她，隨著我的抽插，一對肉團在我眼前猛烈擺動，十分好看。

她知道不能叫喊，只能拚命咬著嘴唇，不叫出聲。

我抱起了她，只有她這樣細小的身形才可以嘗試這個體位。她的一對腳夾緊著我，柔軟的巨乳壓在上下擠壓著，把我弄得十分舒服。

我一直抽插，再用嘴巴封住她的嘴，她羞恥得不敢張開眼，任由我操控著節奏，經過一輪猛攻，熱流終於注入了她體內。

我溫柔地把她放回床上，拔出漸漸陷入沉睡的陽具。

「啊……」她呻吟了一聲。

我輕撫她的臉頰，「咁樣你就真真正正成為我嘅人。」

我之所以會跟她做愛，除了因為很久沒有試過跟巨乳交流過之外，還想藉由她獻身給我的這個舉動來鞏固她心底服從我的想法。

威迫別人去做一些他本來不會去做的事，能夠有效令到他們誤以為自己是忠心於這個人或組織，才會作出這些舉動。就像大學的Ocamp，他們都會讓新生去做一些難堪的事，來增加他們對大學的歸屬感和身份認同。

這是很基礎的操控人心技巧。

「不過……Yuki點算？」Janice深情地看著我問。

「喺所有人面前，佢係我嘅女朋友，而我都會繼續同佢做愛。」

Janice是個聰明人，自然知道這個答案，可是當她聽到我說出這個答案後，難免會流露出難過的表情。

「你要知道你自己嘅身份。」我坐在床邊說。

「係嘅主人。」

「著返衫先。」

「知道主人。」

我和她分別穿回衣物。

「我要你將條村嘅控制權喺所有人面前交返俾我。」我說。

「冇問題。」

我一手攬住她的腰，另一隻手放在她的後枕，粗暴地親吻了她一下。

「嗯……」她閉上雙眼。

良久，嘴唇分開。

「你去繼續工作。」我說。

「知道。」Janice離開了我的家。

我將要接管這條村了，接下來的首要工作就是增加村子的勞動力，我們需要派人到市區搜索倖存者，在所有村民當中，老村民自然是不可能參加搜索團，而Janice幾個女生又沒有戰鬥能力，體能又弱，只能夠找傻榮和肥江陪我出去，只希望在我們外出期間，不要有怪物來犯，否則整條村都是老弱殘兵，實在難以招架。

當天晚上，Janice依照我的指令，召集了所有村民，所有人齊集廣場上。

「大家好。」Janice掃視眾人，負手而立，「我今日叫大家嚟係想同大家講，保護我哋條村嘅Byron已經康復，依段時間我因為唔想影響到佢嘅傷勢，所以一直幫手管理依條村，既然佢已經好返，我覺得係時候將依條村嘅決策權交返俾佢，因為佢先係最有資格同最有能力帶領大家嘅人。」

我走到Janice身邊，「多謝Janice，我願意接受依個職責，唔知在座有冇人反對？」

村民開始互相討論，大家的意見都是覺得由我擔任村長一職並無不妥，然而我感受到在所有人之中有人存有濃厚的妒忌之情——傻榮。

我可以肯定傻榮是對Janice有意思，他見到Janice把村長職責交給我後，一定是心感不悅，加上他見到我那天想殺死Janice，一定是以為我威逼Janice把權力轉交給我，雖然我真的有這樣做，但是準確來說是Janice「自願」把重任交到我手。

「既然冇人反對，咁我將會帶領大家繼續發展依條村，只要有我一日，我可以擔保住喺村入面嘅人唔會受到怪物襲擊，大家都可以好好咁生活！」我說。

「好！講得好！」有人大喊。

「好！」某人附和。

「有阿倫依句就放心晒！」

大家興高采烈地拍手。

Yuki走了過來，跟我接吻，「恭喜你呀！」

「多謝。」

Janice抓緊拳頭，心底盡是美味的妒忌。

「我擔任村長一職之後，Janice會繼續幫手管理依條村，嚟緊我將會組織一隊搜索隊出去搵倖存者加入我哋，喺我唔喺度嘅時候，村入面嘅大小事務就交由Janice處理。」我搭著Janice的肩膀說。

Janice望向我，微笑點頭。

所有事都已經準備好，接下來就要準備搜索隊的事前功夫，首先我要去光頭的家以及水警輪，把他們的槍械和裝備通通都收回來。

前列腺液
Btw好甜

子爭巴新年快樂

新年快樂！身體健康！

044 搜索路線：沙田

翌日，我為了有更多時間去準備搜索隊，命令了Janice幫我處理村子的事務，首要任務是確保村子有足夠的糧水，本來我還打算叫她幫我安排建造哨站，可是村內的壯男要不死了，要不將會陪我出村，實在難以實行任何的建設任務，只好叫她集中精力處理糧水問題。

決定好村子的發展方針後，我便自己一個去到光頭的家。

我仔細地搜索光頭的家，找到幾把警槍和少量子彈，還有幾把自製長兵器，把所有武器都收好後，再上了水警輪搜索。

水警輪一直都停泊在碼頭，任何人都可以自由出入。

甫進入水警輪內部，一陣難以言喻的臭味便撲鼻而來，令我差點吐了出來。我猜是他們上司的屍體已經腐爛得很嚴重，只好忍著臭味在船上搜索。

水警輪的內部結構不算複雜，在臭味的纏繞下，我逐個逐個房間搜索。所有的房間都沒有上鎖，大概用了十數分鐘便找到放有武器和裝備的房間。房間內放有衝鋒槍、子彈、防彈衣、手銬和伸縮警棍等等裝備，這些都是很有用的物資。

我帶了一個大袋，把所有裝備都放入袋內，然後把大袋帶回家中，藏在一個隱蔽的地方，至於船上的屍體我會再叫人去清理，免得弄出可怕的疾病。

搜索隊的裝備已經準備妥當，接下來就是制定計劃。

搜索目標是以找到活人為主，用以補充村子的勞動力，加快發展速度，其次是找到可以使用的電單車或單車，用交通工具來增加搜索的範圍和縮短搜索時間。

初步計劃路線是先前往沙田，然後折返，理由是我比較熟悉那邊的環境，大概可以猜到有甚麼地方會有倖存者，而沙田也算是個合適的距離，不算太遠，也不會太近。

安排好一切後，我便拜託Janice叫了肥江和傻榮過來我的家。

「我想你哋同我一齊去沙田搵倖存者。」我說。

「我哋兩個？」肥江指著自己的鼻子問。

「係，因為全村只係得返我哋三個男丁，你哋都知，我哋條村太過缺乏勞動力，就算想擴展領地或者開墾更加大嘅農地都冇足夠嘅人手。」我抱胸說。

「咁幾時出發？」傻榮問。

我已經叫了Janice跟傻榮解釋我用刀脅持她的事，不管他是否相信，他已經失去了遷怒於我的理由，只能把懷疑和怒火藏於心中。

「聽日。」我拿出伸縮警棍，「依枝係伸縮警棍，我會再教你哋點用，你哋一人袋住一枝先。糧水方面我已經叫咗Janice安排，所以你哋聽朝只需要帶齊武器同埋裝備，就可以去出入口等我。」

「好……」肥江皺著眉說。

肥江有點抗拒要離開村子。

「好。」傻榮點頭說。

「咁聽日見。」我說。

「聽日見。」他們異口同聲說。

會議結束後，他們離開了我的家，而我亦開始準備明天的行裝。

我把開山刀、伸縮警棍和摺刀帶在身上，另外把一枝長矛掛在背包上，再把手槍拿了出來。在把手槍放入背包前，我拿著手槍，把它的轉輪退了出來，看著那六枚子彈。

手槍的聲響太大，在市區使用的話肯定會引來大量怪物，所以它的作用只是用於震懾人類，而不是對付怪物的。

我把轉輪放回去後，便把手槍放入背包內。

一切已經準備就緖。

晚上，我去了Yuki的家。

「飲茶？」Yuki問。

我點點頭，Yuki對我報以微笑，去了一旁沏茶。

除了Yuki外，Janice和Miki也在。

「糧水我已經分好三袋，聽日會有村民拎去出入口俾你哋。」Janice說。

「唔該。」我說。

Janice搖頭，「係我嘅份內事。」

Yuki拿著一個盤子，盤子上有幾杯茶。

Yuki遞上茶杯，「你真係要出村？」

「為咗條村我一定要出去，如果唔夠勞動力，條村之後一定會出現問題。」我接過茶杯說。

我呷了一口茶，味道不錯。

「咁你打算去邊？」Janice問。

「沙田。」

「會去幾多日？」Janice再問。

「未知。」我放下茶杯，「不過快極都應該要幾日，我希望搵到人先至返嚟，因為我哋實在冇時間同埋資源去不斷搜索，要珍惜每一次機會。」

「我明白……」Janice點頭說。

「不如今晚你留喺度瞓？」Yuki插嘴問。

「你哋都係女仔，我一個男人喺度瞓會唔會唔係咁方便。」

「唔緊要啦，你去我間房同我一齊瞓咪得！」Yuki毫不害羞地說。

倒反Miki的臉紅了起來。

「咁……好啦！」我說。

於是，我今晚將會在此屋留宿。

吃過晚飯後，大家回到自己的房間，我入到Yuki的房，跟她一起睡在床上。

Yuki甚麼都沒有說，笑咪咪地脫去我的衣物，然後再脫掉自己的衫褲，光著身睡在我身旁。

「如果你有咩事，我一定會好傷心，所以你一定要小心。」Yuki說。

「我會。」

Yuki吻了我一下。

我右手穿過她的頸子，讓她的頭枕在我的手臂上。她整個人鑽入我的懷中，在我胸口上呼吸，鼻腔所呼出的熱氣令我胯下起了反應。

「鹹濕！」她握著我的陽具說。

小妹妹，你脫掉我的衣物，還要握住我的陽具，你真的可以臉不紅、氣不喘地說是我鹹濕嗎？

「係，我係鹹濕。」我順著她的意思去演，一手抓著她的私處。

「啊！」她大喊一聲。

「唔好叫到咁大聲，你啲朋友喺隔籬房！」我急忙說。

她爬到我身上，咬著我的耳珠說：「怕咩喎？」

我抓住她的肩膀，把她反過來壓在床上，再撐開了她的腿，直接插入她的私處。

「嗯——」她呻吟。

她的私處早已濕透，所以陽具毫無阻礙地進入，輕易頂到最深入的位置。

「啊！」她大叫一聲。

我握著她的纖腰，用力抽插。

「嗯嗯……啊——嗯……」她可沒有忍著，一直放聲呻吟。

隨著我的抽插，她叫得越來越大聲，還拉著我的手放在她那對平如機場的乳房上，我用手指轉動她的乳頭，滿足她的慾望。

「啊……」她雙手放在我的屁股後，協助我的抽插動作。

我用力擺動著身體，跟她的肉體猛然碰撞，啪啪之聲一直在房間內迴盪。

「要射啦！」我說。

她如小雞啄米般點頭，然後用一對腳夾著我的腰，我沒有絲毫顧忌，中出了她。

隨著熱流的注入，她整個人軟下來，我慢慢拔出陽具，睡在她身旁。

「晚安。」我說。

她笑了一笑，一頭鑽入我的懷中，安心地睡著。

年初一都有文

如果可以屌埋傻榮佢地兩兄弟個故感覺更加全面

有理

045 臨別、出發

入睡不久，我感到有點口乾，於是爬了起身，落去廚房拿一杯水喝。

我沒有開燈，摸黑拿了一杯水。

「咕嚕……咕嚕……」我喝完水後，把水杯放在鋅盤內。

我感覺到好像有人在我背後。

「咁夜未瞓？」Janice在我身後問。

「本身瞓咗，只係有啲口喝，所以落嚟飲杯水。你呢？你仲未瞓？」

我轉身看過去，在月亮的微弱光線映照下，見到Janice只穿著胸圍和內褲。

「你同Yuki成晚咁嘈，點瞓？」Janice瞪著我說。

「係咩？」我笑著反問。

「明知故問。」Janice反一反白眼。

我走過去，一手握著她的屁股，「咁你想唔想同我嘈吓？」

「Yuki會聽到。」Janice皺眉說。

她不是拒絕我的邀請，只是怕Yuki會聽到。

我牽著她的手，帶她入去洗手間，她沒有任何抗拒，跟著我走。入到洗手間後，我鎖上門，然後脫掉衣物。

「你想點……」Janice問。

「依度只有我哋兩個人。」

「……主人，你想點？」Janice害羞地問。

「除衫。」

Janice把胸圍和內褲通通脫下，在我面前展露了所有。

「之後你識點做。」我挺胸說。

Janice尷尬地笑了一笑，然後走過來跪在我身前，用口吸弄著經已勃起的陽具。她的技巧很生疏，牙齒會刮到我，把我弄得有點痛。這種生澀別有一番趣味，代表她經驗不多，代表她有很大的進步空間，代表我可以慢慢訓練她，我相信在我的調教下，她一定會成為很好的性伴侶。

她吸吐了一輪後，我拍拍她的頭再扶起了她，順勢把她的一隻腳提起，為了配合她的高度，我微微蹲下，以站立姿勢抽插她。

「啊——」她冷不防我會突然插入，仰首叫了一聲。

我連忙按著她的嘴，「你唔會想Yuki同Miki聽到你叫。」

她用力點頭，雙手按著自己的嘴。

這樣抽插她有點累，而且蹲下來並不舒服，於是我托起她一對腳，把她掛在身上，抱著她來抽插。她的巨乳頂在我心口，跟我的胸口磨擦著，那軟綿綿的感覺令人樂而忘返。她害怕會掉下去，想伸手抱住我，可以又怕不按著照巴的話會叫了出聲，只好一隻手按著嘴，一隻手挽住我的後頸。

抽插了一輪，我把她放了下來，讓她過轉來身，用屁股對著我，按著雙手穿到她身前，從後握住一對巨乳，以後入的體位繼續抽插。

這樣的位置會令到私處比較緊，很快我就受不了，不說一句便中出了她。

我拔出陽具，她轉過身來拉起自己的腳，看著白色的液體從私處滴下。

「你要負責任。」Janice按著我的胸口說。

「放心，如果你有咗我bb，我一定會照顧你哋。」

Janice滿意地笑了。

我她熱吻一番後才讓她離開，各自回到睡房睡覺。

返回房間後，我看著床上赤裸身體的Yuki，小心翼翼地睡在她身旁。

在出發之前能夠跟她們共赴巫山，感覺不錯，只剩下Miki一個，回來之後要想個辦法把她收服。

翌日，Yuki尚未甦醒，我獨自回家，帶上準備好的行裝，再行去村子的出入口。

肥江和傻榮早已在等候。

傻榮果然把反曲弓都帶來了，那是他最重要的武器，每當他拿著弓箭，總會散發著截然不同的感覺——充滿自信的感覺。

「早晨。」我說。

「早晨。」他們說。

我拿起Janice為我們準備的背包，檢查清楚裏面的糧水，粗略估計是五天的份量，換言之，自我們起程計起，最遲兩天半後便要回程，否則就會沒有足夠的糧水歸來。

「好，要出發啦！」我說。

他們點頭。

我們三人離開了村子。

我走在最前，擔當開路的角色，肥江第二，傻榮最後，這隊形可以確保遭遇突襲時，反應最快的我可以第一個出手，而肥江既可幫手應付，也可以因應情況保護遠程攻擊的傻榮，是目前最好的陣式。

我沒有帶他們走山路，一來是肥江雖然身懷怪力，但是體力不佳，二來是我想檢查來往西貢和高流灣村的山路，看看路上會否有行山人士變成了怪物，順便把它們清除，始終這條路是最為方便來往市區和村子的道路，打通了的話，對於日後的發展肯定有所幫助。

「你哋要記住，如果遇到普通怪物，交俾我對付就得，不過如果係變異怪物，你哋要即刻搵掩護，再睇下到底係要打定係要走，知唔知道？」我說。

「咁你呢？你一個人對付佢？」肥江問。

「我會拖住佢。」我說。

「我哋唔會掉低你一個。」傻榮說。

我知道傻榮不是放下了對我懷疑，只是他不會放棄任何隊友。

「如果我都拖唔住佢，你哋留喺度只會一齊死，所以要走嘅時候就用盡方法逃走，留住有用之身，條村仲需要我哋。」

他們陷入了沈默，咀嚼著我的說話。

我們走了大半天，從山路走入了北潭路，剛巧途經麥理浩夫人度假村的入口。

「仲有唔夠一半路程就可以出到去西沙路。」我說。

「咦，我認得依度，上面就係麥理浩夫人度假村，會唔會有人喺入面？」肥江問。

「有依個可能。」我說。

我們停下了腳步，站在度假村的入口。

「係唔係想入去睇一睇？」我問。

肥江跟傻榮對望，然後一起點頭。

「既然嚟到，而我哋首要目標係搵到倖存者，一於入去睇吓。」肥江說。

「好。」我說。

對比起市區，度假村內就算有怪物，數目應該不會太多，危險性相對較低，正好拿來讓他們試試如何應對怪物。

我們決定好要探索度假村後，便以原先的隊形進入度假村。

我拔出掛在背包上的長矛，準備應付隨時撲出來的怪物；肥江站在傻榮身前幾步，手握木棒戒備；傻榮拿著反曲弓和箭矢，準備好隨時出手。

我們沿著車路往上走。

「如果有怪物，應該會喺營區嗰邊。」我說。

他們點一點頭，跟在我身後，保持著隊形。

我們一直走，去到車路的盡頭，見到地上有燒焦的痕跡以及幾具燒焦的屍體。

「有人喺度對付過怪物。」我說。

「咁入面有機會仲有人。」傻榮說。

「係，不過都要小心，話晒災難已經發生咗咁耐，裏面啲人可能已經走晒，甚至已經俾怪物佔領咗。」我說。

我們越過燒焦的區域，繼續往營區走去。

我們一直前進，沿著度假村的路仔細檢查四周，路上不難發現堆砌起來的雜物，應該是用來阻擋怪物的路障。

我們向著山頂的營房區域走去，不管去到哪裏，都會見到隨意堆放的雜物堆。

「睇吓前面棟樓！」肥江指著前方說。

前方幾座營房的中間位置，堆放了很多櫃子和雜物，就好像一個壁壘。

「我爬過去睇吓，你哋要小心戒備。」我說。

「係。」肥江緊握手中木棒。

傻榮拿著反曲弓，站在肥江的身旁戒備。

子爭新年快樂

呢度無乜人氣

新年快樂

046 度假村倖存者

我把長矛掛回背包上，然後爬過堆起來的櫃子，走入「堡壘」之中。

爬過高高的櫃子陣後，便是幾間營房，在營房和營房之間，放有一些可用作武器的工具，例如是掃帚、營地弓箭等等。我走到某營房的窗子外觀察，見到裏面放有一些衣物和日用品，可是沒有任何人。

「你哋係乜嘢人？」有人問。

他們在外面！

我立刻爬上櫃子陣，見到有幾個人正拿著菜刀，包圍著肥江和傻榮。

「停手！」我大喊。

那些人跟我對望。

「你哋係人類？」戴著殘破眼鏡的矮小男人問。

「係。」我說。

我從雜物堆上爬了下來，站在肥江身旁。

「你哋住喺依度？」我問。

「係……你哋呢？」四眼男人問。

他懷著濃濃的敵意。

他們共有五人，三男二女，年齡約十七、八歲，五人皆拿著菜刀，仍在戒備著我們。他們的衣物有點殘破，臉色很差，身材瘦削，或許是一直都處於飢餓狀態。

在他們五個人之中，戰鬥力最強的應該是那個膚色黝黑的男人，而矮小眼鏡男就是他們的領袖。黝黑男察覺到我在觀察他，便用懷著敵意的眼神望向我。

「我哋住喺——」我伸手擋住了肥江，不讓他說下去。

「香港冇一個地方係安全，我哋四海為家，只係咁啱路過依度。」我搶著回答。

「咁你哋點解會嚟到依度？」他看著我問。

「我哋打算去沙田，咁啱經過度假村就入嚟睇吓會唔會有物資。」我說。

「真係可惜，依度乜都冇。」四眼男人說。

「阿傑，不如同佢哋一齊去沙田？我哋已經冇晒食物……」穿著黑絲的四眼女說。

「噓！」四眼男人——阿傑對著四眼女做出住口的手勢。

另一個看似有點害羞的男人，走過來拉著四眼女的手，對她搖頭。

我沒有猜錯，他們的確沒有足夠的糧食，所以才會那麼瘦弱而且臉色那麼差。

「你哋要唔要同我哋去沙田？」我問。

肥江拉拉我的衣角，輕聲問：「佢哋好明顯唔夠嘢食，點解唔帶佢哋返去先？」

我輕聲說：「因為我哋未清楚佢哋嘅本性係點，如果唔小心處理，會危害到村嘅安全。」

肥江恍然大悟，豎起了拇指。

「唔啦，出面有太多喪屍，太過危險。」阿傑搖頭說。

死而復生的怪物，喚作喪屍也算合適。

「不過你哋應該已經冇晒食物？」我微笑問道。

阿傑用不友善的目光看著我。

「我哋出去沙田或者可以搵到食物，如果你哋都需要食物，不如同我哋一齊出去？因為多啲人會安全啲，如果真係搵到食物，到時可以同你哋平分。」我說。

「唔得。」阿傑用斬釘截鐵的口氣說。

那個黝黑的男人走過去，在阿傑的耳邊說了幾句，阿傑拍一拍他的手臂，那人便退回阿傑身後。

「我哋有五個人，你哋只有三個，食物應該分做八份，再按照人頭去平均分派。」阿傑說。

很好，他們上釣了。

「一言為定。」我伸手說。

阿傑看看我的手，跟我握手，「一言為定。」

阿傑的朋友們鬆了一口氣。

「幾時出發？」阿傑問。

「依家。」我說。

「唔得。」阿傑搖頭說。

「點解？」

「依家已經中午，如果我哋依家出發，去到沙田都已經入夜，入夜嘅市區實在太危險。」

「我認同。」我說。

我的確沒有能力在夜晚保護所有人，甚至連自己的性命都不一定能夠保得住。

「不如今晚你哋都喺度過夜，聽朝早再一齊出發。」阿傑說。

「可以。」

「好。」阿傑轉過身，「阿恩、Mary，你哋去收集好所有剩餘嘅食物，迪加、阿龍，你哋去拎齊袋，將啲工具放晒入袋，再將物資放喺我哋營房入面。」

「好！」眾人說。

所有人散開，剩下阿傑獨自留在此處。

「至於你哋三個，可以住喺嗰間營房，不過今晚餐飯你哋要自己解決。」阿傑說。

阿傑指著沒有被木櫃陣包圍的營房，明顯是不想我們住在他們的堡壘內。

聰明的傢伙，這樣做可以確保他們的安全，又能把我們當成誘餌，要是有怪物入侵，一定會先攻擊我們。

「冇問題。」我說。

阿傑拿出一片磨刀石，在我們前面磨起刀來。

「你哋殺過喪屍？」我問。

阿傑停下手上的工作，木無表情地說：「殺過。」

「 嗯，我哋返入去休息先，聽朝見。」我說。

「聽朝見。」阿傑收起磨刀石和菜刀，爬過雜物區，回到他們的堡壘內。

我們入到營房，鎖上大門，再把窗簾都放了下來。

「過嚟傾一傾。」我走到床邊，放下了背包。

他們放下行裝後，走到我身旁。

「大家早啲瞓，今晚要輪流當值，防止佢哋搞小動作，同埋如果有怪物出現，可以第一時間通知其他人。」我說。

「你係指佢哋會偷襲我哋？」傻榮問。

「的確有依個機會。」我直接說。

傻榮皺起眉頭，不太相信我的猜測。

「既然係咁，點解仲留喺度，不如直接去沙田？」肥江問。

「喺末日世界要防備其他人係好正常嘅事，佢哋會俾到依種感覺我，亦都係一件好正常嘅事，唔代表佢哋一定係壞人，所以我先至會叫埋佢哋一齊去沙田，藉此觀察下佢哋。」我說。

「明白……好，咁邊個守第一更？」肥江問。

「我冇所謂。」我說。

「咁不如我開始先？」肥江問。

「好，咁你之後就傻榮，我守最後，每四個鐘一更，由八點開始守，只要唔需要當值就一定要瞓覺。」我說。

「好。」他們說。

我們把握時間吃了晚餐，負責第一更的肥江，抱著他的長棒，坐在大門前，小心地戒備著，至於我和傻榮則立刻上床就寢。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊ ＊ ＊

「Byron，起身。」有人在拍我的肩膀。

我張開眼，見到傻榮，輪到我當更了。

「好。」我爬起身，走到房門前坐了下來。

「Byron。」傻榮說。

「嗯？」

「你嗰晚點解要咁樣對Janice？」傻榮問。

「你係指我用刀指住佢？」我問。

「係。」

「只係一場誤會。」

「咩誤會？」

「唔可以講。」

「……」

「唔信嘅話你可以返去問Janice。」我說。

「我有問過。」傻榮臥在床上，「只係佢唔答我。」

「係咩？」我說。

她當然不會答你，因為她已經成為了我的奴隸。

傻榮，雖然你已經對我充滿了懷疑，但是你千萬不要試圖背叛我，因為我一定會把你殺死。

呢個故冇咗單春同江仔果種青澀 唔係好入到戲

047 再出發

日出破曉，鳥鳴之聲四處皆是，還有清晨時份獨有的清新氣味，一切一切都跟高流灣村很相似。

我伸了一個懶腰，把開山刀放回刀鞘，解除戒備。

「係時候要起身啦！」我大喊。

肥江和傻榮被我的叫聲嚇醒，肥江更誇張到差點滾下床。

「咩事？」肥江睡眼惺忪地問。

「乜已經朝早……」傻榮揉搓著眼睛說。

「係，食埋早餐就出去。」我說。

由於我們是去遠行，所以沒有帶備新鮮食材，免得要找地方生火煮食，所以只帶了一些罐頭。

「食飽就行。」我已經開了罐頭，吃著吞拿魚說。

「嗯。」肥江咬著一片餅乾，手中還有一個罐頭。

傻榮把吞拿魚塗在餅乾上，吃得津津有味。

我相信我們的罐頭餐，一定比起阿傑他們的要豐富得多。

我們迅速吃過早餐後，再檢查一次行裝，然後帶齊行李出去營房外。出到去營房外，阿傑和他的朋友已經揹著行李等待。他們的腰間都掛著菜刀，手上拿著掃帚棍和菜刀做成的長兵器，而那個四眼黑絲女背上還有弓箭，跟傻榮一樣是弓箭手。

「早晨，可以起行？」我問。

「可以。」阿傑說。

既然大家已經成為了同伴，在出發之前，我們先互相介紹。

四眼黑絲女叫做阿恩，跟那個帶有毒味的迪加是情侶關係；膚色黝黑的男人是阿龍，跟我的猜想一樣，他是五人之中戰鬥力最強的一個，是空手道黑帶；剩下的長髮女是Mary，除了在末日世界還堅持化妝外，沒有任何特長。

我們一行八人，離開了度假村，往沙田出發。

我們沿著北潭路一直走，再經過大網仔路去到西沙路，途經幾條村子和屋苑，阿傑等人有提議過要不要進去搜索物資，不過我堅持要先趕去沙田，在回程時再搜索這些村子。

面對我的堅持，阿傑沒有異議。

我們一直趕路，不作停留，直衝向目的地——沙田。

離開了山路後，馬路再次被汽車塞死，我們在汽車中間行走，盡量並肩而行，互相掩護。一路上，不難見到怪物，只要我們不發出聲音，好好利用汽車隱藏身影，它們並不會發現我們。

「已經到咗馬鞍山。」我說。

阿傑走了上來，去到我的身旁。

「今晚打算瞓邊度？」阿傑問。

「去到沙田之後睇吓咩環境，我心入面有幾個打算，不過都要睇下嗰幾個地方有幾多怪物。」我說。

「好。」阿傑再次返回隊尾。

我舉起右手，所有人停了下來，在前方不遠處有幾輛汽車撞在一起，在車禍旁邊有一隻斷了一隻手的女性怪物，看著汽車一動不動，她所站的位置剛好把我們可以穿過的地方擋住。

「我去搞掂佢。」我說。

「要唔要我射死佢？」傻榮問。

「唔使住，有需要時我再同你講。」我說。

「冇問題。」

只不過是普通的怪物，用不著傻榮的掩護射擊。

「我幫你手？」肥江問。

「我一個就得。」我拔出開山刀說。

拿著開山刀的我躬身躲藏，以汽車作為掩護，從怪物的盲點悄悄接近，在它察覺到我之前，我高舉開山刀，瞄準它的後頸用力劈下去。

一刀解決不了。

怪物中刀後轉身過來，我乘機用刀刺入它的眼睛，再把她推倒在地，再把刀用力壓進去，刺入它的腦袋。

解決了。

我揮一揮染血的開山刀，再把它插回刀鞘內，然後舉起ok手勢，他們便向我走近。

「繼續行。」我說。

我們一直走，花費了不少時間除掉擋路的怪物，比預期中用了更加多時間，勉強趕及在入夜前去到沙田。

「就嚟日落，要行快啲。」我說。

天色開始轉暗，一但入夜，那些怪物便會走到街上，我們總共有八個人，難以無聲無色地在市區中行走，肯定會被它們發現，所以我們要盡快找到安全的藏身之處。我打算先回去學校，看看學校內有多少怪物盤踞，若然數量不多的話，便關上校門再把它們殺光，清理校園後在裏面好好休息一晚。

時間不多了，我們越是深入市區，越是見到更加多怪物，加上馬路旁邊都是住宅，兩旁又沒有欄杆，行走起來要特別小心。

「前面條街有間學校，我哋去睇吓間學校入面有幾多怪物，如果數量唔多，就喺學校入面休息一晚。」我說。

終於見到目的地了。

「小心！」肥江雙手握著木棒揮來。

「嘭！」

一隻怪物被肥江打得仆在地上，我連忙拿下背包上的長矛，對準怪物的眼睛猛然一刺，一擊就刺中了它。

「佢係喺邊度走出嚟？」我流著汗冷問。

要是肥江的反應慢一點，我已經被怪物咬住了。

「冷巷。」肥江皺眉說。

我望向冷巷，裏面有些黑影在閃動，還有若隱若現的腳步聲。

「走！」我說。

我帶著他們跑，直奔向學校。

此時，附近的唐樓傳來一陣陣怪叫聲，還有很多重物墜地的聲音，在寂靜的夜裏，那些叫聲、墜地聲，在樓宇之間迴盪，把我們重重包圍。

「啊！」Mary被嚇得放聲尖叫。

「跑快啲！」我大喊。

前方有怪物自兩邊的冷巷衝出來，後方也有密密麻麻的怪物從不同的地方湧出，把我們的退路封住，而我們的去路亦快將被堵住。

只能盡快衝入學校了！

「唔好同佢哋糾纏！跑快啲！」我邊跑邊說。

我跑在隊伍的最前方，把長矛當成長棍，把從兩旁跑出來的怪物打開；肥江跑得較慢，傻榮專登放慢了腳步，跑在他身旁；阿傑保持在隊伍的中間，不過明顯感到吃力；阿龍握著菜刀，一直在保護自己的朋友，好幾次還差點被怪物抓住，險象環生；阿恩和迪加跑得跟Mary一樣慢，也是他們三個害得阿龍差點被怪物咬中。

我先跑入學校，暫時只見到學校內有五隻在操場上散步。

「快啲入嚟！」我大喊。

肥江和傻榮跑了進來，其他人亦陸陸續續都走入學校 ，可是走在最後的三個人卻被喪攔住。

「傻榮！」我大喊。

早在我呼叫之前，傻榮已握著反曲弓，正瞄準著甚麼。

與此同時，我拿著長矛跑出去。

雖然尚未知道他們是否適合招募到高流灣村，但是他們都是末世中罕見的倖存者，是潛在的人選，有機會成為重要的勞動力，所以不能讓他們輕易死去。

「我都去！」阿傑說。

阿龍攔住了阿傑，「我去就得。」

阿龍跟在我身後，一起跑了出去。

因為佢唔青

048 再回到學校

我和阿龍一起拿著長兵器衝向那些怪物。

「跑快啲呀！」阿傑在後方大喊。

Mary、阿恩和迪加盡力奔跑，面對怪物的前後包夾，Mary嚇得尖叫連連。

「唔好理啲怪物，再跑快啲！」阿傑大喊。

阿傑下達了一個很正確的指令，要是他們怯於怪物而放慢腳步，最終一定會被怪物圍死。

我和阿龍各刺出一矛，同樣貫穿了它們的頸子，把兩隻怪物放倒。

尚有兩隻怪物擋住三人的去路，它們發現了我們的存在，轉身過來攻向較為接近的我們，此時傻榮射出了第一箭，命中我身前怪物的眼球，貫穿了它的腦袋。

傻榮的箭法好像變強了。

只剩下一隻怪物。

阿龍一矛刺出，不過刺不中怪物的眼睛，他知道沒有一擊擊斃怪物，隨即補上一腳，踢中怪物的下巴，把它踢得飛起。

很重的一腳，這一腳要是踢在人類身上，應該可以一腳斃命。

那一腳很有效，被踢飛的怪物沒有死亡，不過已經暈倒在地，不能動彈。

那三個人在我們的身旁跑過，我跟阿龍對望一眼，跟在三人的背後一起衝入學校。在我們進入學校後，肥江和阿傑一起關上大閘，校外的怪物相繼撞在閘門上，可是它們撞不開堅固的鐵製大閘。

「仲未完。」我說。

操場上的幾隻怪物聽到這邊的動靜，相繼望了過後，然後一起用怪異的跑姿跑過來。

「傻榮。」我說。

「阿恩。」阿傑說。

傻榮和阿恩皆拿著弓箭，瞄準跑過來的怪物。

「射佢哋對眼。」我說。

阿恩點一點頭，跟傻榮一起射出一箭，解決了兩隻怪物。

剩下三隻。

我、肥江和阿龍拿著長兵器，主動跑上去迎戰怪物。

肥江拿著木棒用力一敲，把怪物的頭骨劈得凹陷；阿龍以矛當棍，一棍掃向怪物的雙腳，把它掃低後，馬上壓在怪物身上，一拳打在怪物的臉，一拳打暈了它，再用腰間菜刀斬斷它的頭；我提著長矛刺出，貫穿了怪物的眼睛，一擊把它解決。

操場上所有怪物都被我們殺光了。

我望向阿恩，想不到這個四眼女孩的箭術竟然那麼強，能夠一箭射死怪物，證明她除了準繩度高之外，力度也掌握得很好。

「大家有冇受傷？」我問。

他們聽到我這樣問，皆浮現起恐懼的情緒，哪怕是阿傑也同樣感到恐懼，他們應該親眼見過朋友被怪物咬傷後，轉化成怪物吧？

「冇事……」阿傑說。

「我都冇事。」

「冇受傷。」

他們都沒有受傷。

「好，我哋今晚會喺度休息，不過為咗確保安全，要先檢查一吓學校入面仲有冇怪物匿埋。」我說。

我望向新翼的四樓。

Nancy，你還在學校內嗎？

我們分成兩批人，我、阿恩、迪加和阿龍一隊，肥江、傻榮、阿傑、Mary一隊，分別由天台和地下開始檢查， 約好了在三樓會合，至於新翼方面，留待一會兒一起去檢查。

我帶著他們從前樓梯上到天台。

「你之前讀依間中學？」阿恩問。

「係。」

「你仲係中學生？」她續問。

「係，今年考DSE。」

「哦……」

她的樣子分明在說看不出我那麼年輕，也沒有辦法，外國人的樣子就是比較早熟，就算跟別人說我已經二十五歲，我猜也沒有人會懷疑。

我們去到舊翼的天台，這裏有不少血跡。

「我哋一層層向下行，阿龍你負責殿後？」我問。

「冇問題。」阿龍點頭說。

「咁大家跟住我行。」我說。

我們一層接一層往下走，去到每一層時，都清楚檢查每一間課室，看看有沒有怪物或人類躲藏。

「你哋幾個住咗喺度假村幾耐？」我問。

「由災難爆發到依家。」迪加說。

「本身係去宿營？」我問。

「係，本來一班朋友約埋一齊去玩。」迪加說。

「你哋係同學？」

「冇錯，除咗阿恩之外，所有人都係同學，阿恩係我女朋友，係我帶埋佢去。」迪加說。

「明白。」

雖然阿恩的樣貌不怎樣，但是想不到迪加這種毒男也能夠結識到女朋友。

我們去到三樓，進度比起阿傑他們快，所以先留在三樓等候。大約等了幾分鐘，阿傑他們從二樓來到。

「有冇問題？」我問。

「冇喪屍亦都冇人類。」阿傑托托眼鏡說。

「上面都一樣，咁我哋依家上四樓，過去新翼睇吓。」我說。

「好。」阿傑說。

我們一行八人從前樓梯上到四樓，走向連接新舊翼的走廊。

「咦？」我見到鐵閘落了下來，鐵閘後還有大量雜物加固。

「有人喺入邊？」阿傑問。

「唔知。」我停在拉閘前，看著裏面的雜物，這些雜物大部份都是學校的傢俱，也有少部份是來自街外的。

「我哋搬開啲雜物先？」肥江問。

堆放在這裏的雜物，說明了在我離開之後，曾經有人把此處當成據點，我們貿然搬開雜物，不知道會發生甚麼事，可是我們需要清空學校以確保安全，而且太陽已經落山，我們不能選擇遷往其他地方過夜了。

「好，搬開睇下咩情況。」我說。

我頂起了拉閘後，大家一起幫忙搬開堆積如山的雜物。

雜物有很多，我們的目標只是打通通道，不需要清除所有雜物，只要弄出可以穿過去的虛位便可。

很快，我們便開闢了能夠讓一個人穿過的通道。

「我入去先。」我說。

我身先示卒穿過通道，從雜物堆穿過去，去到新翼的四樓走廊上。這裏有些空膠瓶，還有不少空罐頭，是有人居住過的痕跡。

其他人陸續過來新翼。

「我哋唔知新翼嘅情況，可能有人匿埋都唔出奇，為免被人伏擊，我哋要一齊行動，由天台向下檢查。」我說。

我、肥江和傻榮打頭陣，阿龍殿後，其他人在中間，在我的帶領下用新翼唯一的樓梯前往天台。

我們從四樓往上走，在快要去到六樓時，突然嗅到很濃烈的屍臭味。

是葉兆榮的屍體吧？

子爭行軍打仗
玩到玩物喪志
三國志戰略版
如統一全服 將會加更

更更下WIKI先醒起LIHKG差別連載緊, 上個水先

WIKI已更新到最新章節

push

049 活著也是死去

「好臭。」肥江捏著鼻說。

「係屍體嘅味道。」我說。

臭味彌漫，令人反胃作悶，大家都在上天台前停下了腳步。

「一係咁，我快速去上睇一睇，大家檢查咗依層先。」我說。

附近屍臭沖天，正常人類難以逗留，所以我推斷天台不會有人。怪物應該不怕屍臭，不過隨著我接觸得越來越多怪物，我對於它們獨有的殺氣變得更加敏感，要是天台真的有怪物的話，在樓梯口處我應該已經可以感應得到。

「都好，你要小心，有咩事就大叫。」阿傑說。

「我會。」

我跟他們分開後，我自己走上天台。

每踏上一級，空氣便會變得更加臭，臭得令我反胃不停，差點就真的吐了出來，好不容易走到彎位，咬緊牙關走過最後的幾級樓梯，回到這個熟悉的天台。

我望向鐵櫃那邊，見到鐵櫃前面有一條腐爛了的屍體。

我慢慢走過去，「葉兆榮。」

如我想料，天台上空無一人，只有葉兆榮的屍體。

「唔知Nancy去咗邊呢？」我喃喃自語。

要是她沒有離開，應該已經餓死了，屍體會在校內才對，難道她忍不住餓意，冒險出去了？

實在太臭了，還是先離開天台再說。

我落去六樓，剛巧碰到檢查完六樓的他們。

我指一指下面，然後朝下方的樓層走去，阿傑點一點頭，帶其他人跟我一起往下走。

天台只有屍體，六樓檢查完畢，所以我們去到五樓。

這裏仍會嗅到屍臭味，可是已經淡到可以接受的範圍。

「六樓點樣？」我問。

「所有門都鎖住，走廊窗仍然完整，望入去應該冇人匿埋。」傻榮說。

「天台呢？」阿傑問。

「有一條屍，除此之外乜都冇。」我說。

「吓？有條屍喺度？今晚仲要喺度瞓？」Mary滿臉嫌棄地說。

「佢係點死？人類定係怪物？」阿傑追問。

「唔知道，條屍已經腐爛晒，睇唔出佢係點死，更加唔知道佢係唔係人類。」我聳著肩說。

雖然神秘的疾病令到世界陷入了一片混亂，但是大家還是以現代社會的價值觀去審判事情，所以絕對不可以讓他們知道我殺了人。

「繼續落去檢查埋剩低嗰幾層。」我說。

「嗯。」阿傑跟著我走。

「吓？今晚真係要喺依度瞓？」Mary拉著阿傑的手問。

我停下了腳步，回首看著Mary，「你可以自己出去瞓。」

「哼。」Mary反了反白眼。

真好奇災難爆發已久，這女人還有甚麼本錢可以嫌三嫌四。

我們一行八人繼續檢查剩下的樓層。

四樓、三樓、二樓，都沒有任何發現，直至我們去到一樓。

我們在到一樓的樓梯口，不過我停了下沒有移動，因為我聽到一樓的走廊處傳來沉重的呼吸聲。

「怪物？」阿傑輕聲地問。

我感受不到任何野獸殺氣，只感受到一股來自深淵的絕望。

我搖頭。

我轉過身舉起右手，用手勢來指示他們不要亂動，先留在此處等我探路，然後我拔出了腰間的開山刀，攝手攝腳地走出去走廊。

地上有很多罐頭和空瓶，在走廊盡頭處尚未開通的拉閘前，有一個赤裸的人被人綁住，臉朝下的倒臥在鐵閘前。

她……

我收起開山刀走了過去，把她反過來。

的確是她，是Nancy。

「啊……」Nancy在沒有意識地呻吟。

她被人禁錮在此處，在她身上可以見到清晰的侵犯痕跡，在下體有血和精液的混合物，是有人把她當成性奴般畜養著，可是附近沒有其他人的蹤影。

我收好開山刀，再取出褲袋中的摺刀，割開了她手上的索帶，然後從背包中取了一套乾淨的衣物幫她穿上，把她放在原地，再回到樓梯口。

「大家可以過嚟。」我說。

大家跟我去到一樓的走廊。

「咦？嗰度有個女仔？」肥江說。

「係。」我說。

我坐在Nancy的身旁，把她的頭放在大腿上。

Nancy知道我的過去，當她清醒過來時或許會指控我殺死了葉兆榮。

「你識得佢？」阿傑問。

我看著Nancy的臉，徐徐點頭，「佢係我女朋友。」

肥江和傻榮一同大驚說：「女朋友？」

「佢係你女朋友？點解佢會自己一個喺度？」阿傑問。

「我唔知。」我望向阿傑，「今晚我哋就喺新翼度瞓，你哋搵人上去四樓封返條通道先。」

「我去。」阿龍說。

除了阿龍外，其他人把自己的行裝放在走廊上，我們三人集中在鐵閘那邊，而阿傑等人就在樓梯那邊休息。

「佢點？」肥江問。

「唔知。」我說。

「你有女朋友嘅話，咁Yuki點算？」傻榮問。

我悄悄偷望阿傑那群人，再望向傻榮，「可以帶到Nancy返去先再算，同埋確定到阿傑佢哋係可信之前，你哋唔好透露任何有關高流灣村嘅事俾佢哋知。」

「點先算可信？」傻榮問。

「觀察多一日，聽日我會帶佢哋去附近搜索物資，如果佢哋正正常常，咁就帶佢哋返去。」我說。

「不過你女朋友情況咁差，點帶佢返去？」肥江問。

Nancy仍然昏迷。

「聽日再睇吓咩情況，我暫時未諗到點做。」我說。

我現在比較在意的是，Nancy分明被人禁錮在此，那麼必定會有行兇者，行兇者身在何處？數目又有多少呢？

考慮到四樓的通道被封鎖了，那麼行兇者應該是有其他方法進出新翼。

我放下Nancy，用背包枕著她的頭，然後走到一旁，看著學校的停車場，見到有一條橫放的長梯，這一條梯之前並不存在。

「唔通係爬上嚟？」我看著長梯說。

「啊——」Nancy發狂尖叫。

我跑過去，看看發生了甚麼事。

「咩事？」我急忙問。

「唔知道，佢突然間醒咗，然之後就一直狂叫。」肥江說。

「Nancy！」我抓住她的手。

「Byron……啊……唔好啊！」Nancy甩開了我的手，一直往後方爬去。

「到底發生咗乜嘢事？」我問。

「唔好……救命吖……唔好殺我……」

是因為我所以她瘋了？

「咩事？」阿傑走過來問。

「唔知道。」我說。

「唔好……我可以俾你……唔好殺我……」Nancy一邊說，一邊脫下自己的衣服。

我跑過去抓住了她，不讓她把衣服脫掉，「冷靜啲！」

「唔好殺我……」

在Nancy發狂之際，我聽到學校大閘被人打開了，只可惜在這個位置看不到學校正門的情況。

好緊張，樓主寫得好好

腦入面nancy個樣一直都係家燕蛆個樣揮之不去

推呀！

即刻畫面豐富左

我看著家燕姐的臉，徐徐點頭，「佢係我女朋友。」

一啲都唔好 penana出到好後了

多謝支持

好早之前已經睇哂你啲圖，有新故繼續支持先。

睇得好緊張

050 武裝暴徒

「有人入緊學校，大家保持安靜。」我說。

「不過你女朋友一直喺度叫……」肥江說。

Nancy沒有停止過，一直在呼叫不停，好像鬼上身一樣。

「由佢叫，最重要係我哋唔好俾佢哋發現。」我說。

我猜正在進入校園的人便是禁錮Nancy的人，所以Nancy的聲音並不要緊。

大閘開啟了一段短時間後，有人關上了它。

「我哋上一層樓匿埋先？」阿傑問。

「好，大家保持安靜，帶齊行裝，上二樓匿埋。」我說。

我們留下Nancy在一樓，然後帶齊裝備上了二樓躲藏。我們去到二樓後，聽到停車場傳來密集的腳步聲。

不止一個人。

腳步聲很快便停止了，他們去到停車場，就在新翼的正下方。有人開始交談，可是距離太遠，聽不清楚對話的內容，然後我聽到有人拿起了木梯，應該放置在一樓的外牆，他們果然是用木梯來進出新翼。

「弊！」我瞪大眼說。

「咩事？」阿傑問。

「Nancy本身冇著衫……」我按著嘴巴說。

「佢本身冇著衫？」阿傑陷入了沉思。

那些人見到Nancy穿了衣服，一定會知道有人在學校內。

「阿龍。」阿傑走過去，跟阿龍說了幾句，然後再走過來，「我叫阿龍陪你哋落去搞掂班人。」

「搞掂佢哋？」我反問。

「你唔係本來就打算咁做？」

阿傑真是聰明人，聰明得讓我感到有點麻煩，他大概是因為知道了Nancy沒有穿衣服，又陷入了瘋癲狀態，推算出剛回來的那群人一定不會是好人，所以才打算先發制人。

「好。」我帶齊武器，走過去肥江和傻榮身邊。

「傻榮，你留喺度睇住啲行李，肥江，你帶埋武器同我落去，我、你同埋阿龍落去制服佢哋。」

「點解要制服佢哋？」肥江問。

「一陣先同你解釋。」

於是，我們三人帶著武器，去到一樓走廊埋伏。

月光映照，在走廊的外牆上，見到木梯突出來的一端。

我蹲在地上，在樓梯的轉角位等待，阿龍赤手空拳跟在我身後，肥江則握著木棒，站在幾級樓梯上。

「啞啞……」木梯傳來老舊木頭的磨擦聲，看來它並不牢固。

第一個人爬了上來，是平頭裝的肌肉男，身高約170，臉上沒有鬍子，樣貌平凡。

能夠在末世中保持外形清爽，他很有可能藏有剪刀或刀子等利器，待會要小心應對。

平頭男上到來後，扶著木梯，「可以上嚟啦！」

接下來有兩個人爬了上來，連同平頭男合共三人，三人都是男人，壯健的男人。

他們身上都有血跡，不過環境太過昏暗，看不出是鮮血還是怪物的暗紅血液。

「今日條街真係多喪屍。」赤裸上身的鬍子男說。

「會唔會有人喺學校前面經過，所以引晒啲喪屍過嚟？」一頭捲曲長髮的長髮男問。

「唔知呢？去搵隻『飛機杯』出吓火先！」平頭男磨拳擦掌地說。

飛機杯？可惡的平頭男，你們果真就是原兇，是你們把Nancy弄成這個樣子。

Nancy背叛我是一回事，你們侵犯她又是另一回事，沒有人可以把她當成性玩具，沒有人！

這三個人我殺定了。

平頭男走向Nancy，然後垂下雙手，停了下來，「拎武器。」

果然發現了，不能再等了。

「上！」我用力把伸縮警棍甩出來，同時起跑。

平頭男抽出褲袋中的伸縮警棍，用力一甩，長髮男和鬍子男作出同樣的反應，三人很有默契地轉過身來。

我走在最前，阿龍隨我而動，肥江走在最後。

在我前面的人是鬍子男，我握著伸縮警棍劈向他的腰側，他高舉警棍，朝我頭頂劈下來。依照我們的出手時機，我會先他一步擊中對方。

不……

不可能的！

他的動作為何會這麼快？

「嘭！」

他後發先至，在警棍快要劈中我的前一刻，我及時舉起警棍格擋，擋住了他的攻擊。

很沉重的攻擊，我整根右手被弄得發麻。

阿龍見我受制於鬍子男，看準了鬍子男剛出棍的瞬間，一拳揮向他的胸口。

「嘭！」

他的一拳確實擊中了鬍子男，可是鬍子男的臉色沒有任何改變，更一手抓住了阿龍的脖子，接下來肥江趕上，一棒劈向鬍子男的手，想把阿龍救下來，可是長髮男亦已趕至，快肥江一步，一棍劈向肥江的手臂。

「啊！」肥江大叫一聲，木棒掉在地上。

警棍加上他們的力量，肥江的手恐怕已被打得骨折。

糟了，他們怎會這麼強，強大得如同光頭等人，伸縮警棍、不合理的強大……他們是警察！不過為何警察全都這麼厲害？

「原來係三隻曱甴。」平頭男走了過來，掛著傲慢的笑容說。

阿龍被鬍子男抓住，肥江的手已被打斷，而他們三個都沒有受傷，我們陷入了最壞的情況，剛才應該要把傻榮和阿恩帶上，讓他們在後方支援。

現在還未太遲。

「有三個人！阿龍俾人捉住，肥江隻手受咗傷！」我大喊。

「叫咁大聲做咩？」平頭男不屑地說。

我放下警棍，拔出開山刀，挑向鬍子男的手。

「刀？」鬍子男大驚。

我全力一挑，要把他抓住阿龍的手斬斷。

「哼。」鬍子男冷哼一聲，用警棍擋住了開山刀。

他的速度和反應實在太快，跟他埋身肉搏是行不通的，要是可以用到那種神秘能量，或許可以跟他周旋，現在只能先行拉開距離。

我拉著肥江一直往後急退，至於仍被抓住的阿龍一直掙扎，不斷用腳踢向鬍子男，平頭男和長髮男則慢步朝我逼近。

「肥江！Byron！」傻榮大喊。

傻榮等人已經下來。

「原來唔止三隻曱甴。」平頭男嘴角上揚地說。

「仲有兩隻女曱甴嘅添，可以整多兩隻飛機杯！」長髮男舔著唇說。

「傻榮！射死佢哋！」我大喊。

「吓？佢哋係人類……」傻榮說。

可惡，傻榮真是傻的嗎？阿龍都快要被人殺掉，還在拘泥於敵人是不是人類。

「阿恩！」我再大喊。

阿恩聞言，打了一個冷顫。

這群蠢材，難道看不出目前的情況嗎？要是被他們控制了局面，這些警察一定會把我們女姦男殺。

「阿恩！快啲射佢哋！」阿傑大喝一聲。

阿恩重重地點頭，然後拉弓射箭。

「嗖！」箭矢從我耳邊飛過。

「噹！」平頭男用警棍打飛了箭矢。

「唔錯嘅一箭，可惜太慢啦！」平頭男說。

箭矢也沒有用。

「女嘅交俾我！」長髮男興奮地跑過來。

箭矢沒有用的話……

「嘭！」一聲巨響，長髮男的眉心便多了一個血洞。

我拿著手槍，瞄準著平頭男，「投降，或者死。」

巧刺激牙 一槍打死隻警犬

加速！

啲曱甴生命力好強無左個頭仲識得郁 邊有咁易死

又係依啲位停

live or death, make your choice.

冇人俾錢賤𧶄課金？

好睇

死警曱

黑警死全家

文呢

黑警死就啱

樓主.jpg
唔係星期六都有文既咩？

追到LIVE，一槍打爆警曱

咦?以為自己貼咗

051 手槍

長髮男倒在血泊之中。

手槍，人類都會懼怕的東西，是死亡的象徵。所有人見我槍殺了長髮男之後，皆不敢亂動，連整天都在叫嚷的Mary也安靜得很。

長髮男的血噴在肥江和我的身上，肥江頓時嘔吐大作，扶著牆身一直嘔過不停。

空氣充斥著火藥味和血腥味，令到大家的情緒更為緊張。

我瞄準著平頭男，他隨即舉高雙手。

「點解你會有槍？係警槍嚟？」平頭男問。

我沒有回答他的提問，「即刻放低武器。」

平頭男看了我一眼，冷笑了一聲，掉下了警棍。

「另外仲有你，快啲放開阿龍。」

鬍子男鬆開了手，舉起雙手。

阿龍跪在地上，咳嗽不停。

平頭男和鬍子男的情緒已回復平靜，倒反阿傑等人內心仍是充滿恐懼。

回過氣來的阿龍步履不穩地走過去阿傑那邊，阿傑立刻扶著他。

「你想點？」平頭男問。

「點解你哋要強姦佢？」我問。

「佢？哦，因為我哋需要發洩。」平頭男平淡地說。

平淡得好像在陳述一件理所當然的事。

「你哋係警察？」我問。

「係。」平頭男說。

「果然係咁，好，你哋可以死啦！」我扣著扳機說。

「仆街，你就想！」鬍子男暴喝一聲，飛撲過來。

要瞄準活動中的物體是十分困難的，不過要射中這麼接近的目標卻十分容易。

「嘭！」

子彈射中了鬍子男的肩膀，停留在他體內。

在鬍子男中槍倒地的瞬間，平頭男欺身突進，衝到我的身前，並抓住我握槍的手。

「捉到你。」平頭男笑著說。

「係我捉到你。」我另一隻手抽出開山刀，一刀刺向平頭男的胸口。

我們距離不過一步之遙，他躲不開的。

「太慢。」平頭男說。

平頭男左腳踢起，踏在我身後，然後抓住我的衣領，把我用力拉過去，在我失去平衡往前傾斜的時候，他用腳跟勾起我的腳，再猛然一推，把我放倒。

是柔道的大外割，他會柔道。

我被他重重地壓在地上，此刻我要全力抓住手槍不放，要是失去手槍，我們就死定了。

「乖乖地將把槍交出嚟！」平頭男騎在我身上說。

「冇可能！」我說。

任誰都知道把槍交給他的話，他一定會殺光我們。

「喝！」阿龍暴喝一聲，一腳踢向平頭男的下巴。

平頭男伸手抓住了阿龍的腳。

「可惡！」阿龍咬牙說。

平頭男捉住阿龍的腳，令他不能街動。

「啊——」肥江一邊大喊，一邊以自己的肥大身體作為武器撞向平頭男。

「走開！」平頭男對著肥江大喝一聲，把他嚇得停了下來。

或許平頭男知道糾纏下去，便會被我們「蟻多摟死象」，索性直接伸手過來搶奪手槍。我死命抓住手槍不放，他放開了阿龍，一隻手抓著手槍，另一隻手不斷揮拳，捶打著我的臉。

「嘭！嘭！」平頭男連環打了我兩拳。

很痛，他的每一拳都很重，把我打得頭暈非常。

阿龍使用手刀，猛然劈在平頭男的後頸，這一擊很有效，把他打得仆在我身旁。

「仆街！好痛！」平頭男按著後頸，單手撐起身體，怒瞪阿龍。

阿龍一腳踢去，棒打落水狗；平頭男再次抓住阿龍的腳，用力把他扯過去；我提起手槍，瞄準平頭男的胸口開了一槍。

「嘭！」平頭男胸口中槍。

「呀！」平頭男按著胸口，坐在地上。

雖然環境很暗，但是我可以見到平頭男的胸口已被鮮血染紅了一大片。

我迅速爬了起身，緊握手槍瞄準着平頭男，以防他仍有氣力發難。

「肥江，你隻手點樣？」我問。

「我隻手好痛，唔知係唔係斷咗。」肥江抓著手臂說。

「佢哋兩個仲未死，你哋過嚟幫手捉住佢哋先！」我說。

說時遲那時快，鬍子男突然撲起，把我攔腰撲倒在地。他搶走我的手槍，再站起來把我踩在腳下，然後看了看平頭男，再掃視其他的人。

「死得未呀你？」鬍子男問。

「未，只係個肺穿咗，呼吸有啲困難……」平頭男按著胸口說。

怎麼可能？

他的胸口已經中了一槍，還噴出了不少鮮血，為什麼還可以站起來？

「大家一齊上！」我抓着鬍子男的腳說。

阿龍隨即對着鬍子男揮出重拳，打中了他的臉，可是鬍子男沒有被它一拳擊倒，反過來抓住他的手，再把他扯了過來，用手槍挾持着他。

平頭男一拳打在肥江的臉上，把他打得暈倒在地。

完了，阿龍被挾持，肥江暈了，既沒有近戰的攻擊手，手槍又在鬍子男手上，他們已經控制了現場。

「殺晒啲男人。」平頭男說。

「好！」鬍子男咧嘴笑說。

鬍子男用槍瞄準臥在地上的我，我立刻爬起身，雙手抓着他的手不放，混亂期間，他在我耳邊開了一槍，這一槍射空，沒有人受傷。

尚有兩粒子彈。

阿龍見我跟鬍子男糾纏在一起，馬上用手肘打在鬍子男的肚子上，掙脫了他的束縛。

我單手抓住鬍子男持槍的手，另一隻手一拳打在他肩膀的傷口上。

「呀！」鬍子男痛苦地大叫一聲。

還未足夠，我伸出指頭，抓住他的肩膀，用指頭插入他的傷口，使他痛得難以忍受，在他痛得五官扭曲時，我順勢奪回警槍。

平頭男見狀，想走過來幫忙，阿龍及時一腳撐過去，逼退了平頭男。

鬍子男按著肩膀怒瞪著我，含怒衝來。我急退幾步，提槍一射，子彈貫穿了鬍子男的眉心。

只剩下平頭男了。

平頭男發難撲向阿龍，一手掐住阿龍的脖子，「放低槍，如果唔係我就殺死佢！」

「即管殺。」我冷冷地說。

「唔好！唔好殺佢！」阿傑大喊。

「Byron！」傻榮緊張地說。

「如果我放低槍，我哋全部人都會死，阿龍，為咗大家只好犧牲你。」我正氣凜然地說。

「哈哈，好，你就試下唔好放低槍！」平頭男發力掐實阿龍的脖子，不消幾秒，阿龍便雙眼反白，四肢乏力，連掙扎都沒有力氣，「我就帶埋佢落去墊屍底！」

我們陷入僵持，阿龍已再沒有反應。

剛剛暈倒的肥江恢復意識，

阿傑等人十分緊張，連傻榮也拉著我的手，看來不能犧牲阿龍了。

既然如此……

「你答我幾個問題，我就唔殺你。」我說。

「咩問題？」平頭男問。

第一條問題，你係咪護旗手？
平頭男：係！

砰！

今日有冇

052 瞬息萬變

「你鬆開隻手先，如果唔係我一樣會殺死你。」我說。

「可以，不過我唔會放走佢。」平頭男暫時鬆開了掐著阿龍脖子的手，不過沒有放開他。

「好……問題係，點解警察會比起正常人強咁多？」我問。

平頭男嘴角上揚，未有回答。

我把槍口瞄準他的眉心。

「係咪答咗就放我走？」平頭男問。

「係。」

「點證明？」

「冇，你可以唔信。」

平頭男看一看地上的兩具屍體，「好，咁我就話你知，警方高層喺幾年前同節能集團秘密做咗一次交易，交易內容就係幫所有警察進行陳氏超體能手術。」

我垂下了手，留心聽他的解釋。

「接受過手術嘅人，體能將會得到大幅度提升，早喺好多年之前，中國政府已經幫所有軍人同埋警察做過依個手術。」

「點解？」

「咩點解？」

「點解香港政府要幫警察做依個手術？」

「我唔知。」

香港只是中國民主黨的其中一個城市，一直以來國防工作都是交由民主黨黨軍來負責，理應不需要幫香港人做手術，因為香港和中國本來就有著不同的文化，使用不同的語言，可說是不同的民族，所以民主黨一直都不信任香港人，不可能讓香港人得到變強的機會。

「我已經答咗你問題，咁我依家可以走？」平頭男問。

「可以。」我說。

平頭男把阿龍用力推過來，接著跑過去木梯那邊，抓著木梯翻過走廊的外牆逃去。

糟，沒想到他會突然逃跑，還打算出爾反爾，得知答案後馬上槍殺他。

「你哋留喺度！」我帶著槍跑向木梯。

「Byron，你去邊？」傻榮問。

「殺死頭先嗰個人。」我直接說。

「吓？你唔係話放佢走？」傻榮續問。

我抓著木梯，用木梯滑了下去，「遲啲再講。」

當我落到停車場時，見到平頭男已經跑到去彎位。

可惡，現在射他已經太遲，要是被他逃出學校，我用手槍便會引來密密麻麻的怪物，若不用槍，我又不是他的對手。

怎麼辦？絕對不可以放過他，免得他回來復仇。

有了！

我全速奔跑，追趕著平頭男的身影。平頭男一直跑，去到學校大閘，我在後方舉槍，瞄準了他。

「嘭！」

射不中。

平頭男已經打開了學校大閘，衝了出去。

那個陳氏超體能手術真的那麼強大？強大到令他胸口中槍還可以跑得那麼快，要是他沒有中槍，他不就會跑得更加快？

我有沒有機會可以接受那個手術呢？

學校外，已有大量怪物聚集，應該是先前的槍聲吸引而來，加上我剛剛開了一槍，大量的怪物正向著學校跑來。

平頭男走到學校外，見到整條街都是怪物，遲疑了一會兒。

「睇下你點走！」我走到大閘前，用力關上大閘。

就算是接受了手術，我也不相信他可以在怪物海之中生存下來。

平頭男回首望向我，見我鎖上了大閘。

「你同我哋係同一類人。」平頭男說。

「我唔知你講咩。」

「你殺過人。」

「係，我殺咗你兩個朋友。」

平頭男搖頭，「你以前已經殺過人，所以你先會擁有嗰種眼神。」

怪物漸漸逼近，平頭男仍然從容不迫。

「係定唔係都好。」我提起手槍，隔著大閘瞄準他，「你今日都要死。」

「係咩？」平頭男突然向大閘衝過來。

我捕捉到他起跑的動作，立刻扣動扳機。

「噠。」

沒有子彈了？對了，已經射了六發子彈。

平頭男跑向大閘，不用任何借力之處，直接跳過大閘，跳到我身旁。我馬上握著手槍，用槍柄擊向他的太陽穴，他伸手一擋，用前臂擋住了槍柄。

「你冇數到？你已經冇晒子彈。」平頭男說。

原來他是想試試我會不會換彈，才會逃了出去給我開槍的機會，而我有這樣的反應，等同讓他確定了我沒有注意子彈數目，甚至是已經沒有子彈。

「冇子彈又點？」我一拳打向平頭男的胸口，打向他的槍傷位置。

平頭男的反應很快，馬上抓住了我的手腕，然後對著我的臉用力揮了一拳，把我打得往後倒下。

「啊……」頭很暈，這一拳十分重。

他走過來抓住我的頭髮，把我提了起來，「呼……多得你嗰槍，依家搞到我呼吸十分辛苦，我一定會好好『報答』你。」

我聽到身後有一陣破風聲傳來。

平頭男頭往側擺，一點銀光在他的耳邊閃過。

是弓箭。

「Byron！」傻榮帶著弓箭來到。

除了傻榮之外，阿龍、阿傑、迪加和阿恩都來了。

平頭男見他們來到，沒有絲毫的情緒變化，在他的眼中仍然只有我這口眼中釘。

「等我搞掂你先。」平頭男從褲袋拿出一把蝴蝶刀，見他搖了兩搖，便把刀刃搖了出來，接著把刀刃放在我的脖子上，想把我的頸割開。

「Byron！」傻榮立刻射出一箭。

平頭男微微蹲下，把我扯向地面，而那枝箭剛好在他頭頂飛過。

「一個。」平頭男用蝴蝶刀割開我的頸。

我感受到刀刃的冰冷感，接著傳來微弱的疼痛，應該是他要開始割開我的喉嚨了。

會死。

「Byron！」傻榮大喊一聲，再射了一箭。

可是這一箭也起不了作用。

阿龍已經跑了起來，想過來救我，可是還有一點距離，他趕不上。

我會死。

我用力抓住他的手，不讓他割下去，然而他的力氣很大，就算我兩隻手一起抓著他，還是阻擋不了。

刀又再割開了一點皮肉，我感到頸子濕濕痛痛的，血還流到我的身上。

竟然要這樣死去？

不行。

我不能夠死。

一股神秘的能量在我體內出現，這一次我集中精神記下這種感覺，這一種只有在生死存亡之際才會出現的感覺。

我抓住他的手，令到他的蝴蝶刀再動不了。

「點解會大力咗咁多？」平頭男不禁發問。

我用力一掰，把他連人帶刀扯向地上，再轉身騎在他身上，制壓著他。

警甴咁好打，係咪全部啪過嘢平時一次衝警杯都有隻曱甴仆街

053 接受現實

被我壓在地上，平頭男的情緒終於出現波動。

「點解……」平頭男不相信我有能力把他制伏。

我沒有回答他。

一來我不知道答案，二來我沒有義務要回答他的問題。

我抓住他的手腕，用蠻力把他的手扭斷，那清脆的骨折手感，讓我起了一身雞皮疙瘩，比起割開別人的喉嚨有過之而無不及的快感。

「啊——」平頭男痛極疾呼。

那股神秘能量令我變得很強大，比起平頭男還要大力得多。

「你見點？」阿龍跑到我身旁。

「我已經制伏住佢，你哋去搵下有冇繩或者其他嘢可以綁住佢。」我說。

「冇問題，你等等。」阿龍說。

學校大閘外，數之不盡的怪物正躋在一起，想要夾硬逼進來，不過學校的大閘應該支撐得住，可是為保安全，我們應該先退回新翼。

「我哋返番上去新翼一樓先。」我說。

我們所有人連同被抓住的平頭男，一起回到新翼一樓。

我們用索帶把平頭男的雙手雙腳綁住，不過我還覺得還不足夠，於是把帶來的手銬都用上，把他的手腳都鎖住，再安排不同的人去看守他。

我不知道接受了手術的人，到底可以有多可怕，哪怕是現在的安排，我還是覺得不足夠。

待我們安頓好後，我感覺到那種能量已經消失，不過我已經記清楚了它是如何出現，或許可以試試如何主動操控它，不用每次等到生死一刻方能夠使用。

「我哋要搵人睇實佢，第一更先由肥江同傻榮……啊——好痛！」我雙手按著額頭，痛得跪在地上。

一段畫面在我的腦海中出現……

「莫斯提馬……」

我身處在一個混沌的空間，沒有上下左右的概念，只有雜亂的能量、物質在四周飄浮。有些人拿著不同的兵器，把我圍住，他們身上有懷著可怕的殺意。

「一劍出，毀河山！」

一道可怕的能量從她的劍放出，朝著我的頭筆直地劈下來。

「休想！」我提起右手，徒手抓住了這道劍氣，「副殿主，想要殺我，你還是差一點本事！」

「是嗎？」她手中的武器從長劍變成了武士刀，然後作出一個居合斬的動作，「刀乍現，頃刻至！」

很快！

不行，要躲開！

「要避開呀！」我從夢中驚醒過來，滿頭大汗。

「咩事？你係唔係發惡夢？」Mary用毛巾幫我抹去額上的汗。

「我暈咗？」我只記得制伏了平頭男後，跟他們回到了新翼一樓。

「係，依家阿傑同阿龍看住嗰個男人，你休息多陣先。」

「肥江同傻榮呢？」

「喺嗰面瞓緊，你哋啲行李都放咗喺嗰面。」Mary指著走廊的另一邊。

沒有燈光，我只能粗略見到有兩個人睡在那邊，那兩個人的身旁的確有幾個背包。

「唔該晒你。」我站起來，頭還有點痛。

「既然你已經醒返，咁我落返去先。」

我這時才發現，這裏是二樓。

「好。」我說。

我走過去肥江那邊，確定了睡覺的二人是他們。

我身上的武器還在，於是走到自己的背包旁，靠著背包入睡，不論何時，睡眠都是很重要的事。

日出，耀目的陽光把我弄醒。我伸一伸懶腰，見到肥江他們還在睡，於是自己下去一樓看看。

去到一樓時，見到阿恩和迪加正在看守平頭男，平頭男臥在地上，也不知道他是暈倒、睡了還是閉目養神。

「我哋係時候要出發。」我說。

阿傑走過來，「你琴晚暈咗，身體冇大礙？」

「我哋冇咩時間，點都要出發，今日除咗要搵到食物，仲要試下搵唔搵到交通工具，之後我哋就要直接返去西貢。」我說。

如果順利找到交通工具，應該可以在一天內回到村子。

「返去度假村？」阿傑問。

我搖頭，「去更加入嘅地方，其實我哋喺嗰度有個根據地。」

經過這兩天的相處，我大概可以確定他們是可信的，所以才把根據地一事告知他們，讓他們跟我們回去高流灣村，完成我們出外探索的主要目的。

「根據地？有幾多人？」阿傑興奮地問。

其他人偷聽到我跟阿傑的對話，皆望了過來，所有人的雙眼都好像發光一樣。

有根據地，代表不用整天流浪，也是這個原因他們才會一直留在度假村，只是他們沒有資源或能力去規劃如何持續發展，才會落得糧水皆盡的局面，不過他們能夠生存了那麼久，已經算是不錯。

「十二個，加埋你哋嘅話就十七。」

「咁你哋已經有糧水來源？」阿傑問。

「暫時穩定，不過返到去之後，大家都需要工作。」我說。

「依層唔係問題，不過你女朋友點？佢行唔到咁遠。」阿傑按著太陽穴問。

「所以要搵到適合嘅交通工具轉移佢，如果唔係……」

「你打算留佢喺度？」阿傑瞪著我問。

我看得出他們之間的關係不算太深，不過阿傑卻對他們每一個人都很好，他應該是那種很看重同伴的傢伙。

我的真實想法的確是想掉下Nancy，因為她曾經背叛過我，想殺死我，又知道我殺過人，加上現在又變得瘋瘋癲癲的，實在沒有帶她回村的理由，可是他們還是受到現代社會價值觀的約束，一定不會讓我掉下Nancy，暫時只能順著他們的意思去演。

「我會再諗辦法。」我說。

「咁佢呢？」阿傑指著平頭男。

「佢唔可以留低。」我說。

「你想殺死佢？」

「係。」

「佢係人類。」迪加皺眉說。

「佢同怪物冇分別，如果放佢走，佢一定會嚟報仇，你哋想之後瞓瞓吓覺俾佢殺死？想你哋兩個女性同伴俾佢拎嚟做性奴？」我瞪著他們問。

「咁一係放佢喺度？」阿恩按著嘴巴說。

「放佢喺度監生餓死佢？」我笑著反問。

「……」阿恩退後了兩步，不敢作聲。

「咁你幾時會……」阿傑問。

「所有人帶齊行裝落去，我殿後。」

大家沒有異議。

阿龍上去叫醒了肥江和傻榮，我跟他們說出了我要殺死平頭男的打算，他們剛聽到我要這樣做時，的確是有點反感，不過在我跟他們陳述了放生他的危險後，他們只能夠認同我的處理方法。

那麼，我們所有人都是共犯了。

所有人爬下去停車場，也把Nancy運了下去，只剩下平頭男和我一個。

「我知你只係喺度扮瞓。」我蹲在平頭男身旁說。

平頭男張開眼，「你要殺我？」

「係。」

「成王敗寇，只係估唔到我哋會衰係你哋班曱甴仔手上面。」

「依個就係你嘅遺言？」我把開山刀架在他的頸上問。

「哈哈，要殺就殺！」

「真係好可惜。」

「咩可惜？」

「可惜享受唔到你面對死亡嘅恐懼，真係無聊。」我一刀劃過，割開了他的頸動脈，鮮血噴出，射到四處都是，而他的身體開始不受控地擺動。

我看著他的擺動越來越猛烈，然後再回復平靜，他就這樣死去了。

Nancy之後係咪都會死？

咁快講係邊個？

開始入正題

邊位將軍黎

七宗罪之一，妒忌

個故都一半了

咁快 又短故

原來又係俾嘉怡劈死嘅可憐蟲

引子嘅一半？

堂堂一個魔王比巴打一句貶到變可憐蟲

好似隻隻魔王都係比佢打死咁

之前喺gp子爭講的

記憶中至少佢同色慾都係，憤怒唔記得係咪

054 小心行事

解決了平頭男後，我用木梯爬落去停車場跟他們會合，然後一起去到學校的大閘前。

「大家準備好未？」我問。

除了Nancy之外，大家都點一點頭。

Nancy仍然神智不清，一直在喃喃自語，不斷說不要殺她。她的狀態很差，暫時交由Mary看管。

「記住，依家時間仲早，啲怪物大部份都應該匿埋咗喺室內，不過室外都會有怪物，所以一定要小心，千祈唔好引起怪物嘅注意。」我說。

「咁依家係去搵資源先？定係直接返去你哋嘅據點？」阿傑問。

「以返回西貢為主，再喺路上睇吓有冇適合嘅地方可以搜刮資源，仲要留意有冇仲用得嘅單車或者電單車。」我說。

「無問題。」阿傑說。

「傻榮同阿恩，你哋隨時隨地都要拎住弓箭，不過只有喺必要時候先好出手，避免引嚟其他怪物。」

「知道。」傻榮和阿恩齊聲說。

「阿龍，你殿後，肥江，你隻手受咗傷，所以同其他人喺隊伍中間觀察四周就得，我負責帶路。」我說。

大家聽到我的指示後，我便打開了學校的大閘，帶領他們離開學校。

離開學校後，我們一直往東走。

目前我們最大的問題是在到達公路之前，要先穿過舊墟，途中需要走過不同的橫街小巷，怪物隨時隨地都會出現。

我們才走過一條橫街，便見到馬路上有怪物在行走，於是我帶著他們躬身躲藏，在不引起怪物的注意下潛入另一條街。

「前面條街有一間士多，應該會有罐頭。」我說。

沒有人知道我們需要多久才回到高流灣村，所以收集足夠的糧食是必要的行動。

大家跟著我走，往那間士多走去。

「啊——」Nancy突然怪叫。

「掩住佢個嘴！」我急忙說。

Mary馬上蓋著Nancy的嘴巴，其他人也被Nancy的怪叫嚇到，可是我知道一切都已經太遲，Nancy的叫聲太大，一定會吸引到怪物的注意，我只好取下背包上的長矛，小心地戒備。除了我之外，其他人都拿出了武器，做好了交戰的準備。

出奇地，暫時沒有怪物出現。

「繼續行。」我拿著長矛往前走，加快了步速。

我們不能再停留在原地。

我們一直往前走，突然有幾隻怪物從兩邊的冷巷跑出來，應該是被Nancy的叫聲吸引過來。

「左面兩隻我嘅，阿龍，右邊交俾你！」我拿著矛衝向左面，「傻榮、阿恩，隨時出手！」

我們要以雷霆之勢擊倒它們，否則只會引來更加多怪物。

左邊的怪物一前一後，撞在汽車上，慶幸的是汽車沒有響起防盜聲，否則我們就死定了。

我繞過汽車，用長矛迅速刺出一擊，把前面怪物的腦袋貫穿，然後再拔出長矛，在後方怪物張口撲來之前，再刺穿了它的眼球，弄死了它。

殺得越多怪物，越懂得如何在短時間內解決它們。

我回首望向阿龍那邊，見到他已經解決了一隻怪物，至於另外一隻怪物已經身中幾箭，阿龍再補一擊，一腳踢在怪物的下巴，把它擊暈。

我跑過去，抽出開山刀補上一刀，斬斷了怪物的頸。

「趁未有怪物，快啲走！」我說。

我們直接放棄了士多，朝另一條街跑去，先逃到安全地方再算。

「Mary，你一定要睇實佢。」我跟Mary說。

「唔通……全程都掩住佢……個嘴咩？」Mary喘著氣問。

Mary帶著Nancy跑，十分吃力。

我望向Nancy，她雙眸中沒有任何神采，哪怕被拖著走，仍在喃喃自語。

「必要時就搵嘢塞住佢個嘴。」我說。

「好……」Mary說。

「一係阿恩你過去幫手，真係搞唔掂先搵嘢塞住佢。」迪加說。

「冇問題。」阿恩說。

「隨便你哋。」我把長矛掛回背包上。

十分幸運，沒有怪物出現，應該安全了。

我們繼續往東走，從一條街走到另一條街，沒有停下腳步，之後我們路過幾間便利店和士多，可是早已被人搜刮一空，沒有找到任何有用的物資。

我們已經花費了不少時間，要加快腳步。

「咦？」肥江走上來，指著前方，「嗰度係唔係有單車？」

我順著肥江的手指望去，果然見到有單車泊在路邊，靠在馬路的欄杆上。

「過去睇吓。」我走過去單車旁邊，見到它被鐵鏈鎖上，可是沒有適當的工具去解開鐵鏈，「好可惜，鎖住咗。」

「用唔著？」肥江問。

「佢俾鐵鏈鎖住，我哋又冇剪，冇計。」我說。

「咁冇辦法……」

「好，繼續行。」我說。

找不到物資、找不到交通工具，我們只好繼續上路。一路上，間中會有攔路的怪物，幸好數量不多，有我和阿龍，要解決它們不是難事，只是令我們消耗了更加多時間。

我們從早上走到下午，終於離開了沙田，進入了馬鞍山。

去到馬鞍山後，路邊多了很多單車，還有一些單車倒在地上，相信是有人在逃跑時遺漏下來，我們很快就找到幾輛合適的單車。

由於單車的數量並不足夠所有人乘坐，所以部份人推著單車，直至找到足夠的單車為止。

「搵多兩部單車就夠所有人用。」阿傑說。

「應該可以好快就搵到。」我說。

果然，我們走多一小段路後，便在行人路上找到兩部可用的單車了。

「咁我哋依家開始踩？」迪加扶著單車問。

所有人都看著我，他們已經默許我成為眾人的領袖。

「好，既然已經夠數，我哋就直接踩返去。」我說。

「咁你女朋友點？」Mary問。

「我車佢。」

「佢咁樣點樣坐你部車？」Mary再問。

「將佢放喺我單車後座，再用繩綁佢上我身上面。」我說。

「好，我幫你綁。」Mary扶著Nancy過來。

「肥江，幫我孭埋個袋。」我把背包交給肥江。

「Okay.」肥江接過背包，揹在身前。

我坐在單車上，Mary把Nancy放在後座，然後用繩把她綁在我身上。Nancy的一對巨乳緊壓在我的背脊，是熟悉的柔軟感。

真可惜，我們明明可以保持情侶關係，待我建立王國後，你便會成為我的皇后，可是……可是為甚麼你要背叛我？

我深呼吸一下，讓心情平復下來。

「好，大家要跟上我，要喺入夜之前去到度假村！」我踏著單車，帶領眾人前往村子。

「好！」眾人齊聲說。

我們一行九人，踏著八輛單車，在公路上風馳電掣，朝著西貢駛去。

之後就知

莫斯提巴咪色慾同1個黎

果陣嘅色慾係亞巴頓

係咪第二次大戰同第一次大戰嘅魔王轉世分別

上一世 嫉妒 就係俾 廖遠吉條女 ko

莫斯提馬係原色慾，之後唔記得咩事做低咗原妒忌搶咗妒忌稱號，跟住亞巴頓繼位色慾，之後一戰，記憶中時序係咁

睇番魔王故，我想問傲慢同懶惰嘅轉生係咪未出人名？

江河條女

傲慢唔係一直都係路西法咩

明了 係system 揀牙巴頓？

係喎，記少咗，唔該巴打但懶惰好似未出？

唔太記得，要搵返

未，連名都冇，暫稱懶惰為歐子爭

唔關事

河處男已經消失左

做左世界神la wo

搶左利維坦個妒忌稱號

咁利維坦有冇寫之後點

新讀者lm
如果想睇返之前啲故個次序應該係點

冇, 死左

時間線

七宗罪睇到二皇相迎嗰度，發覺連登啲作者好勁，四年前好似寫預言書咁

055 殿後

取得單車後，我們的移動速度快了好幾倍。

在馬路上仍有小量怪物停留，我們只需要避免正面接觸，以停泊的汽車作為掩護，壓身經過，便不會引起它們的注意。

由於我要乘著Nancy，不適合帶領車隊，所以我拜託了阿傑，讓他先把我們帶回去度假村的入口。我沒有讓知道如何去高流灣村的傻榮和肥江來帶路，一來是肥江受了傷，二來是傻榮的能力比較適合在隊伍後方。

我們去到西沙路，穿過了住宅區域，進入了兩邊都是山林的地方。按照目前的速度，在入夜之前便可以去到度假村。

當我們離開了住宅區後，怪物數量銳減，在馬路上已經見不到怪物，倒反停泊的汽車還是那麼多。

阿傑突然煞車，所有人一起停了下來。

阿傑指著前方遠處，那邊有幾輛反轉了的汽車把整條路擋住了，騎著單車不能夠穿過車陣。

「咦？我哋出嚟嗰陣明明冇車擋路。」迪加說。

「應該係有人喺依兩日整出嚟。」傻榮說。

「邊有人咁大力？」肥江側著頭說。

由肥江這個大力士來說特別有說服力。

單憑眼前翻轉的車輛，不可以一口咬定是人類所做，有可能是怪物、特殊怪物、變異怪物。

我解開腹上的繩子，放下了Nancy，把她扶了下車，再望向仍坐在單車上的Mary，「Mary，你睇住佢先。」

「好！」Mary把單車放在路上，走過來扶住Nancy。

我小心翼翼地走近那些翻轉了的車輛。

幾輛汽車把整條路堵住，可有效阻擋怪物前進，當然，怪物可以選擇走入兩旁山林來越過路障，只是按照我的經驗，怪物鮮於會採用曲折的方法前進。

我獨自走到車陣前，蹲了下來，看看附近會不會有甚麼線索。

「有冇咩發現？」阿傑走到我身旁，蹲了下來問。

我搖搖頭，站起來拍拍雙手，把手上的泥土拍走。

「我哋托住啲單車走過去先。」我說。

阿傑蹲在地上，若有所思。

我們各自把自己的單車托起，嘗試在旁邊的山林穿過去。

「好重！」Mary低聲呼叫。

「我拎咗部單車過去，之後再返過嚟幫你手，你睇住Nancy就得。」我回首說。

「唔該。」Mary很有禮貌地回應。

我先托了自己的單車過去，要是小心一點繞過樹木的話，不算太難通過，其他人亦陸陸續續把單車托了過來，我走回去車陣另一邊，托起了Mary的單車。

「你帶佢過去先，我殿後。」我說。

「無問題。」Mary扶著Nancy，從旁邊爬上山林，繞過幾棵樹幹，去了車陣的另一邊。

見到他們都成功過去，我便托著單車走到一旁，把最後的單車運過去車陣對面。

我聽到身後傳來一陣破風聲，頓時掉下單車，閃身到樹幹後方。

「噠！」樹身中箭。

有敵人，會用箭的敵人。

「大家小心，有人用箭射我！」我大喊。

「咁你快啲過返嚟先！」肥江大喊。

「肥江、傻榮，你哋帶佢哋返去先。」我說。

「吓？點解你唔一齊走？」肥江問。

「因為唔可以俾佢哋知道基地喺邊，我拖延住佢哋先，再搵機會逃走，一個人逃走一定會易過一大班人。」

高流灣村只有我、肥江和傻榮三個攻擊手，加上他們不具備殺人的覺悟，要是被其他人類發現了村子，那麼就很難單靠一道木牆保得住村子。

任何人都不可以奪去我的村子，我的王國。

「快！」我大喊。

「好啦……傻榮，行啦！」肥江說。

「Byron，你自己小心。」傻榮說。

「我會，快啲出發！」我喝道。

我隔著車陣，聽到他們騎上單車遠去的聲音。

好了，只剩下我一個人了。

到底是誰在偷襲我？可惡的傢伙，我是獵人，不是獵物，你們沒有權享受獵殺我的過程。為甚麼我只能在忙東忙西，你們卻可以在末世中自由自在地獵殺人類？

令人妒忌不已……

我也要殺人！

我走過車陣，跑去車陣的另一邊，以汽車作為掩護，再跑到較下方的位置窺探。

根據剛才弓箭插入樹身的角度，敵人應該藏身在我面前的山林之中，可是我不清楚他們到底有多少人。既然對方有遠程武器，我不可以貿然行動，免得成為他們的活靶子。

可惜我未掌握到那種神秘力量，否則我就有足夠信心可以解決他們。

就在我未決定好該怎樣行動之際，我聽到山林中傳來一陣腳步聲，腳步聲來自不同的方向，對方起碼有三個人，甚至更多。他們分散開來，以不同的路線前進，他們清楚知道我的位置，是要分散開來包夾我。

不能再待在原地了。

我往後跑去，躲在幾十米外的某輛汽車後方，再悄悄觀察著車陣那邊的情況，看看那些人會否現身。

沒有，他們沒有出來，仍留在山林之中。

他們一直躲在暗處的話，我會變得很被動，一不小心就會被他們包夾。

我集中注意力，感受著山林中所有生物的情緒，然後我便發現了，在山林中一直傳來陣陣殺氣，是野獸般的殺氣。

它們不是人類，是怪物。

是具備人類思考能力的特殊怪物？

既然是怪物的話，更加不能讓他們找到村子。

我拿出開山刀，衝入山林之中，山林內有樹幹、巨石等諸多雜物，弓箭難以發揮效果，只要小心移動，應該可以創造出單對單的局面，除非它們的實力都堪比光頭那些警察，否則我有信心可以把它們殺死。

我聽到附近有腳步聲，於是躲藏在灌木之中，伏在地上匐匍前行，朝著那腳步聲爬去。

見到了！

是臉無血色的男人，那男人的頸上還有一道清晰可見的傷口，它的確是怪物！

呢個就係歐子爭世界厲害GE地方
環環相扣冇BUG

我意思係反抗宣言

禁左payme課金 仲未有人contact我

雖然係低階次元
但都

玩緊三國志唔得閒理你

056 怪物團隊

怪物拿著簡陋的弓箭，背上還有一枝長棒，用長長的布條繫在身上，是武裝起來的特殊怪物。

從它們的聯合行動可以得知，它們已具備一定靈智，只是不知道它們的智慧到底有多高。不管你們有多聰明，人數有多少，沒有人可以把我當成獵物般玩弄，只有我，只有我能夠掌控其他人的生命。

我爬起身蹲下，握著開山刀，留意著怪物的位置。

要來了。

我迅速出手，正面衝上去，怪物見到我從灌木中彈出來，還未作出任何反應便被我用開山刀砍中了它的脖子。

「嗚——」怪物想發出聲音，我隨即把它推倒在地，一隻手壓在刀背，用力把刀身壓下去，壓斷了它的頭。

看來這些怪物的力量跟普通怪物相約，大約是有操練的壯年男性的巔峰狀態，只要能夠擅用突擊優勢，盡量做到一對一的暗殺，便可以大幅度增加殺光它們的可能。

突然，有枝箭射中我身前的木幹。

它們那麼快便發現了，要盡快把行蹤隱藏起來，否則就算有林木幫我擋住弓箭，它們還可以用近身兵器包夾。

「嗚！」

「吼！」

怪物的叫聲在山林中迴蕩，除了叫聲外，我還感受到淡淡的悲傷之情在林中出現。

它們是為死去的同伴在悲鳴？它們擁有人類的感情嗎？

既然出現了能夠思考和擁有感情的怪物，那麼村子的木牆就不足以應付這類怪物了，要是阿傑等人真的加入村子，我一定要安排他們幫忙加固防禦設施，也需要製作一些怪物入侵的預報陷阱。

可惡，人手怎樣算也不足夠！

現在不是分心去想未來的時候，那些怪物還在緊追不放。

我跑回馬路上，在車子之間穿插，越過馬路，跑到馬路的另一邊，貼著馬路的邊緣一直狂奔。怪物們仍留在下方的山林中，礙於山林中的障礙，它們的跑速比我要慢，我很快就把距離拉開。

儘管我們之間的距離越拉越遠，怪物們仍然沒有放過我的打算，窮追猛打，可是它們又不走上馬路，一定要在難於快速移動的山林中活動，背後一定是有著甚麼原因，可能是他們的構造不利於在日光底下活動，所以要借助林木來遮擋陽光。

「叮！」有箭矢射中了我身旁的汽車。

幸好馬路上有很多汽車，可以借助死車來幫我擋下暗箭，可是這樣追趕下去的話，我無法再把它們逐一擊破，只會白白耗費體力，最終因體力不支而被它們抓住。

我沒有再跑，停下來準備跟它們來一場豪賭——用目前的危機來引發出那種力量，這也是我決定留下來對付它們的其中一個原因。

我記得那種力量的感覺，記得如何調動它，只是我不知道它的產生原理，只知道每一次能夠用到它，都需要處於生死關頭。

那麼——

我就再把自己逼向生死關頭，看看能不能透過多次的生關死劫來掌握主動使用它的方法。

怪物見我停了下來，頓時散開，然後從不同的方向射出暗箭。

箭從四方而來，我立刻躲在停泊的汽車後，用車身來擋住暗箭。在所有箭都射在車身後，我便知道機會來了——弓箭需要取箭拉弓，才能射出下一輪的攻勢，只要把握它們拉弓的時機，便能夠安全地接近它們。

我衝入山林，朝最接近的怪物跑去。

怪物見我跑來，不驚反喜，拔出身後的長棒，對準我的頭頂一棍劈下。這一棍就算不用接住，也感受到有多剛猛，我必需要承認，會使用武器的怪物的確有點可怕。

硬接這棍只會令我徒添傷勢，除了它以外還有很多隱藏於林中的怪物需要解決，任何傷勢都需要避免，於是我用開山刀斜砍在棍身，把它的去勢引到身側，讓長棍劈在我身旁的地面。

怪物一擊不成，抽棍又劈，這一次我欺身突進，在它揮棍的同時拉住它的衣領，左腳踏後，再以左腳的動力把它扯得重心傾前，逼使它跟隨我的步法踏出右腳，接著我用右腳穿入它雙腳中間，勾起它剛才踏出的右腳，乘它重心不穩之際把它放倒在地，再順勢把開山刀對準它的脖子，把整個人壓了上去，一擊斬斷了它的頭。

開山刀用得太多，已經有點鈍，只好把它收回刀鞘，換上長矛。

尚有多少怪物呢？

我轉身再跑，逃回馬路上，後方有零零星星的箭追著我射來，若不是路上的汽車，我早已變成了箭豬。

按照箭矢的方向，應該還有三隻怪物，先試試引出其中第一隻。

我握著長矛，再次衝入山林，借助灌木和高樹掩護，隱身於山林之中。

箭暫時沒有射來，或許它們已經丟失了我的位置。

在我藏身於灌木時，後方有密集的腳步聲接近，它們沒有散開，恐怕已猜出我想把它們逐個擊破，所以才會集合在一起。

有思考能力的怪物真麻煩。

這樣下去，我就要面對幾個擁有思考能力的怪物。怪物本來就擁有連我都未必能夠匹敵的怪力，加上它們不怕受傷又不會痛，現在還要擁有人類的思考能力，不施以突襲的話，要花費很多時間才可以在單對單的情況下戰勝它們。

若果要以一敵幾，沒有合適的戰術幫助，沒有那種力量加持，不用嘗試也知道是死路一條。

我耐心躲藏，一動不動，任由那些腳步聲慢慢接近。

我不知道它們的計劃，不清楚它們的人數，不知道它們是否掌握了我的位置，一切一切的未知都令恐懼在我的心底滋生、漫延。

啊——

真討厭的感覺。

要是我有機會，也要試試組隊獵殺人類。

來了。

有腳步聲在我身前不足五米處出現，它未有停下，我只剩下長兵器，要是和怪物太過接近便發揮不到它的威力，是時候要出手了。

我由下而上，刺向腳步聲的來源。

「吼！」怪物怪叫一聲。

刺中了！

我拔出長矛，站了起來，看看怪物的狀況。

怪物是男性，高約米六，戴著破碎的眼鏡，左胸被我刺穿了，不過我知道它不會痛，也不會受傷勢影響，只有把它殺死才可以停止它的活動。

「喝！」我暴喝一聲，再刺出一矛。

矛尖準確地刺向四眼怪物的眼睛，可是有兩隻怪物以更快的速度衝來，其中一隻把我的長矛打斷，另一隻抓住我的脖子，把我按在地上。

我被它們捉住了！

Gg

其實大家都預計到會發生咩事

有文未

057 莫斯提馬

「嗚——吼！」怪物激動地怪叫著，手掐得越來越大力。

很辛苦，呼吸不了。

我抓住它的手，嘗試把它的手扯開，可是不論我如何發力，都對抗不了它的怪力。

視野開始收縮，雙手漸漸發不到力，窒息的感覺令我很想嘔吐，可是它的手把我的頸子掐住了，既不能呼吸，也嘔不出來。

難受、痛苦。

其他兩隻怪物走了過來，看著我被它們的同伴抓住，臉上竟掛著笑臉。

可惡……

我用膝撞向怪物的臉，卻被其他的怪物擋住了，並把我的一對腳壓實了。

它不咬我，只想殺死我。

畜牲！

我全身乏力，腦袋痛得爆開，視野變黑，進入了一個黑暗的世界。

這就是死後的世界？

我已經死了？

「喂，喂，喂。」

誰？

「不是吧？區區幾隻喪屍就把你弄死了？」

誰？

「你問我是誰？」

對，你是誰。

「我是你。」

你是我？

「忘記了嗎？忘記了我所受的屈辱嗎？忘記了我的所有嗎？」

甚麼？

「你是我，我是你，我是——莫斯提馬。」

莫斯提馬。

「對，七宗罪之一，快記起我的一切，我可不能夠在就此完結，快記起我的仇，解開我落下的禁制！」

……七宗罪。

我感到體內有某些東西解開了封印，一段段「前世」的記憶在我腦中浮現，我記起了一切，記起了自己的身份，記起了為甚麼我會來到這個世界。

我的真正名字是——莫斯提馬。

我上輩子是這個大千世界的七大魔王之一，主管著「妒忌」的魔王，本來跟其他魔王策劃了一場重要的革命，卻被以廖遠吉為首的一眾「救世陣營」阻止，更令我被逼轉生，失去了一切。

我猛然張開雙眼，調動著體內的神秘力量——心之力，用心之力來增幅全身的力氣，單手抓住怪物的手，把它扯開。

心之力是這個三千世界最神秘、最重要的能量，既可增幅和抵銷一切能量，也能夠轉換成任何能量，例如是魔力、真元力、內力等等。

「吼——嗚嗚……」怪物亂叫。

「呼……」終於可以呼吸了。

我一鼓作氣，把腳上的兩隻怪物撐開，再迅速站起來。

現在，我全身都充滿力量。

我記起了一切，當年身為七大魔王之一的我，被「遠吉殿」和「節能集團」的傢伙聯手殺死，在危急存亡之際，我強行把自己的靈魂轉生，來到這個世界，藉此保留著我前世的所有記憶和繼續霸佔著七宗罪的妒忌稱號，只是以往的身體、力量、裝備、軍隊通通都失去了，只剩下心之力。

心之力只要運用得好，就可以大幅度提升戰鬥力，甚至令到未成神的生物都有著弒神的資格。可惜，我的心之力存量太少，只能做到有限度的增幅。

「吼——」怪物對著我張口大喊。

「你哋三隻畜牲，竟然將我壓喺地下？就算殺死晒你哋，都補償唔到你哋所犯嘅罪！」我指著它們厲聲喝斥。

怪物們散開，以前、左、右的站位包圍著我，它們一起拿下背上的長棍，手持長棍圍封住我。

「畜牲，即管出手。」我負手說。

三隻怪物一起出手，各自執棍朝我頭頂劈下，我微微一蹲，以心之力增幅雙腳的力度，以類似縮地的方式快速突進，一拳轟在前方怪物的肚子，同時躲開了身後兩棍。

「一隻。」

被我打中的怪物，仍然十分精神，張咬朝我咬來。

「同我瞓低！」我怒喝一聲，用手刀劈在怪物的頭上，把它的頭骨連同腦袋一起打碎。

後方兩隻怪物見到我把它們的同伴殺死，一起發出震耳慾聾的吼聲，然後一起衝過來。我慢慢轉身，看清楚它們的動作。

這些怪物令我想起了「尼古拉」所製造的殭屍，不過他的殭屍不會有任何感情和想法，就連殺氣都沒有，是完完全全的傀儡。

怪物一左一右，也沒有用到武器，只是猙獰地握著拳頭暴怒衝來。

我把重心壓低，讓心之力凝聚在雙手之上，在兩隻怪物揮拳襲來時，我張開手掌，接住了它們的含怒一擊。

「太弱。」我用力一抓，掐碎了它們的拳頭。

它們沒有任何痛覺，用剩下的手再出一拳，我照辦煮碗把它們剩下的手都掐碎。

我從它們中間走過去，去那邊的灌木旁拾起它們掉下的兩枝長棍，然後瞄準它們的頭，以心之力增幅我的力量，用力擲出兩枝棍。

「嘭！嘭！」

木棍和它們的腦袋一起粉碎，所有怪物死光。

我感到身體乏力，差點跪在地上，「咁快用晒所有心之力？」

心之力少得我不懂如何節制，浪費了大量心之力。

殺光了所有怪物後，我收集了它們的弓箭，再把掉在路上的單車拾回來，踏著單車前往度假村。

我去度假村時，見到肥江等人正在路口休息。

我加速去到他們附近，把單車放在一旁，再走過去問：「咦？你哋點解仲喺度？」

「係我問佢哋可唔可以等一等你，大家就決定喺度等你一陣，見到你冇穿冇爛嚟到就好喇！」肥江笑著說。

「你搞掂晒攻擊你嘅人？」阿傑問。

「係。」

「係人類？你殺晒佢哋？」阿傑再問。

我搖頭，「係怪物。」

「識用武器嘅喪屍？」阿傑瞪大眼問。

「係，仲有思考能力，識合作攻擊。」

「唔通啲喪屍開始進化……」阿傑的神色略顯擔憂。

「唔知道，可能係特例，都有可能佢哋真係開始進化。」我說。

就算是轉生前的我都沒有見過這種生物，所以我不清楚它們的運作機制。

「時間唔早，我哋快啲出發，大家上返單車，我帶大家去基地。」我回到單車上說。

眾人上回單車。

Nancy坐在我身後，我再用繩子把她繫好。

見到Nancy，我就想起了我應該有方法可以讓她回復正常，只是需要心之力幫助，而且我不知道我現在的心之力存量能否成功，不過要等到明天才可以嘗試了。

我走在最前，帶領所有人往前走，走了一段路，去到不得不停下單車的位置。我叫大家把單車留在此處，因為勉強把單車抬入村子，往後每次使用時都要抬著單車進出山路，所以倒不如把單車留在馬路上。

我們再用了幾小時時間走過曲折的山路，路上沒有碰到怪物，順利回到高流灣村。

頭先睇返個網先知原來聚魔園歸左去齒輪大千宇宙，唔再係之前咁係獨立故
咁皇如凡係咪有機會再出場好似兄弟會咁

WIKI發現新故《冒險者酒吧》，鳳凰大千世界

係咪就完

一半左右

心知力打喪屍

有冇有冇

做乜鳩

屌你老母
打機打撚到出咗重覆？
你今日放假同我死撚掂佢
同埋唔該你同我收嗲

尼古拉bb

今日無文?

058 安頓新人

回到那熟悉的木牆外，阿傑等人明顯感到十分興奮，換轉是未覺醒的我，在末世之中見到人類的聚居地，也會感到同樣興奮。

駐守在出入口外的村民見到我們後，把木製的閘口打開。

「阿倫，你哋搵到其他人呀？」老伯笑著問。

「冇錯，我帶佢哋入村先。」我說。

「好呀好呀。」老伯見到那麼多新血，感到十分高興，畢竟香港已經淪陷，能活下來的人類不會多，能夠救到一個就是一個。

我先把他們帶到去廣場，讓肥江和傻榮看守著他們，然後我去了找Janice過來。

我去到Janice的家，見到剛回家的Janice。

「咦？你返到嚟嗱？」Janice跑過來，挽著我的手說。

我拉開她的手，輕聲說：「公眾地方唔好咁做。」

「知道。」她吐吐舌頭說。

「入去先講。」

我們入到Janice的家。

「Yuki同Miki呢？」我問。

「今日佢哋應該係負責耕田，按照時間表應該已經完成工作，可能去咗沖涼所以未返？」Janice一根食指點著下巴說。

「我過嚟搵你係想你同我去一轉廣場，去睇吓我搵返嚟嘅新人。」我說。

「有幾多人？」

「五個，唔係……六個。」差點忘記了Nancy。

「好，我同你去。」

我和Janice一起前往廣場。

我找Janice來的原因是村子發展的方針由我來決定，不過執行、細節以及日常運作，我都打算交由Janice來處理，所以她有必要認識每一個人，知道他們的來歷和強弱項，那麼在安排人手方面就能更有效率。

雖然他們只是凡人，對我沒有太作用，但是現在的我實在太弱，要在這個「低階次元」生存，就需要組織自己的軍隊，在找回我的「骸骨」之前，唯有見步行步，所有事都要慢慢來。

只是我害怕在這個沒有任何能量的低階世界，沒有方法，也沒有時間讓我修煉成神。

時間？對了……或許可以試試那東西。

我們去到廣場。

「同你哋介紹，依位係Janice，係幫我管理依條村嘅人。」我說。

「Janice你好。」他們說。

我再跟Janice介紹了他們的名字和大約能力。

「你話依個女仔係你女朋友？」Janice皺著眉問。

「係。」我聳肩說。

「咁你自己同Yuki解釋。」Janice冷笑一聲。

我笑了一笑。

何需要解釋？區區人類能夠被我寵幸已經是她們的福份，難道還敢要求我永遠只有她一個女人？可笑。

於我而言她們只是洩慾和生育的工具。

「我已經掌握到目前情況，我哋仲有唔少丟空嘅屋，只係佢哋都已經好殘舊，而且應該冇乜傢俬，不過算係有瓦遮頭，你哋跟我嚟，我幫你哋安排咗先。」Janice說。

「麻煩晒你。」阿傑點頭說。

Janice帶眾人離開廣場。

「等陣！」我走過去，扶著迷迷糊糊的Nancy，「佢跟我返去就得，我嚟照顧佢。」

「好。」Janice嘴角上揚地說。

她是妒忌嗎？

「Janice，你安頓好佢哋之後嚟一嚟我屋企。」我說。

要好好控制所有人，是件不容易的事，不過已經取回一切記憶的我，還有很多手段可以確保他們的忠誠。

「哦。」Janice說。

「肥江、傻榮，唔該晒你哋，你哋都攰㗎啦，好好休息吓。」我說。

「好。」肥江說。

「Okay.」傻榮伸個懶腰說。

就這樣，廣場上的人都走光了。

我獨自帶著Nancy回到家中，打開大門後，我把行裝放在門邊的空間，再抱起Nancy，把她放在床上。

Nancy軟趴趴地臥在床上，雙目無神，一直在低聲說著重覆的話語，大約是叫人不要殺她。

可憐的傢伙，是被那幾個警察一直輪姦至今，令到精神崩潰吧？

或許這就是你背叛我的報應。

「放心，我已經幫你殺晒佢哋。」我說。

Nancy還是瘋瘋癲癲的，久不久還會大叫一聲。

「叩叩。」有人在敲門。

我離開睡房，去了開門，見到Janice已經來了找我。

「咁快安頓好晒佢哋？」我問。

「係。」

「入嚟先再講。」

Janice入了來，我隨手把大門鎖上。

「你過嚟先。」我把Janice帶入睡房。

Janice見到床上的Nancy，問：「佢咩情況？」

「佢應該因為俾三個差佬當做性奴咁輪姦，搞到精神崩潰，陷入咗一種瘋瘋癲癲嘅狀態。」我說。

「吓？佢咁慘？咁點算好？」Janice問。

「我有方法可以醫返好佢。」

「要點做？」

「係醫好佢之前，我要同你講一件事。」

「咩事？」

「……我聽日再同你講。」我現在可沒有丁點心之力，用不到任何神通，只能留待明天才跟Janice交代一切，還有為她種下服從我的禁制。

「點解聽日先講得？」

「Janice，你唔應該對我嘅說話有任何質疑！」我大喝。

「係嘅主人！」她垂頭說。

我托起她的下巴，跟她接吻，「你返去先，聽朝再過嚟。」

「嗯……」

「仲有，肥江隻手受咗傷，你安排人送啲藥物俾佢，同埋免卻佢哋兩個人依幾日嘅工作。」

「冇問題。」

「另外要幫阿傑嗰五個新人安排好工作。」

「依層我會。」

「唔該晒你。」

「唔使唔該，係我應份做嘅事。」

Janice跟我道別後，離開了我的家。

現在屋內只剩下我和Nancy。

我脫去Nancy的所有衣物，一來是很久沒有見過她的完美身軀，想好好回味一下，二來是想檢查她的身體，看看有沒有甚麼隱藏的傷勢。

在她身上，不難見到大大小小的傷口，傷口不算嚴重，應該是那三個警察在強暴她時留下來的痕跡，他們把她當成了洩慾工具，所以很粗暴地對待她，才會把她弄得遍體鱗傷。

我拿了一些藥水，幫她的傷口做一些簡單的處理。

「Nancy，你會搞成咁，算係你背叛我嘅報應。」

若然她沒有背叛我，我一定會照顧她，那麼她就不會被那三個警察盯上，更不會變成他們的性玩具。

「我們之間算係扯平，而我亦都幫你報咗仇，所以依家輪到你欠我。」

「我聽日就會醫返好你，到時或者我哋可以恢復返之前嘅關係。」我撫摸著她的豐滿乳房說。

059 一連串行動

翌日清晨，我的心之力恢復過來，可以實行一連串的行動。

心之力是一種很有趣的能量，當你花光一天的配額後，身體便會陷入虛脫狀態，要是在戰鬥中用光心之力，將會是很嚴重的失誤，而到了第二天，所花費了的心之力便會自動補滿。

既然已經補滿心之力，我有幾件事要做，一：治療Nancy，二：使用阿雯留下來的RoTv.2來增加壽元，希望可以有更多時間找出在低階次元升神的方法，三：為村內所有人落下不能背叛我的禁制，組織絕對服從於我的軍隊。

現在先去處理第一件事，我要治好Nancy的精神創傷，要做到這點，我就需要操控她的心靈，我可以用心之力轉換成魔力，再用心靈類別的魔法來影響她的精神狀態，應該可以讓她從混沌狀態恢復過來。

我上輩子自出生起便是神階，沒有試過用凡人之軀去施展那些招式，所以不知道會不會有所分別，所以在我幫Nancy施展魔法之前，我獨自離開村子，去了村外的山林中試試用心之力來使用不同的技能。

山林中，只有鳥語和蟲鳴，空氣中布滿樹木的清新氣味，十分舒服。

時間尚早，要趕及在Janice來到我家前完成一切測試。

首先，我抽取心之力，把心之力轉換成魔力，然後按照記憶，在手上凝聚出一團火球。

「可以用到火球術。」我用力一握，把火球弄熄，「試埋其他力量體系。」

接下來我還試試使用修真法訣、武功等等，基本上都可以輕易施展，沒有任何分別。在我使用其他力量體系的招式時，沒有感受到任何「次元排斥」，我馬上知道原因，因為我是這個世界的原居民。

「基本上所有我本身就識嘅能力都可以用到，只係心之力太少，用唔到『靈異力』，而且依個世界乜嘢能量都冇，就算我識得唔同體系嘅功法，都冇辦法修煉……咁樣點樣先至可以升階為神呢？」

完成了所有測試後，我趕回家中，希望在Janice來到之前先把Nancy治好。

我回到家門，見到Janice已經在門外等待，還是慢了一步。既然她來了，一於先請她進屋，反正我已經決定了幫所有人落下禁制，會被她見到我施展魔法都沒有甚麼關係。

「早晨。」我說。

「主人早晨。」

我打開大門，「入去。」

「係。」

待Janice進屋後，我關上了大門。

「我跟住落嚟會幫Nancy治療佢嘅精神創傷。」我說。

「你會點做？」

「你一陣就會見到。」我牽著她的手，一起入到睡房，見到赤裸的Nancy睡在床上。

Janice見到Nancy赤裸在床，心生反感。

我沒有理會她的感受，反正在我處理好Nancy後，也會一併把Janice處理好。

「你企喺度唔好郁。」我說。

「係。」Janice雙手垂下，筆直地站在原處。

我走到床邊伸出右手，掌心向下懸放在Nancy的額頭上，接著把心之力轉換成魔力，再用左手在空氣中勾劃出魔法迴路，畫出一個飄浮在空中的魔法陣後，右手掌心便有一陣紫色的光芒出現，我隨即把紫光壓下去，印在Nancy的額頭上。

魔力滲入Nancy體內，觸發了心靈魔法的效果，我要重整她的精神狀態，把輪姦所得來的精神創傷慢慢抹除。

這個過程不能操之過急，否則會把她的心靈摧毀，令她變成一具空殼。

Janice被眼前的畫面嚇倒，不過她不敢亂動，仍站在原處。

良久，魔法發揮出應有的效果，把Nancy的精神狀態調整過來。我收起了手，解除了心靈魔法。

回復正常的Nancy馬上陷入沉睡，待她醒來我再幫她施加禁制。

「已經醫好。」我額角流著冷汗。

「頭先嗰啲到底係？」Janice聲線有點顫抖。

「係魔法。」

「魔法？你係咪想講魔術？」

「唔係，係真正嘅魔法。」我直視著Janice的雙眼說。

Janice有點反應不來，沒有再發問。

我走了過去，伸出手指點著她的額頭，「我唔係普通人。」

Janice吞吞口水，不知所措地看著我。

我抽調心之力，把心之力注入Janice的眉心，在她的靈魂刻下對我要絕對服從的印象和限制。她本人感受不到禁制生效，只知道我用手指按在她額上。

我輕鬆地完成了禁制，收回手指。

操控凡人階的生物實在太容易了。

「我係你嘅主人。」我說。

「係嘅主人。」Janice微笑說。

這不是Janice用於取悅我的稱呼，而是真真正正，有名有實的主人，主宰著她性命的主人，她所侍奉的主人。

「你去工作先。」我說。

「知道主人。」Janice跟我鞠躬行禮，離開了我的家。

為了仔細操控心靈魔法，令我消耗了不少精神，有點吃不消。我慢慢坐在Nancy身旁，按一按她的額頭，用微量的心之力弄醒了她。

「嗯……」Nancy徐徐張開雙眼，「Byron？Byron！點解你會喺度？」

「係我救返你。」我說。

Nancy急忙地用雙手護住胸口，「點解我會冇著衫？」

「我搵到你嘅時候你已經冇著衫。」

「點解——啊！我個頭好痛！」她雙手抓著頭髮說。

她開始想起被人輪姦的事了。

我把心之力轉換成魔力，再快速畫出魔法陣，再用魔法把她的心靈操控住。

Nancy鎮定下來，變得木無表情。

我一邊操控著她的心靈，一邊用心之力在她的靈魂落下禁制，再把她被人輪姦的記憶永久抹除。

單是幫她完成一系列的動作，已經用光了我的心之力，又要等到明天才可以幫其他人施加禁制了。

「啊……咦？我點解……」Nancy有點迷惑，不知道發生了甚麼事。

「Nancy。」我呼喚她的名字。

「Byron……主人。」

「你暫時住喺度，等我搞掂埋其他人先再安排工作俾你。」我說。

「知道。」

「咁你依家。」我脫掉衣物，「用盡所有方法取悅我！」

「係。」Nancy魅笑著說。

雖然在很久很久以前，我早就不再是主管「色慾」的魔王，但是我的好色特質從來都沒有消失，一如以往，我還是那個我，還是那個莫斯提馬。

060 組織軍隊與根據地

Nancy用完美的肉體愉悅我後，我把她留在家中，而我亦沒有外出，跟她一樣留在家中休息。

我在睡房的木櫃中，拿出了那枝注射器——RoTv.2。

當年我和其他魔王的計劃被廖遠吉和其他麻煩的傢伙阻止了，為免身死道消，我強行轉生到現在的世界，可是沒想到竟然會那麼倒楣，竟然會去到低階次元，斷絕了我重新升階為神的可能。

不過，假如RoTv.2的效果是跟RoT一樣，那麼就能夠增加我的壽元，我便可以有足夠時間研究方法來升階為神，只要能夠升神，我就有信心可以奪回我所失去的一切。

我一定要廖遠吉付出代價，一定會再次啟動那個計劃，這一次一定會成功！

「如果佢真係同RoT一樣，咁就可以幫我爭取到起碼一千年時間。」我看著注射器說。

我把注射器放在手臂上，準備把裏面的藥物注射入體內。我沒有多加思考，直接按下注射鍵，把裏面的液體注入體內。那些液體滲入手臂後，我便感到一團冰冷的觸感在手臂散開，除此之外，沒有任何怪異之處。

我放下空空如也的注射器，「已經搞掂？」

我內視自身，可是見不到有任何不同之處，還是那個平平無奇的凡人之軀。

罷了，要是它沒有生效，代表我剩下的時間不多，只能夠在短短幾十年間研發並實行在低階次元升階為神的方法。

時間太少了……

翌日。

今天的任務是幫村內的年輕人施加禁制，要讓最重要的勞動力都成為我忠誠的奴仆。

我按照Janice給我的更表，去到木牆以外的耕種區，見到今天負責耕作的阿龍、阿傑、肥江和幾個老村民，我要先幫他們三人落下禁制，不過要在引起其他人注意之前完成。

肥江見到我在農田旁邊，招手大喊：「咦？點解你會嚟嘅？」

肥江的傷勢並不嚴重，很快便復原了，於是自告奮勇要中止休假。

「我雖然係村長，但係應該都要幫吓手。」我拿起農田旁的鋤頭說。

阿龍和阿傑仍在默默工作，沒有過來聊天。

「肥江，你過一過嚟，我有啲嘢想問問你。」我說。

「好。」肥江放下手中的鋤頭，用乾布抹著額上的汗，穿過農田走了過來，「你想問咩？」

我暗自調動著心之力，把心之力凝於指頭，「係咁嘅……」

我快速用指頭按在他的眉心上，在電光石火之間施加了禁制。

我的力量不足，只能夠使用最簡單的禁制，只要他們有幸到達入道階，便能解開我的禁制，不過在沒有完整力量體系的低階次元內，沒有特殊道具幫忙，是不可能晉升為入道階。

「咦？做咩？」肥江見我按住他的眉心，感到疑惑。

「你唔應該對我有任何意見。」我輕聲說。

肥江徐徐點頭，「係。」

「返去繼續工作。」

「係。」

如是者，我用類似的方法支開了阿龍和阿傑，幫他們種下禁制。

完成了農田的工作，我動身前往下一個目的地——拿取山水的地方。

在村子不遠處的某岩壁上有幾條幼細的管道，是很多年前村民所造，用來把山水引來。每天我們都會派人去拿取山水，補充村子的水源，除了山水之外，我們還會蒸餾海水來提供少量食水。

村民放了很多膠桶來盛載山水，再由負責補充食水的人去把膠筒帶回村中，而今天負責這個任務的人就是阿恩、Mary和迪加。

我見到在岩壁前，Mary扶著手推車，阿恩和迪加則一起把膠筒搬上手推車。

「辛苦晒你哋。」我走過去說。

「咦？你今日都要幫手拎水咩？」迪加問。

我搖搖頭，「只係過嚟睇吓你哋。」

「哦……」迪加掃視著我說。

迪加和阿恩走過去拿起最後一個膠桶，我把握機會把心之力調動到手上，然後走到手推車旁，從後封住Mary的嘴巴，另一隻手按在她的眉心上，在她靈魂落下禁制。

「唔好出聲。」我在Mary的耳邊說。

接著我感受著體內剩下多少心之力。

「應該仲可以。」我心想。

我把心之力換成魔力，接著在空氣中勾畫出魔法陣，對著迪加施展催眠魔法。

「啊！咩事呀？」阿恩走過去扶住昏倒了的迪加。

「佢暈咗？」我明知故問。

「係呀！」阿恩急得快要哭出來。

「唔使驚。」我右手一點，按在阿恩的眉心，「已經冇事。」

阿恩已經被我種下了禁制。

「但係佢暈咗！」阿恩呆了一呆，再哭著說。

「佢冇事。」我伸手按著迪加的眉心，在種下禁制時同時解除了他所中的催眠魔法。

「嗯……」迪加慢慢張開眼睛。

「迪加！」阿恩用力抱著迪加。

「你哋即刻忘記剛才發生嘅事，繼續好好工作。」我站起來說。

三人聽到我的說話，頓時陷入了迷糊狀態，當我走遠時，他們又恢復正常，繼續把水桶搬上手推車。

只剩下Yuki和Miki。

我直接等到夜晚，當Yuki和Miki回到家中時，我借故去找Yuki，說要跟她吃晚飯，再在她的房間內幫她種下禁制，然後在吃晚飯的時候，我悄悄走到Miki身後，從後幫她施加禁制。

完成了。

忙碌了一整天，終於把所有人都收服，至於那些老村民，我不急於幫他們施加禁制，反正他們的用途並不大。

現在算是完成了第一個階段，接下來就加強村子的防禦，始終不知道何時又會有特殊怪物或變異怪物來襲，加上又有擁有智慧的怪物出現，要是我不在村的時候遇到敵襲，這些人肯定會被怪物殺光。

幸好，我已經取回所有記憶，也能夠使用少量心之力，可以幫村子布下一些簡易的防禦禁制，只是威力不會強，不過要趕走那些怪物應該是綽綽有餘。

061 沒有意義

我花費了一星期時間，逐少逐少地幫村子布下防禦禁制，現在高流灣村已經可以阻止一般怪物入侵，就算遇到強大的怪物也能阻擋片刻，讓村民們有足夠時間逃到海上。

加固了村子後，我本打算自己去把塔門清空，再把它佔領下來，考慮到現時人手不多，沒有空閒人手可以發展塔門，便暫時把塔門放下。

今天，我沒有工作。

我取回了所有記憶後，記起了我的目標，也記起了我的仇人。

「去到依個世界，依然有節能集團嘅爪牙……仲有遠吉企業！」

每當我想起廖遠吉，那個把我們害得雞毛鴨血的人、把我逼得轉生的人，我總會怒火中燒，更令我生氣的是，我竟然來到了低階次元，斷絕了我再次升階為神的希望。

「可惡！可惡！可惡！點解會轉生喺低階次元，點解會係低階次元！」我拍著桌子怒喝。

「發生咩事？」Nancy從睡房走了出來。

我深呼吸了幾口，讓那糟透的心情稍為平復下來，「冇事。」

Nancy伸了一個懶腰，走到我身旁吻了我一下。

我拍拍她的屁股，她笑了一笑，再去廚房拿東西吃，我則坐在客廳，好好思索接下來要做的事。

按照目前的情況，村子可以穩定發展下去，有了阿傑等人補充勞動力，糧水已經不成問題，遺憾的是這個世界沒有任何修行法門，就算我召集再多的人類，他們亦沒有方法可以變得更強，所以召集人手已經變得沒有太大意義。

擴充村子沒有意義、召集人手沒有意義，只要我無法變強的話，一切都變得沒有意義。

沒有意義也要繼續活下去，畢竟人生本來就是沒有意義。

沒有意義也要掙扎下去，因為我要奪回我的一切。

「我打算再出去探索。」我說。

這個世界還有怪物，若果怪物的數目夠多，若果有更加多的變異怪物，或許我還有機會。

「幾時？」Nancy從廚房探頭問。

「依家。」

「咁急？你同邊個去？」Nancy嚇得走了出來。

「我自己。」

「出面咁多怪物你自己一個人出去？」Nancy扯著我的手說。

我拍拍她的手，「係，我自己一個去就得，你就住喺依度先。」

「咁好啦……」

我回到睡房，收拾好簡易的行裝，行裝以糧水為主，因為我已經可以使用心之力，不用帶太多武器，所以在武器方面只帶了開山刀和手槍。

我揹起背包，把Nancy留在家中，獨自去找Janice交代我的想法。

Janice在廣場休息，見到揹著行裝的我，馬上站了起來，「你要去邊？」

「我要出去探索。」

「咁突然？」

「係，所以我係嚟同你交代緊住落嚟要做嘅事。」

「請講。」

「喺我離開嘅依段時間，你要安排人手整好哨塔，同埋要肥江、傻榮、阿龍、阿恩搵時間練習好點樣對付怪物，如果有怪物入侵條村，而我又唔喺度，條村就要靠佢哋四個保護０。」

「明白。」

「我要講嘅係咁多。」

我跟Janice交代好一切後，便離開了廣場，從村子的出入口離開。

時間不早，我徒步走到先前停放單車的位置，踏著單車朝市區出發。

我獨自一人出來探索，不是為了增加人手，更不是為了搜索物資，只是為了戰鬥。既然在這個世界沒有完整體系，那麼我就要另闢蹊徑，以不斷屠殺怪物來淬煉肉身，在不使用任何體系的前提下肉身成聖。

我不知道這樣是否可行，不過我只能夠這樣做了。

我全速前進，沒有理會馬路上的怪物，只顧著往沙田趕去。踩了幾個小時，剛好趕及入夜前去到沙田。

入夜後，那些怪物便會通通走到街上，正好迎合了我的需要，因為怪物的數目要夠多，我才可以在戰鬥中得到變強的機會。

快要進入沙田舊墟的範圍，馬路兩旁仍有欄杆阻擋，天色漸黑，不難見到欄杆外有怪物聚集，前方更有怪物擋住去路。我停下單車，把它放在路邊，然後隻身上前。

怪物嗅到我的氣味，一起看了過來，當它們見到有活人出現後，一起發狂大叫，爭先恐後地拔足狂奔。

「十二隻。」我說。

十二隻怪物不懂躲開馬路上的汽車，跌跌碰碰地跑過來，我沒有使用任何武器，徒手面對它們。

世界真奇妙，幾天前的我還要畏懼著這些醜陋的怪物，現在它們已經完全沒有威脅。

怪物來到，我調動了心之力，加強了雙腳的力量，然後跳上半空。怪物們失去了我的蹤影，不知道如何是好，只懂得在原地四處張望。

「果然完全冇思考能力。」

我去到了最高點後，身體被地心吸力拉下去，在下墜同時，我拔出開山刀，朝著其中一隻怪物的頭頂跌了下去，一刀把它劈開一半。

有了心之力作為緩衝，我沒有摔成肉醬。

「即管嚟啦！」我笑著說。

怪物們洶湧襲來，我拿著開刀山，在心之力的幫助下，輕鬆把他們一一斬殺。

「太簡單，咁樣係唔夠……」我看著地上密密麻麻的屍體說。

殺再多的普通怪物也不能夠幫我成神，我要找到變異怪物，強大的變異怪物。

「我記得之前喺新翼嗰陣，有一晚見到有巨人出現……」

我努力回想當天的畫面，那隻在校外俳迴的巨人不是幻覺，它是變異怪物。

「咁嘅話，我應該要去學校附近搵佢出嚟！」

突然，我聽到背後有微弱的聲音，頓時轉身，怎料到迎面而來的是一個拳頭，這一拳很重，把我把得往後倒飛，撞在汽車上。

這一拳的力量絕對是入道階水準，不是普通人可以使出，要不是我聽到後方的動靜再用心之力保護自己，單憑我這具凡人之身，已經被這一拳打得暈迷，甚至死亡。

我從凹陷的汽車中爬出來，「邊個？」

「你係唔係注射咗枝藥？」

「係你？」是失跌蹤多日的阿雯，我差點就忘記了她的存在，「係咁又點？」

「係嘅話……我就要打暈你再帶你走！」

062 戰阿雯

我不知道阿雯為何會這麼強，不過這樣便解釋得到當日她為何比我更快去到車站，在逃跑時又跑得那麼快。

阿雯擺出泰拳架勢，我把開山刀插回腰間，放下背包。

來看看你這個凡人有多強吧！

阿雯率先發動攻勢，我沒有感到任何能量流動，只見到她在我的眼前變成一道殘影，我只能夠憑著反射動作把雙手交疊護在身前，接著便感到臂骨傳來一陣劇痛，就算用了心之力也不能夠把她這一擊的力度完全化解。

「嘭！」我撞在馬路旁的防撞欄上。

很強，不，是現在的我太弱，要是以前的我，哪怕只是一個念頭已足以把這丫頭弄得煙飛煙滅。

想到這點，我對廖遠吉等人的恨意變得更加濃烈。

我從被撞得變形的防撞欄中爬出來，拍拍身上的灰塵。

剛才弄出的動靜，把附近的怪物都吸引了過來，可是我和阿雯都沒有因為怪物的出現而有任何情緒波動。

怪物從馬路兩旁湧至，它們撞在防撞欄上卡在一起，怪物越堆越高，後來的怪物或許會爬過怪物堆。

阿雯甩著拳頭，一步一步走過來，「估唔到你幾捱得，係因為RoT.v2嘅效果？」

不，這是我本來的力量，不過她是如何在低階次元晉身到入道階？是透過改造手術？

對了，這是一個醫學低階次元，常見於醫學次元的升階方法就是透過不同的醫學方法來強化肉身，類似魔法體系中的白魔法和修真的體修法門，他們以身體作為武器，透過不斷的訓練來加強肉體的強度，最終肉身成聖。

這類升級路線可說是無跡可尋，你永遠不會知道你的訓練有沒有作用，比起艱苦的訓練，修者的機緣顯得更為重要。

雖然我未奪回「骸骨」以取回我的所有力量，但是我還霸佔著魔王的稱號，還受到大千世界的氣運加身，只要知道她是如何踏入入道階，我便能參考她的做法，再透過不斷訓練肉體來肉身成聖，所以我一定要把她拿下，種下更強大的禁制來操控她，奪取我需要的情報。

阿雯再次從我眼前消失，我頓時跳上半空，怎料到阿雯竟捕捉到我的動作，地上掀起一陣沙麈過後，我便被重擊打得如斷線風箏般往後倒飛，撞在馬路上，拖行出長長的坑紋。

我估計錯誤了，她能夠在不動用任何能量、法訣、功法便追到半空來，絕對不是普通的入道階，是快將進入「得道階」的修者。

基於整個大千世界有著不同的體系，所以我們會以凡人階、入道階、得道階、半神階和神階來劃分不同層次的修者。

再這樣下去，我的心之力就會被她耗光，我堂堂大魔王要敗在這個黃毛丫頭手上？

不可能！

哪怕我的能力要在普通人面前暴露，也要把她擊倒，我要以雷霆萬鈞之勢把阿雯制伏，再幫她種下禁制。

阿雯走過來，我再次站起身，拍掉身上的灰塵。

「跟我走，或者死。」阿雯握著拳頭說。

「哈哈！死？」我咧嘴而笑。

「笑咩？」面對我的狂笑，阿雯顯得有點尷尬。

「先唔講你有冇能力殺死我，你頭先先講過係要打暈我帶走，即係你有原因唔可以殺死我。」我嘴角上揚地說。

「係又點？我照將你打暈！」阿雯用力踏地一步，瞬間出現在我的身前。

我先用心之力接住了阿雯正面一拳，接著把心之力轉換成魔力，再使出簡易的火屬性魔法。

「點解會有火？」阿雯被突然出的火焰嚇了一跳。

怕火是生物的本能。

阿雯的一剎那吃驚，成就了我的寶貴機會。

在阿雯被火焰嚇得往後退去的同時，我及時抓住了她的脈門，再把已凝聚了心之力的手按在她的眉心，強行幫她種下禁制。

「啊！」阿雯叫了一聲，全身乏力。

我沒有放鬆，繼續把心之力注入她體內，一直完善著她靈魂上的禁制。她的實力比較強大，所以我不能夠中止心之力的輸出，否則禁制將會失效，而我亦沒有足夠的心之力再次施展禁制。

兩旁的怪物越堆越多，用不了多久，便會有怪物攀越欄杆。

我管不了周圍的怪物，只可以集中精神去完善禁制。

「再繼續落去就會用晒心之力。」我心想。

不論我如何去完善禁制，始終都未能完全操控阿雯。

「區區人類……區區人類！」我咆哮一聲，把心之力一下子灌輸入去阿雯的靈魂中，誓要一口氣把禁制完成。

要是花光了所有心之力，我不止沒有辦法對付周圍的怪物，更會陷入虛脫狀態，不過要是禁制完成，我便可以借助阿雯的力量來脫險。

這是一場豪賭。

「死就死！」我感到全身的力量突然抽空，雙腳一軟，跪在地上，這是花光心之力的副作用。

「成功？」我流了一頭大汗，望著阿雯問。

附近的怪物衝破了欄杆，如潮水湧來。

阿雯一動不動地站在原地，用沒有感情的眼神望著我，與此同時，怪物已經湧至。

剛取回記憶便要被這些低賤的怪物殺死？

阿雯伸出手，扶起了我，「你冇事丫嘛？」

成功了！

「啲怪物嚟到啦！快啲帶我離開依度！」我大喝。

「知道。」阿雯牽著我的手，用力一跳，把我拖上了半空。

阿雯帶著我跳了幾跳，去到某唐樓的天台。

我們二人站在天台上，看著下方馬路上的滿滿屍潮。

我第一時間跑向身後，檢查天台的大門，確保已經鎖上。到明天為止我都不能夠使用心之力，不得不小心一點。

「今晚我哋就喺依度休息。」我鬆一口氣說。

「知道。」

此時我才想起背包還在馬路上，於是命令阿雯幫我去取回，阿雯聽到命令後直接從天台躍下，在屍潮中穿梭，如入無人之境，輕易把背包拿了回來。

我從背包拿出睡袋，把它鋪在地上，再睡在睡袋上，「你都搵個位瞓。」

為了在阿雯的身上施加禁制，我累得隨時隨地都可以睡著。

阿雯站在我身旁，沒有任何動作。

「做咩仲 唔瞓？」我問。

「我瞓唔慣硬地。」阿雯說。

「咁……」我爬了起來，「你瞓睡袋。」

「唔該。」阿雯睡在睡袋上。

我睡在硬地，用背包當成枕頭。

「你講吓你嘅過去，RoTv.2到底係乜嘢，你又係點得嚟？」我側臥在她身旁，看著她問。

063 阿雯的過去

我們臥在唐樓的天台，看著黑夜中的繁星，聽阿雯說出她的過去。

阿雯本名是陳希雯，父親陳淵龍是節能集團科研部的成員，某研究小組的主管。

RoT已研發多年，可以說是世界上最成熟的醫療技術，而阿雯的父親陳淵龍是負責研究RoT所引起的一切副作用及其解決方法。根據他的研究，RoT的常見副作用包括頭痛、肌肉痛和發燒，而這些副作用通常會在接受手術的一星期內逐漸消失。

陳淵龍是個認真工作的人，除了公司的要求外，還會額外進行實驗，讓不同的動物來接受RoT，看看牠們會有甚麼反應或後遺症。

在十數年前，陳淵龍成為了研究小組的主管，他帶領小組所做的第一件事，就是用大量老鼠作為RoT的實驗體，然後把實驗體分開來飼養，確定了牠們在RoT的影響下，能夠大幅度增加壽命。

在老鼠接受手術後的第十年，他發現老鼠突然變得極具攻擊性，於是把實驗結果上報，可是公司高層卻不理會研究結果，仍然繼續使用RoT。

陳淵龍後來還發現了，被發狂老鼠咬中的老鼠也會出現同樣的攻擊性，於是他有了一個大膽的假設，要是人類生存到一定的時間，或者會出現同一種攻擊性並且是具備傳染能力的。

為了解決這個副作用，他用了很多時間去研究，經過多次試驗，終於找到一個方法可以治療發狂的老鼠——陳氏超體能手術。

只要幫發狂的老鼠進行陳氏超體能手術後，牠們就會回復本性，其傳染性也會消失，實驗體完全康復。

陳淵龍之所以會想到這個解決方法，是因為他就是陳氏超體能手術開發者的後人。

他利用研究成果把陳氏超體能手術和RoT混合新的醫療技術，命名為RoTv.2，只要接受了RoTv.2，便可以同時得到RoT的長生效果和陳氏超體能手術的體能強化效果。

陳淵龍把RoTv.2成果上報，結果竟然被公司開除，並把他告上法庭。

萬念俱灰的陳淵龍，帶著研究成果回到家中，並告知自己的女兒，RoT終有一天會把世界毀滅。陳淵龍把僅餘的一枝RoTv.2交給女兒後，吩咐女兒把末日的最後希望保存起來，必要時把它交給政府，然後在家中上吊自殺。

最後，RoT果然引發了世界末日，阿雯決定要把RoTv.2送去政府，讓政府把RoTv.2量產，解救末世危機。

至於阿雯實力踏入了入道階的原因是，她在小時候便接受了陳氏超體能手術，並對手術有著前所未有的適應力，實力一日千里，是歷代最強大的受術者。

「原來係咁。」我看著夜空說。

阿雯說完自己的故事後，便閉目入睡。

我睡不著。

我走到天台邊緣，看著下方的愚痴怪物在馬路上漫無目的地遊走，這些怪物的出現，是不是節能集團有意造成？若是如此，節能集團的負責人——李懷到底有甚麼打算？

我吹了一陣夜風後，回到阿雯身旁，枕在背包上。

得到阿雯的情報，我知道要在這個小千世界變強，就要接受陳氏超體能手術，不過RoTv.2明明是有陳氏超體能手術的效果，為甚麼我注射過後卻沒有任何變化？或許RoTv.2除了注射之外，還需要外科手術協助方能發揮效用。

我望向睡著了的阿雯，見識過她的入道階實力，令人妒忌非常……

可惡！我竟然淪落到妒忌一隻螻蟻！

不要再想太多了，睡不著覺也要休息，凡人之軀可禁不起操勞。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

晨光刺目，我不得不醒過來。

睡了一晚地板便弄得背脊有點疼痛，凡人之軀的確脆弱，除了背痛之外，我還是感到仍有睡意，昨晚的睡眠質素實在太差了。

「你醒嗱？」阿雯把一隻腳放在天台邊上拉根。

我閉目感受空氣中的浮游能量，可惜不論嘗試多少次，還是甚麼都沒有。

「你知唔知道如果想做陳氏超體能手術，要去搵邊個？」我問。

阿雯搖頭，「唔知道，就算知道，依家香港變成咁，你都唔會搵到人幫你做手術。」

我嘆了一口氣。

「不過你注射過RoTv.2，唔需要再做超體能手術。」阿雯說。

「但係我感覺唔到身體有任何改變。」

「阿爸冇同我講過RoTv.2嘅生效方法，所以……」

「我明白。」我搭著阿雯的肩膀，「跟住落嚟我要繼續修煉，所以你先返去高流灣村，你知唔知點樣去？」

「我知道。」

「因為你跟蹤過我？」

「係。」阿雯的禁制令她必須要對我誠實。

「咁點解你冇夾硬搶返枝RoTv.2？」

「因為我想睇吓你會唔會係適應者，假如你注射左之後，又成功發揮到佢嘅作用，就可以用你身體入面嘅抗體去製造疫苗，幫呢個世界回復正常。」

「即係你當我係白老鼠？」

「係。」

從我見到阿雯的力量後，我就一直很疑惑，當初在車站的時候，她大可以奪回RoTv.2，然而她沒有這樣做，果然是想把我當成白老鼠。

「咁你依家馬上出發，去到高流灣村之後，你要負責防衛工作，唔好俾任何人或者怪物入侵高流灣村。」我說。

「咁我依家出發。」說罷，阿雯便跳到另一座唐樓的天台，很快便從我的視野中消失。

見到阿雯的力量，我想起所有的中國軍人、警察和香港警察，都接受過這個手術，世界那麼大，對手術有着同等適應性的人，一定不止阿雯一個，那麼為什麼香港還是淪陷了？難道他們都沒有出手？還是他們已經在其他地方建立了他們的樂園？

目送阿雯離開後，我走到天台邊緣，觀察地面的情況。

太陽升起後，馬路上只剩下很少怪物，其餘怪物應該回到建築物內。

「好，繼續去搵變異怪物。」

我打開了天台的門，用樓梯往地面走去。

064 尋找那巨人的身影

馬路上有零零星星的怪物，我很懷疑它們為甚麼可以脫離生物的需求，不用吃喝、不怕流血、生命力極強，除非它們是修者或者是神明，可用體內的能量來供給肉體所需，可是它們只是普通的怪物。

真是奇怪的生物，若有機會的話，一定要捕捉一些怪物回去做收藏品。說起收藏品，我就想起了上輩子收集的各種奇珍異獸，到底還要花多少時間才能夠奪回一切……

我回到學校，在學校附近亂逛，看看能否找到那隻巨人。

路上怪物不多，我沒有刻意躲避，除非真的攔在我身前，否則它們很多時候都沒有發現我。

我在附近逛了幾圈，也沒有發現。

「繼續喺度行都冇咩用。」我看著天上的太陽，時值正午，差不多要找休息的地方，「去下一區睇吓咩環境。」

既然找不到巨人，我打算離開沙田，前往九龍區。九龍區人口較為密集，應該會有更加多怪物，我不知道變異怪物與怪物數目有沒有關係，不過只要怪物數量夠多，出現變異怪物的可能性自然會更高。

要前往九龍區，我要找回掉在路上的單車，否則走路的話實在太累了。我回到舊墟的外圍，去到先前放下單車的位置，可惜單車已經被怪物踩成廢鐵，不能使用。

「冇單車咪要行路去九龍？」我按著額頭說。

在我在思考到底要直接出發還是去找新的單車時，我感到後方有股令人發麻的殺氣突然出現，我隨即使用心之力凝於雙腳，用力往前衝去，在我衝前的那個瞬間，身後傳來一陣風壓，然後是震耳欲聾的巨響。

我被衝擊波弄得飛躍起來，飛到遠處，重重地把腳下的汽車踩扁。

我回首一看，見到我的目標——變異巨人。

巨人全身赤裸，全身都是由人類堆砌而成，一個個臉容痛苦的人臉貼滿身上各處，它身高恐怕有幾十米，比起後方的唐樓還要高得多，剛才一拳甚至把馬路打出一個大坑洞，破壞力驚人。

問題是：它是如何躲藏，又是如何突然出現在我身後？

不管了，出現了便好，就拿你來當作我成神的踏腳石，用實戰來淬煉我的肉體，讓我可以在這個低階次元升階為神，奪回屬於我的所有。

巨人的頭是一個用人類搓成的圓球，它用凹陷的雙目瞪著我，害我起了一身雞皮疙瘩。

我不是懼怕它的容貌，而是它的實力，它很強，比起阿雯還要強。

我拔出腰間的開山刀，把背包掉到一旁，嚴陣以待。

巨人仰天長嚎，聲音之大差點就把我的耳膜震穿，附近所有的玻璃窗應聲爆開。

碎開的玻璃如雨落下，巨人在玻璃雨中大步跑來，每一步都弄得地動山搖。

先試試它的抗打能力。

我把心之力轉換成魔力，再於空氣中畫出一個魔法陣，然後使出風屬性的風刃魔法。

一道道風鐮正面吹向巨人的胸口，在它胸口切出了幾條血痕，不過可以看得出只是皮外傷。

「好強嘅硬度。」我轉身逃跑，先跟巨人拉開距離。

剛才的風刃魔法足以把一般怪物切開一半，可是只能在巨人胸口留下幾條血痕，證明巨人並不止巨大，身體的硬度亦很高。

我在馬路上狂奔，後方巨人緊緊跟隨，而周圍的怪物竟然沒有因為巨人造成的噪音而走過來，反而朝著相反的方向逃去，所有怪物都在逃離巨人。

巨人伸手抓來，我把心之力凝於雙腳，用力一跳，盡量跳到遠處以躲開它的手。在我著地一刻，我再止住去勢，反過來轉身躍起，如炮彈般飛向巨人的胸口。

要淬煉肉身就需要埋身肉搏，剛才的風刃只是讓我對於它的強度有一個初步的了解。

我緊握拳頭，注入心之力，重重地擊在巨人的胸口。

「嘭！」

巨人的胸口被我打得凹陷了一點，整個人往後退了幾步。

只是幾步。

若沒有武器幫忙，我殺不死它，可是它體形巨大，一般的武器又沒有用。

巨人穩住身體後，馬上朝仍停留在空中的我揮出一拳。我做好準備，在它的拳頭來到之際擺動身體，雙腳踏在它的拳頭上，踏在它的指骨上用力一蹬，急速飛到遠方，跟它拖開了百多米的距離。

巨人疑惑地看著自己的拳頭，好像不理解為何我可以借助它的拳勢退到那麼遠的地方，它會有這個舉動，證明它有一定的思考能力。

我發現變異怪物跟普通的怪物不同，雖然它們都沒有人類的高等智慧，但是卻擁有一定的思考能力，會察覺到危機，會有殺意以外的輕微情緒。

巨人從遠處跑來，雖說我們之間隔著百多米距離，但是它體形太高，只要走幾步便可以來到。

它沒有打算放過我，我也沒有打算放過它。

以我現在的心之力存量，要殺死它有點難度，不過要是完全沒有難度，那麼就不能達至淬煉肉體的效果。

試試用其他力量體系的招式吧！

巨人襲來，又使出了招牌揮拳。

拳風迎面壓來，單是如此可怕的風壓，已足已把任何人壓在地面上。我憑著心之力的幫忙，沒有受到拳風影響，在它揮拳同時，我把心之力凝於拳上，針對它拳頭上的某一點揮出猛烈一拳。

「嘭！」

巨大的拳頭與細小的拳頭撞在一起，一時之間竟沒有分出高下。

巨人真的很強，可是，心之力就是如此霸道的力量。

我的拳頭打碎了巨人的一節指骨，是一個好的開始。

「可行！如果佢只係怪物嘅放大版，我要殺死佢就一定要破壞佢個頭。」我看著它的頭說。

巨人收回拳頭，側頭看著我。

我衝了過去，在它的身前躍起，一拳打在它的下巴，把它打得往後仆下去。

巨人倒下，掀起了大量灰塵，更把兩旁的建築物弄壞。

我從天而降，降落在倒地巨人的胸口上，然後我朝著它的頭跑去，打算乘它倒下的機會打碎它的頭骨，看看能否在它的頭骨內找到它的本體。

好多文

哩個位停

萊納

用能力去操縱人好似少左某種感覺咁
個人覺得令佢地甘心臣服你會更爽

會唔會擺上紙言？

有好多文

點解會突然咁多文嘅

065 對付巨人

我跑到巨人的額上，單膝跪下，把心之力凝於拳上，對準它的眉心一拳轟下去。

「嘭！」

巨人的額頭碎開，一件件怪物屍體炸到四處都是，我全身都被它們的暗紅色血液和肉塊沾污。

很臭的腐肉味道。

單是這一拳，已經用了快將三成的心之力。

我看著它額頭的傷口，裏面是密密麻麻纏在一起的怪物，看來它裏裏外外都是由怪物堆砌而成。在這個被挖空了的傷口內，見不到它的本體，這一拳浪費了。

巨人受了我的一拳，勃然大怒，快速爬了起來。我抓住它額上其中一隻怪物的手，吊在它的臉上。巨人體形巨大，單是爬起來的作用力已差點把我吹飛，我死命抓住不放，巨人知道我的位置，於是不斷扭動腦袋，想要把我摔出去。

剩下的心之力不多，就算我再用同一招對付它，亦沒有足夠的威力把它整個腦袋打碎。

巨人伸手拍向自己的臉，想把我當成蟲子般拍死。

開玩笑，我可不是蟲子！

它的手快速拍下來，我及時鬆開了手，讓身體自由落下，在墜落的同時，它用力拍打自己的臉，這一掌很大力，掀起了一陣強風，令我墜落的速度加快。我拔出開山刀，用力插在它身上，拖出長長的血痕，希望可以藉此減緩跌勢，最終成功掛在它的肚皮上。

被我割開了一道傷口，它的怒氣更甚，雙手瘋狂拍下。

我拔出卡在它肚皮上的開山刀，繼續朝下方急墜，它馬上改變拍擊的軌跡，瞄準我將會出現的位置拍來。空中沒有借力之處，我不能夠隨意改變軌跡，然而我並不是普通人，是精通各種力量體系的魔王。

我把心之力轉換成魔力，用浮空術止住了跌勢，令它一擊落空。

攻擊接連失誤，它憤怒到極點，雙手雙腳又拍又踢，把附近所有建築物摧毀。

我在它身上飛來飛去，躲開它的怒氣亂攻，等待合適的攻擊機會。

心之力逐漸減少，除了要預留心之力擊殺巨人，還要保留一定的心之力來防身，免得解決了巨人後卻被普通的怪物圍殺，可是就算不保留心之力，此時此刻我並沒有足夠的心之力去幹掉巨人，不如先放棄它？

天啊！為甚麼不讓我轉生在魔法或者修真世界，哪怕是低階次元也好，總比這個低階醫學世界要好得多。

在我胡思亂想的時候，巨人一掌拍過來，我來不及閃避，硬吃了它一掌。

我如炮彈飛墜，直撞地面，再反彈上半空，然後墜落在馬路上，拖出一條長長的坑紋，把路上的汽車都撞開。

媽的，這一掌又扣減了我兩成的心之力。

該怎麼辦？

巨人咧嘴大笑，大步走來，想把坑洞內的我抓出來。

我爬出坑洞，轉身奔跑，逃離巨人的追捕。

巨人踏出一步等於我跑了好百幾步，難以擺脫，於是我往身旁的樓宇跑去，用屋苑來阻擋巨人的去路。

以巨人的龐大體形，不能夠走入樓與樓之間的窄小通道，為了追捕我，它不惜一切撞倒了大樓。

大樓倒塌，大量亂石從天而降，我用心之力加快腳步，脫離了倒塌的範圍，免於被亂石所傷。

巨人如履平地，一直追趕，沒有減慢過速度。

我不能夠再花費額外的心之力了，要跟它速戰速決。

我再沒有逃跑，停留在原地，望著在廢墟中大步踏來的巨人。巨人見狀，跑得更快，在奔跑同時一手朝我壓下。

巨手來襲，可怕的風壓把我按在地上，我用心之力附加於雙腳，主動朝巨手跳去，從粗大的手指間穿過，沿著它的手臂往上跑，衝向它的頭部。巨人想把我攔在手臂上，於是用另一隻手猛然拍下，我立刻加大心之力輸出，快得如像瞬移般出現在它的臉上。

「喝！」我一拳轟出，打在它額上的傷口，不過這一次我小心操控力量，讓所有的能量壓成一線，毫不外洩，通通用來貫穿它的頭部。

「嘭！」

巨人被我打得頭往後仰，眉心傷口內多了一個貫穿而過的大洞，我馬上使用浮空術追上，看看能否在大洞之中看到它的本體。在傷口之內，有一大塊類似結晶的東西，結晶的上方已被我摧毀，在結晶之內有一個人，那個人就是它的本體。

只要我入到傷口，再對準結晶揮出最後一拳，就可以了結它的生命。

巨人怒極咆哮，一手抓來，我立刻用浮空術飛到更高的地方，先躲開攻擊。

太幸運了，想不到我的絕地反擊竟成功找出它的弱點。

巨人瞪著半空上的我，發狂地咆哮。

「受死！」我俯衝下去，飛向它頭上的大洞，直衝入去。

巨人想把急墜中的我抓住，然而我的速度實在太快，它根本追不上，於是我沿著它的手臂俯衝，衝入了它的眉心。

在眉心之中我急速停下，站在那結晶之上，除了一丁點心之力外，剩下的所有之力都用於這一拳。

我吐出胸中廢氣，握緊拳頭，對腳下結晶揮出最後的一拳。

「嘭！」

結晶應拳粉碎，裏面的怪物被攪成碎片，失去了核心的巨人馬上停止活動，更往後倒去，我用剩下的丁點心之力使出浮空術，在它仆倒的時候飛往遠方某座大廈的天台。

在天台上，我看著沙塵滾滾的廢墟，在廢墟之內，有一條橫臥的巨大屍體。

巨人死了。

我耗光了心之力，全身虛脫，難以用力，所有肌肉更因剛才的戰鬥弄得疼痛萬分，不得不靜下來休息。

「啲嘢食連埋個袋都留低咗喺舊墟……」我看著幾百米外的舊墟說。

還是先在天台休息一會兒，再回去舊墟取回行裝。

這具弱小的凡人之軀已到極限，希望復原之後，身體會變得更加強壯。

我索性臥在天台上，讓肌肉可以稍為休息，怎料到體內卻出現異動，所有細胞出現了奇妙的改變，除了剛才的肌肉疼痛感之外，我更感受到全身上下都出現一陣難以言述的痛。

這種痛十分奇怪，好像有無數的小刀在切割著我的身體，疼痛深入骨髓，直達靈魂。

「唔通係RoTv.2開始發揮作用？」我心想。

我頓時盤膝而坐，守住心神。

痛楚一直加劇，我感覺到骨、肉、經脈，在劇痛的洗禮下，變得更為堅韌，這份痛楚有點像體修的原理，正在淬煉著我的身體，或許RoTv.2的觸發條件就是身體的使用程度，RoTv.2就像一條鎖匙，開啟了凡人進化的可能，就算是在這個沒有任何能量的世界，凡人還是有一線機會。

那麼就可以說明，為何阿雯單憑適應性高便踏入了入道階，因為適應性高，加快了她身體變強的速度，哪怕是普通的體能訓練都可以大大加強她的身體強度，至於那些警察，應該就是正常的效果，所以他們就算比正常人強，但也在常理水平，去不到阿雯的程度。

我身為魔王轉生，擁有「妒忌」稱號的大氣運加身，我相信一定可以把握這一線機會，成為這個世界第一個升神的凡人。

月頭加更

的確係

唔知巴打答過未，想問下姐係23:59用曬， 一到00:01就會補滿，定係要等24個鐘?

Pish

好多文
喺penana改錯字好似方便d

066 大老山隧道

我在天台上一直呆坐，任由體內捲起一場狂風暴雨，如旁觀者般觀察著體內的變化，現在可以做的事只有靜靜等待，靜候暴風結束。

在這段煎熬時間，我想起就算肉體到達了神體水平，要升階為真正的神明還需要該小千世界有足夠的能量，然而我並不確定這個世界有沒有足夠的能量供給一個人類升神。

正常來說，低階次元是不會出現神明，然而曾經有一些天賦異稟的強者，順利在低階次元升神，而次元又提供得到足夠的能量幫強者升神，可見並不是低階次元的能量蘊藏量不足，而是在低階次元沒有完整的升階路線，令凡人難以升神。

當然也有修者在低階次元達到了升神水平，可是基於種種理由，次元無法提供足夠的能量，以致修者空有神階之名，不具神階之實。

在我把身體淬煉到神階水平之前，我並不會知道這個次元能否讓我順利升神，不過這一切都並不重要，因為升神之路十分漫長，而且擔憂也改變不到結果。

只願一切順利。

痛楚持續了大半天，直至深夜時份，我才從差點崩潰的狀態中恢復過來。

我流了很多汗水，把地板弄濕了一圈，全身衣物都濕透了。我緩慢地站起來，深呼吸了幾口氣，抖震地握緊拳頭，感受著體內的變化。

「身體的確變強咗，只係幅度冇想像中咁大。」我鬆開了手，肚子傳來一陣叫聲，「好肚餓，好口渴……」

用了大半天時間去抵抗疼痛，是時候要回去取回行裝。

我的心之力已經用光，不能夠使用浮空術飛回舊墟，只好徒步走去。離開了天台後，我回到地面，走過巨人弄成的廢墟，向舊墟進發。

哪怕時值夜深，路上都沒有任何動靜，看來巨人把附近的怪物都嚇走後，它們再沒有回來。走著走著，我便回到放下背包的舊墟，幸好背包毫髮無傷，仍然放在原位。

我拾起背包，看著前方的幾個坑洞，都是在巨人奔跑時弄出來的，回想那巨人的實力，恐怕已經到了入道階的巔峰。

我從背包拿出糧水，先喝夠水、吃夠罐頭才去找地方休息。

飢餓是最好的調味料，冰冷的罐頭也變成了人間美食。

坐在馬路上的我，用衣袖抹去嘴邊的污跡，把空罐頭掉在地上，再站了起來。

阿雯應該已經回到高流灣村，有阿雯作為援軍，就算遇到變異怪物都應該不成問題。

夜風拂面，我閉上雙眼、張開雙手，感受沙田的寧靜。

吃飽喝夠後，我收拾好行裝，揹起背包，去找一處安全的地方睡覺，免得那些怪物突然回來，而我又因沒有心之力對抗而白白死去。我環顧四周，兩旁的唐樓應該是不錯的選擇。

所有的唐樓都設有大閘，沒有密碼或者鎖匙是不能進出。我沿著路走，看看會不會找到沒有鎖上的大閘，可惜沒有任何發現。

在那邊有輛重型貨車泊在路邊，或許可以借助它。

我走到貨車旁再爬了上去，去到貨櫃的頂部後，目測這裏距離唐樓一樓不算遠亦不算近，單純伸手摸去，是碰不到唐樓的邊緣。

慢著，怪物們不懂攀爬，其實我不用走入唐樓休息，就這樣睡在貨車頂也可以，不過考慮到怪物們有跳樓的習慣，貨車的停泊位置不是太好，上層若有怪物躲藏，它們可以隨時跳下來攻擊我。

那麼先試試看吧！

我見到有個窗子打開了，而窗子沒有窗花，應該可以跳過去。

我想利用有限的車頂助跑，於是先去到車頂的邊緣，對準窗子，助跑跳出。經過巨人之戰，我的身體變強了，連帶體能也變強了很多，所以輕鬆穿過窗子，跳了入去。

穿過窗子後，我撞在床架之上，沒有受傷。

此房間內有床和衣櫃，衣櫃裏面只有衣物，而床下沒有虛位，不會有人或怪物躲藏。我集中精神，試試感應附近有沒有任何生物。

沒有，感應不到任何生物或怪物該有的情緒。

不過還是需要好好檢查，我只剩下手槍，於是拿著手槍，鬆開保險，提槍檢查屋子。

這裏有兩間睡房，一間廚房，一間廁所和飯廳，屋子不大，很快便確認沒有人也沒有怪物躲藏。

很累。

我確定好大門鎖上，再關好窗子後，便臥在床上，昏昏入睡。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

翌日，我把屋內剩餘的少量罐頭、餅乾放入背包，再把廚房內的幾把菜刀帶上便離開了。

回到馬路上，仍舊沒有任何怪物。

我走過巨人弄出來的廢墟，在它的龐大屍身旁邊路過，向著大老山隧道走去。

穿過廢墟，去到末日之後我沒有踏足過的區域，馬路上除了車龍之外，還有不少屍體，弄得整條街都臭氣熏天，我把一些乾淨的衣物圍在鼻上，稍為阻隔臭味。

走了個多小時，解決了一些攔路怪物，終於去到大老山隧道的收費廣場。

整個廣場都塞滿了車，還可以見到有一些消防車、警車、救護車卡在車群的中間，可以推斷在災難爆發初期，政府仍有提供救援服務。

四周都是慌忙逃生的痕跡，大大小小的雜物散落一地，還有一些人類的殘肢和屍體，所有人的死況都很慘烈，被咬得沒有一片好肉。

我在車龍中行走，去到隧道入口，見到九龍方向的隧道入口被橫放的汽車和雜物塞住了，而往新界方向的那邊隧道，卻沒有被雜物阻擋。

難道有人在隧道裏面？

好，就看看路障後面的隧道，是不是有人在躲藏。

我爬過橫放的汽車，走進隧道，隧道內漆黑一片，伸手不見五指，我有帶上叉滿電的手提燈，剛好可以拿來使用。我先亮著手提燈，再放鬆身體感受周圍的「情緒」，在入口附近，沒有生物的情緒，或許把隧道口封鎖的人已經離開了？

隧道內很焗，沒有新鮮的空氣，不過仍可呼吸。

此處同樣有密密麻麻的車龍，跟外面的最大分別，是大部份汽車都沒有關上車門。走了一會兒，前面有倒在地上的警察電單車，在電單車旁邊有一具穿著警察制服的屍體。我走過去一看，見到屍體頭部凹陷，是被人用重物打死的。我搜索屍體的隨身物，可是他的裝備都被人收走了，只剩下車匙。

全香港警察都接受了陳氏超體能手術，難以被普通人殺死，所以殺警的人同樣是警察嗎？不過受術者也是人類，就算他們的體能多強，要是被人偷襲，還是會死的。

我背靠著倒地的電單車，反手托著它，再慢慢把它推起來。放好電單車後，我坐了上去插入車匙。

我這輩子沒有學過駕車，莫說電單車，不過在上輩子的漫長歲月中，我可不止懂得駕駛電單車，連機甲、反重力浮空艦、飛龍等等，我都懂得操控。

我扭動車匙，發動引擎，「終於唔使行餐死。」

入嚟FOLLOW 可以睇埋星期日外傳

067 攔途截劫

我騎著電單車，在車龍之間直衝。

除了警察的屍體外，隧道內比起外面還要乾淨得多，既沒有其他屍體，也見不到有甚麼雜物。

由於汽車都開了車門，我在行駛時需要十分小心，免得碰到車門而弄出車禍。

駛到中途，我察覺到右邊有件物體快速飛來，是瞄準我的頭部而來。我先用心之力護住頭部，硬吃那擊，再裝作被它擊中，飛出電單車外。由於電單車仍有動力，所以它繼續衝前，未有倒下，很快便消失在我的視野中。

沒有電單車的照明，世界變得漆黑一片。

是人類？是有思想的怪物？

我倒臥在地，觸摸到那飛來之物是一枚石頭，剛才一擊的力度不算怎樣，不過能夠擊中高速移動中的我，投石人的預判能力和力量操控皆不錯，要不是這裏離高流灣村太遠，我應該會把那人收為己用，帶他回去村子。

我伏在地上假裝昏迷，靜觀其變。

行兇者很小心，沒有馬上過來。

我細心感應附近所有的生物情緒，沒有怪物和野獸的殺意，可以確定附近沒有怪物，然後我感應到有三個複雜的情緒，是緊張、害怕、刺激、興奮等等。

有人從我身後接近，他們直接走過來，先停留在遠處觀察。他們拿著火把照明，在壁牆上映照出一個個搖曳的人影。

隧道內的氧氣本來不多，竟然還使用火把。

「阿海，咁樣做會唔會唔係咁好……」是一把幼稚的男聲，應該是未成年的男孩。

「唔好嘈！你唔記得炳權係點死？就係我哋太相信人類！」

阿海的聲線十分沙啞，像吸了好幾年香煙後，被弄壞了嗓子般。

「我過去睇吓佢死咗未。」還有另一個男人在說。

總共三個男人，其中一個是小孩。

「唔好，Vincent你過去睇。」阿海說。

「吓？點解我去？」Vincent就是那幼稚聲線男孩。

「點？你唔想去？」阿海帶著怒意問。

「唔係……」

我聽到有腳步聲接近，是那小男孩Vincent。

Vincent走了過來，蹲在我身旁，伸手過來想看看我有沒有呼吸，我猛然張開眼睛，把他嚇得張大嘴巴，此時我一手抄出，掐住他的脖子，再站了起來，握著他的頸把他提了起來。

「啊——」Vincent抓住我手，發狂掙扎。

「Vincent！」阿海大喊。

另一個男人拿著木棒衝過來，想要打斷我的手。

很正確的判斷，因為我現在只是用手掐著Vincent而不是用刀，他有足夠時間阻止我。

木棒男的樣子很普通，身形也不突出，為救同伴，他高舉木棒，瞄準我的前臂敲下去。我伸出另一隻手，捉住他的木棒，他露出驚訝的臉容，看來是想不到他全力揮下的一棒，竟會被我輕易接住。

「放開佢！」木棒男咬牙切齒地說。

「冇可能。」我說。

木棒男索性鬆開了手，一拳打開我的臉，我頭往側擺，躲開了這一拳。

他的實力比阿龍弱，只能算是正常十七、八歲的男性水平。

我放開了Vincent，然後撲向木棒男，用力把他按在地上，再拿出菜刀架在他的頸上，「全部人同我停手，如果唔係我就殺死佢。」

「車神！」阿海大喊。

被我用刀架在頸上的車神正驚慌地看著我。

「你哋總共有幾多個人？」我問。

阿海沒有回答。

「唔答我問題，我就殺死佢。」我說。

「四個人。」

「仲有一個人呢？」

「佢唔喺度，佢喺再前少少。」

「點解你哋要攻擊我？」

「因為你穿過我哋嘅隧道，我哋唔知你係好人定壞人，所以——」

「所以你哋就可以隨意殺人？」我笑著問。

阿海不敢回答。

不問一句就攻擊我，甚至是抱著殺死我的決心來攻擊我的頭部，我很欣賞他們的做法，沒錯，殺人就是如此輕易的一件事，只不過現世的價值觀把我們束縛著，令我們不能夠隨意殺人。

是保護自己也好，是想滿足慾望也好，殺人本來就是很普通的一件事，只有無盡的殺戮可以讓人成長。

「非常好，你叫車神係唔係？」我看著菜刀下的人問。

「係……」

「我好欣賞你哋。」

「咁……可唔可以放——」

我一刀壓下去，把車神的頸斬開，鮮血從傷口一直噴出，噴得我滿臉都是。

「車神——吖！」阿海崩潰地大喊。

「到你。」我拿起菜刀，走向阿海。

「唔好……唔好過嚟！」阿海往後倒退，拿著火把在身前搖來搖去，想用火把我逼退。

「你殺過幾多個人？」我問。

「唔好過嚟呀！」阿海痛哭搖頭。

「你殺人嗰陣，佢哋有冇機會求饒？」

「唔好呀！」阿海退到牆壁，不能再退了，竟把火把掉了過來。

我躲開火把，走上前抓住他的手臂，把菜刀架在他的頸上，「面對死亡有咩感覺？」

「唔好……」阿海嚇得尿了出來。

很美味的恐懼情緒，只有殺死活人才可以品嘗到這一份美味的感覺。

我咧嘴而笑，看清楚阿海臨死前的美妙表情，一刀割下，把他的喉嚨割斷。他雙手抓住傷口，跪在地上，衣服很快就被染成血紅色。

我拾起火把，好好品嘗他死亡前的最後掙扎。

他很想呼吸，卻反而把血液吸進肺部，弄出氣泡聲音，血液加快了他窒息的過程，轉眼便失去了知覺，側身倒在地上，任由鮮血從脖子流出。

「咁就死咗。」我聳肩說。

我望向昏迷的Vincent，不打算殺死他。

「要去追返部電單車先。」我拍拍脖子說。

好不容易才找到的電單車被他們幾個弄掉了，我不要徒步完成接下來的行程。我拿著火把往前走，電單車應該不會走到太遠。

走著走著，突然有人從前面跑了出來，是一個女性。

「阿海！你哋返嚟——你、你、你，你係邊個？」她吃驚地問。

她留了一頭短髮，身材微胖，胸部發育得不錯，穿著短裙，露出一對很有肉感的腿，看樣子應該十六、七歲左右。

「我只係路過，你班朋友已經被我殺死晒。」

「咩話？」她倒退幾步。

我掛著微笑望向她，「佢哋殺我唔死，咪俾我殺返轉頭，只係一件好正常嘅事。」

「你……」她掩著嘴巴，不知如何是好。

我只想快點找回電單車，於是掉下了驚慌的她，繼續往前走。

「你要去邊？」她在後方緊張地問。

「你有冇見過架自己行嘅電單車？」我問。

「頭先好似有部電單車衝過……」

「哦。」我再往前走。

「咪住！你打算自己一個走？出面有好多喪屍㗎喎！」

「咁又點？」

「帶埋我走！」

我冷笑一聲，沒有理會她。

「我可以幫你口交！帶埋我走！」

點解區拜倫啲後宮好似差過單春咁多

喪屍世界仲想啲後宮有幾正

所以呀倫表示妒忌

你班友有家燕姐做後宮仲想點

因為單春唔靚嘅後宮會比佢物理上屌死

丹青主線係女，冇得咁計

068 生存的本能

「口交？」

「係。」她堅定地說。

我把褲子脫掉，露出仍在沉睡的陽具，「咁你依家幫我口交，我就帶你走。」

「吓……」

「點樣？你只係得把口講，唔夠膽做？」我搖著頭問。

「唔係！我會幫你口交……」她走了過來，跪在我身前，小心翼翼地握著我的陽具，倒吸了一口氣後閉上雙目，開始用口吸吐著陽具。

她的手勢不錯，很快就把我弄得一柱擎天，我把一隻手放在她的後枕，又推又拉，幫她加快吸吐的節奏，除了吸吐之外，她還會用手在套弄，更會用舌頭在龍頸附近繞圈，把我弄得十分舒服，是我享受過最為舒服的口交。

要來了。

我抓住她的頭，把陽具頂入去，把精液通通射入她的口裏。她靜止不動，沒有被精液嗆到，在我射完精後，慢慢把陽具吐出來，咕嚕一聲把精液吞光。

為了生存，人類會用盡一切方法，她就是一個很好的例子。

「你叫咩名？」我穿回褲子問。

「蔡雅兒。」

「你口交咁純熟，你好有經驗？」

蔡雅兒心底泛起陣陣哀傷，「本身我都唔識，係阿海同車神逼我要咁做，如果唔係就會強姦我，於是慢慢學識點樣做先可以令到佢哋更加舒服同埋更加快射。」

「佢哋唔係你嘅朋友？」

蔡雅兒苦笑著搖頭。

難怪她聽到我殺死了她的同伴時，只顯露出一點驚訝，卻沒有甚麼悲傷。

「雅兒，我會遵守承諾帶埋你走，有冇咩行李要帶走？」我問。

「有！等我一陣！」蔡雅兒跑上旁邊的巴士，跑上上層，拿了一個紅白藍膠袋下來。

紅白藍膠袋很大，她要拖行才拿得動。

「袋入面有啲咩？」我問。

「都係衫同埋短裙。」

我真好奇她的腳又不是修長，為何那麼喜歡穿短裙，不過這樣帶點肉感的腳，的確是另有一番風味。

「帶咁多行李不便於行，你留低一套衫同裙用嚟替換，其餘嘅唔准帶走。」

「只可以帶一套？」

「冇錯，一係你自己留喺度。」

「唔好！我即刻揀！」蔡雅兒馬上把膠袋內的東西倒出來，苦惱地看著地上的衣服和短裙。

我看見她傾倒出來的東西真的只有衫和短裙，加上一些內衣褲，沒有任何糧水或有用工具。

「點解你唔帶食物同埋水走？」

「我哋嘅食物同埋水都係靠阿海分配……」

「咁你知唔知佢收埋啲糧水喺邊？」

蔡雅兒搖頭，繼續埋頭苦幹，挑選衣物。

那就麻煩了，我要把糧水分給她，只能再支撐兩至三天，那麼在這兩天之內要找到補給糧水的地方，否則難以繼續旅程。

會餓會渴的凡人之軀可真麻煩。

「你揀好未？」我問。

「額……揀好！就依兩件！」蔡雅兒拿起了一件衫和一條短裙。

我接過衫和短裙，把它們放入背包，「拎多兩套內衣褲更換。」

「哦。」

我把她選好的東西都放好後，拍拍她的背脊，「出發。」

蔡雅兒跟在我身後，一起往隧道的另一邊走去。

一路上，蔡雅兒都沒有說話，只是默默跟在我身後。我沒有刻意放慢腳步，所以她需要半跑半走才勉強跟得上，走了一會兒她已經開始喘氣，明顯有點吃力，呼吸和心跳越來越快。

走了幾分鐘後，我見到那失蹤了的電單車撞上一輛貨車上，我稍為使用一點心之力，把電單車拉了出來，它損毀不算嚴重，看來還可以運作。

「等我檢查下先。」我蹲下來，好好檢查著電單車，然後再扶起了它，騎上去發動引擎，再把火把掉到一旁。

「坐上嚟。」我說。

蔡雅兒有點笨拙地爬了上來，我們之間隔著個背包，於是我把背包脫了下來，交給她揹上，然後讓她抱著我的腰，免得她掉出電單車之外。她跟我之間保留著一定距離，只用手搭著我的腰，明顯不想和我有太多的身體接觸。

所有事都準備好後，我便駕車出發，直衝向隧道的出口。

風迎面吹來，十分舒服。

很快，我們便去到隧道的另一邊出口，這邊的洞口同樣被汽車攔住，我猜是阿海等人有意為之，是為了阻止怪物入侵。

我下了車，讓蔡雅兒獨自坐在電單車上。

洞口的汽車橫放在一起，有點難清理，雖然我可以和她一起爬出去，但是重要的電單車便要留在山洞內。

沒辦法了，先把雜物清除再說。

我不管蔡雅兒會否發現我身懷可怕力量，直接在車陣前踏著馬步，把心之力凝於拳上，冷哼一聲，一拳揮出，把攔路的汽車轟開。

「嘭！」

汽車被我一拳打開，開闢了一個足以讓私家車駛過的缺口，那麼電單車便可以順利通過。

我回首一看，蔡雅被巨響嚇得按著耳朵，縮成一團。

我回到電單車上，「冇事呀嘛？」

「冇事……你係點樣……」

「秘密。」

「嗯。」她伸手抱來，這一次她沒有再留有空位，整個人壓在我身上，我清楚感到她的胸口壓在背上，那軟柔的感覺頗有份量。

想到她的胸部，我下身便有了反應，或許今晚可以試試看她的全相，或者更進一步？

我們繼續上路，往第一個目的地——黃大仙出發。

我想去黃大仙的原因是為了黃大仙廟，看看能否在那邊聯絡到「黃大仙」或者是道教的各路神明，讓他們提供一點協助，或許會找到在此次元升階為神的方法。

我駕車去到龍翔道，一直往黃大仙廟的方向駛去，此處本來是交通的交匯處，人口又較為密集，哪怕現在尚未入夜，在龍翔道上已經有不少怪物在遊走，我不得不先把車子停在一旁，跟蔡雅兒一起下車。

「等我孭返佢。」我指著背包說。

蔡雅兒把沉重的背包交給我。

「你要好好跟實我，如果我叫你走，你就盡快逃走，知唔知道？」

「知道……」蔡雅兒聲線顫抖地回答。

她應該很久沒有親眼見過怪物了。

我握著菜刀帶，和蔡雅兒沿著龍翔道往黃大仙廟方向徒步走去，只要不引起怪物們的注意便不會有太大危險。

後宮+1

有個小問題,主角之前用能力去控制班人啦,咁佢地有冇意識?定純粹係跟指令做野?

你當有一個你冇辦法抗拒嘅心理暗示，除此之外仲係保留原有人格同意識

魔力唔係唔洗個環境有都可以自己生成？點解唔修魔法 定都係因為低階次元有限制

佢係用心之力整 個次元入面本身冇

今日篇文呢

出末？

069 黃大仙廟

為避開公路上的屍群，我們在行人路上徒步前行，往地鐵站的方向走去，儘管如此，路上還是有不少怪物閒逛，碰巧有六隻怪物正擋在前面。

「你留喺度先。」我說。

不解決那六隻怪物的話，我們便要繞道而行，一來會浪費更加多時間，二來難以確保另一條路沒有怪物，雖然怪物殺不了我，但是我沒有十足把握可以保護到蔡雅兒，我不想她那麼快死，起碼在我享受到她之前，她不能夠死去。

「有咁多怪物，不如我哋去其他地方？」蔡雅兒拉著我的手問。

她是害怕我死後，要獨自在這個末日世界生存吧？

「唔使驚，我有能力殺死晒佢哋。」我笑著說。

我放下背包，拿著菜刀，挺起胸膛走向那六隻怪物。

六隻怪物擠在狹小的路上，它們有男有女、有高有矮，唯一的共通點是同樣穿著寫字樓的上班的裝束。

香港人真可憐，到死一刻還在忙於上班。我討厭這種束縛，生命應該是自由，絕對的自由，不應該被任何事物所束縛，我們就是嚮往這份自由，才會發動了那場名為「滅世連鎖」的革命，只是最終失敗告終……

這輩子，我不會再次失敗！

六隻怪物終於見到我，那熟悉的殺意頓時籠罩在我身上，哪怕不用刻意去感受，都能清楚感知到它們的情緒。

六隻怪物以三前三後的隊形跑來，我握著菜刀，留意著它們的一切動作。

單以自身的力量，我尚未可以以一敵六，不過我有心之力，所以它們對我來說只不過是六團任我魚肉的肉塊。

我把心之力凝於四肢，在它們撲向我的瞬間，我原地起跳，飛越它們的頭頂去到身後，再朝著後方三隻怪物的後頸橫劈一刀。

只是一刀。

我以心之力作為輔助，使出了一式「武林域」的基礎刀法，其威力之大，令到菜刀射出了一抹劍氣，劍氣雖無實體，但鋒利無比，切入了後方三隻怪物的後頸，把它們的頸子斬開了一半，切斷了它們的脊骨，輕鬆解決了三隻怪物。

剩下的三隻怪物急停下來，由於速度太快，它們都拖行了一點距離方能轉身過來。它們眼中只有我，互不相讓，用最快的速度再向我衝過來。這一次我照辦煮碗，施展剛才的一式武功。

我握著菜刀猛然一揮，用劍氣在三隻怪物的頸上留下一道整齊的傷口，乾乾淨淨地切開了它們的頸。

幸好我奪回了上輩子的記憶和用得到心之力，方可以在刀不染血的情況下解決了六隻怪物。

「雅兒，可以過嚟。」我收回菜刀說。

蔡雅兒拾起我的背包，小心翼翼地從怪物屍體旁邊經過，再把背包交給我。

她心內充滿著恐懼，早已被眼前的血腥畫面嚇得雙眼通紅，只是強忍淚水，或許是害怕給我添亂的話會被嫌棄吧？

蔡雅兒是個聰明的女生，知道要如何生存下去，也知道女人的淚水該甚麼時候要藏起來。

清除了攔路的怪物後，我們沿著龍翔道旁邊的行人路往前走，在視野所及的地方，暫時都見不到有怪物。我朝對面的黃大仙中心南館望去，見到在商場內有很多怪物正在「休息」，在各個樓層都堆滿了怪物，而商場地下的玻璃門更通通碎掉。

商場這類大型建築物，平時人流很多，在災難爆發之後，大都成為了怪物的聚居地，絕不能夠輕易接近，然而，黃大仙廟的危險性不會比商場低，可是為了試試跟道教神明接觸，我一定要去一趟。

我們去到地鐵的入口，見到地鐵入口已經落下了鐵閘，或許在災難爆發時，地鐵停止了運作，更把地鐵站關掉，不過馬鞍山的鐵路站並沒有關門，所以不能夠排除是其他人封鎖了黃大仙地鐵站，把它當成一個根據地。

或許去完黃大仙廟後，可以入去地鐵站看看，不過地鐵站重要性並不高。

「上面就係黃大仙廟。」我說。

蔡雅兒的表情十分擔憂。

「你好驚？」我問。

「係……」

「只要跟喺我後面就唔會有事。」

她吞一吞口水，走過來牽著我的手。

她握得很緊，整個人都靠在我身上，臉色發白，手心冰冷，還滲出冷汗，看來是被怪物嚇壞了。時間緊迫，我沒空安慰她，待會探索完黃大仙廟後，還要找個安全地方落腳。

我們踏上通往黃大仙廣場的樓梯，發現在空廣的廣場上沒有任何怪物，朝左方望去便見到黃大仙廟，不過廟宇的大閘已經關上，還堆放了不少雜物在裏面，看樣子黃大仙廟應該未被攻破，裏面或許會有活人聚居。

我牽著蔡雅兒的手走過去，去到大閘前方。

閘門不算太高，應該可以跳過去。

「我入去睇吓。」我說。

「帶埋我入去！」蔡雅兒焦急地說。

我拍拍她的頭，「我入去睇吓咩環境先，如果安全就出嚟帶你入去。」

蔡雅兒緊張兮兮地左顧右盼，害怕有怪物躲藏在附近。

我放下背包，「我好快返嚟。」

在RoTv.2的幫助下，我的體能比起一般成年男性要強得多，只要有足夠的助跑距離，我可以在不依靠心之力跳過大閘。

我走到遠處，助跑衝向大閘，在最後關頭踏步起跳，伸手抓住大閘的頂端，再朝半空踢出一腳，讓身體飛向天空，翻越大閘和雜物，降落在大閘的另一端。

在我著陸的瞬間，有幾團恐懼情緒把我包圍，接著有幾枝木棍從不同的方向襲來，我把心之力凝於腳下，只踏出了一步便出現在其中一名施襲者的後方，一手扣住他的脈門再往後一反，令他痛得把木棍掉在地上。

「唔好郁！」我大喊一聲。

其餘幾個人停下腳步，疑惑地看著我。

「你係乜嘢人？」其中一名男子問。

他們幾人身穿道袍，是住在廟內的道士。

「我同女朋友路過依度，想入嚟睇吓有冇地方可以留宿。」我沒有鬆開手，仍把那人的手鎖住。

把蔡雅兒說成女朋友，比較容易解釋。

「你放開佢先。」道士說。

「冇問題。」我用力一推，把抓住的人推了過去。

他們見我放了人質，便放下木棍，再用怪異的目光上下打量我。

「得你同你女朋友兩個人？」他問。

「係。」

「災難發生咗咁耐，你哋單靠兩個人生存到依家？」

「係。」

「咁……你叫埋佢入嚟先再講。」

於是我爬了出去，帶同蔡雅兒爬過大閘，站在眾道士面前。

冇裝唔畀佢地入

唔會啦，紙言咁垃圾

我記得係一到第二日就補滿

星期日係咪冇

某一個時間，例如你係10:00補滿，咁第二日10:00就會重設到滿心之力狀態。

今日無文？
我個F5就爛啦

070 人獸之別

這群道士見到我和蔡雅兒後，在一旁討論了一會兒，然後安排了一間房間供我們稍作休息，也沒有提及糧水的問題，看來沒有打算浪費糧水在我們身上。

我們去到他們所安排的房間內，房間內擺設雅緻，有書櫃、木檯、木床，在木檯上放有線香，而書櫃上則有不少有關道教的書。

「你瞓陣先。」我說。

「你要去邊？」

「我冇打算去邊。」

「哦……忙咗成日，不如一齊瞓陣先？」蔡雅兒坐在床上問。

我本打算潛入更深入的地方，看看廟內會否有聯絡到黃大仙的工具，不過道士們明顯對我們還抱有戒心，加上又真的已經忙了一整天，現在休息一下也算合理。

「好。」我脫下染血的衣物，臥到床上。

蔡雅兒脫去衣服和裙子，只穿著內衣褲臥在我身旁。

現在我能夠更清楚地看到她的胸形，果然很大，配上她微胖的身軀，比例很合理。看著她的一對胸前巨物，我忍不住伸手抓去，握住這對會從指間流出來的乳房。她呻吟了一聲，沒有躲開，也沒有掙扎。

她的默許令我按捺不住，坐起來把內褲脫掉，把已豎立起來的巨龍放在她嘴邊，她不問一句便張口含啜，同時扶著我的屁股借力，把陽具塞進她的深喉處。她側臥在我身前一直吸吐，我按著她的後枕，另一隻手脫掉她的胸圍，幫她的乳房解放。

她顯得有點害羞，不過沒有停下口部工作，仍在努力吸啜。

我的巨龍脹痛得有點難受，於是我把陽具拔了出來。

她有點吃驚，「咩事？」

她以為弄得不舒服吧？

不，是太舒服了，舒服得我想現在就跟你造愛。

我沒有回答，只是粗暴地脫下她的內褲，她頓時把雙腳夾緊，把陰部藏在大腿之間。我沒有一點憐香惜玉的意思，雙手撐開了她的腳，用標準的傳教士體位壓著她，陽具已經頂在她的陰唇前。

「唔好……」她咬唇說。

「你話唔好？」我皺著眉問。

「……唔係。」

我冷笑一聲，然後一下子就把陽具頂了進去。

「啊——」她大喊一聲，樣子顯得十分疼痛，或許她的性經驗並不多。

緊迫的陰部顯得有點乾涸，於是我用指頭在她的陰蒂上溫柔地轉動，另一隻手有節奏地圍著她的乳頭轉圈和拉扯，再配合慢速的抽插，待她的陰道開始濕潤時，漸漸加快抽插的速度，去到最後，她已經適應了我的抽插，開始感受到性交帶來的快感，主動張開雙腳，歡迎我的粗暴對待。

我的下身不斷擊打在她的恥骨上，肉與肉之間的碰撞產生出「啪啪」之聲。我壓身下去，雙手扶著她的臉，跟她濕吻。

良久，我用力抱緊她，再把精液通通射進去。

「呼。」我拔出陽具，臥在她身旁。

她看了看下身正在流出精液，不知如何是好。

我把她拉下來，「你攰㗎啦，一齊瞓啦！」

她在我懷中點一點頭，依偎在我身上，不過是幾個呼吸，她就呼呼入睡。

此時，我感覺到室外有人在監視，不過我並不介意，就看看你們這群臭道士有甚麼打算。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

晚上，我清醒過來，赤裸的蔡雅兒仍在熟睡，我幫她蓋上被子，然後穿回衣物，帶上菜刀，悄悄離開了睡房。

我拉開房門，便見到有一個人在外面守候。

「先生，你已經休息完？」守門道士問。

「係。」

「你哋幾時會離開？」

「唔歡迎我哋？」

「廟宇始終係清淨之地，加上我哋糧水不足，你哋繼續留喺度嘅話唔係咁方便。」

「唔緊要，食物方面我哋自己會搞掂。」

他眉頭深鎖。

「可唔可以帶我去見下黃大仙嘅神像？」我問。

「……當然可以。」他好像有點不情願，不過還是答應了要求，帶我去安放黃大仙神像地方。

在某大殿內，我看著黃大仙的神像，感應不到任何神力，真可惜，這樣的話根本聯絡不了他。

「你哋有幾多人？」我仰首看著黃大仙的神像問。

「你係指黃大仙廟入面？」

我徐徐點頭。

「三十九人。」

「哦？你哋竟然有咁多糧水？」我回首望向他。

道士苦笑搖頭，「並冇咁多。」

「既然糧水不足，咁你哋有咩打算？」

「食水仲可以靠收集雨水，至於糧食方面……只可以派人出去搵。」

「真係？」

「係。」

可是他們並不像跟怪物戰鬥過的人。

「唔該晒你，咁我依家返去瞓覺先，聽日就會離開。」

「咪住！」他焦急地說。

「嗯？」

「既然一場嚟到，不如裝枝香俾——」

我一拳擊在他的腹部，再掐著他的頸，徒手掰斷了頸骨，「竟然係調虎離山之計？班道士真係咁飢渴？」

我跑回房間，尚未靠近睡房，便已感應到裏面除了蔡雅兒之外，還有五個人。

我用力撞開了大門，跑了進去，見到五條肉蟲正用繩子綑綁赤裸的蔡雅兒。

「原來你哋係想強姦我女朋友。」我瞪著他們說。

蔡雅兒被人用毛巾和膠紙封住了嘴巴，雙手和雙腳被繩子拉開，令她的私處暴露在眾人眼前，看樣子那些人還未來得及強暴。

「唔唔——」蔡雅兒哭著呼叫。

「仆街，點解佢會咁快返嚟？」某肉蟲驚恐得陽具軟掉了。

「唔好理，殺咗佢先！」

「一齊上！」

五條肉蟲拿起放在地上的長棍，凶神惡煞地走過來。

「想用木棍打死我？哈哈！」我拔出腰間菜刀，然後搖一搖頭，把菜刀收起它，「都係唔好俾你哋死得咁痛快。」

他們其中三人較為接近我，那三人並肩而行，一起舉棍劈下；我暗自調息，眼見他們出手，便立刻蹲下來掃出一腳，把他們踢得向後仆去，在他們滯空的瞬間，我連環使出三記手刀。

「嘭！嘭！嘭！」是三聲重疊在一起的巨響。

他們三人撞得地板碎開，失去意識。

後面兩人被我嚇怕，竟停下了腳步，不過現在才懂得害怕實在太遲，敵退我進，我跑到其中一人身前，對準下巴使出一招下勾拳，清脆地把他擊暈，接著再橫移幾步，擋住剩下那人的退路，一拳打在他的太陽穴上。

五條肉蟲通通臥在地上，不醒人事。

我走上床，幫蔡雅兒解開了所有繩子，她馬上用力緊抱著我，哭水沒有停下，把我的肩膀弄濕。

「唔唔……唔唔……」

我推開了她，「你個口啲膠紙未除。」

她自己撕開膠紙，吐出塞在口中的毛巾，「嚇死我嗱！你去咗邊度？」

「去搵我要搵嘅嘢，不過搵唔到，所以我返嚟帶你走。」

「走去邊？」

「隨便搵個地方瞓一晚先。」

「不過出面咁多怪物……不如留喺度。」

我搖搖頭，「佢哋仲有好多人，應該好快會有人嚟搵我哋，要喺佢哋發現之前走。」

這些廢物來多少我都不會怕，不過我不想留在黃大仙廟了。

「咁佢哋五個點處理？」蔡雅兒帶著怒意地問。

我從背包取出一把輕身的菜刀，「你自己決定。」

蔡雅兒握著菜刀，打了個冷顫。

071 掃蕩黃大仙廟

「我……」蔡雅兒握著菜刀，嚇得退後了幾步，跌坐在床上，不知所措。

「你決定放過佢哋？」我問。

「唔係！唔可以放過佢哋！」蔡雅兒雙手抓著刀柄，紅著眼說。

「咁你仲唔出手？」

「我……」蔡雅兒看著刀身上自己的倒影，手握得越來越緊。

五條肉蟲之中，有人恢復了意識，嘗試爬起來。

肉蟲按著自己的下巴，痛得眼睛也掙不開，「好痛……」

蔡雅兒想起了自己仍然赤裸，頓時又驚又怒。

「仆街，打到我咁痛？殺死你之後再姦埋你條女！」那人拿起木棍，含怒衝來。

看來剛才的重擊令他暫時失憶，忘記了為何他們都倒了下來。

肉蟲一棍劈下，我冷笑了一聲，然後揚手抓住木棍。

「你放開手呀！」肉蟲拉扯著木棍。

「點樣？真係由佢？」我問。

「可惡！點解會咁大力？」肉蟲用盡全力，仍無法從我手中奪回木棍。

「蔡雅兒！你仲等咩？」我怒喝一聲。

蔡雅兒的呼吸變得越來越重，用力閉上雙眼，雙手握緊刀柄，大喊一聲再衝了過去，一刀刺入肉蟲的肚子。

「吖！好痛呀！」肉蟲一手推開蔡雅兒，扶著插在肚子上的刀，鮮血湧出，順著刀身流到地上，出血量驚人，只是幾個呼吸的時間，肉蟲便因失血過多而暈倒。

「我殺咗人……我殺咗人……」蔡雅兒看著染血的雙手，雙膝跪在地上，瞳孔收縮，難以呼吸。

我輕撫蔡雅兒的頭髮，在她耳邊說：「佢哋咁對你，你殺死佢只係好正常嘅事。」

「不過……」

我走過去，把肉蟲肚上的菜刀拔了出來，粉紅色的腸子立刻從傷口湧出來。尚未死透的肉蟲睬開眼睛，看著腸臟一直在傷口噴出來，再也支持不住，昏死過去，放著他不管的話，很快就會死去。

此時，有人用力拍打房門，把蔡雅兒嚇得跌倒，我及時扶著她的手。

「你留喺度先。」我說。

「你要去邊？」蔡雅兒神色慌張地問。

「我決定唔再搵其他地方瞓，今晚直接喺度過夜，所以我要去應門，見一見依度嘅主人家。」我走過去打開房門，見到門外有六個拿著長棍的道士。

「乜咁多人呀？」我笑著問。

「其他人呢？」為首的道士，臉色凝重地問。

「聽講你哋有三十九個人，除咗你哋六個加埋嗰六個人之外，仲有幾多個人係你哋嘅同伴？我見你哋咁熟手，係唔係有唔少人俾你哋當成性奴咁囚禁住？」我問。

「你冇必要知道！」說罷，帶頭的道士便一棍劈下來。

難道現在道士所學的都是棍法嗎？為何他們那麼愛用棍？

這一棍對於普通人來說是致命的一棍，可是我不是普通人，我右手一揚，伸出食指，只用了單指之力便頂住了他的含怒一棍。

「點會咁？」道士驚訝地看著手指和木棍的接觸之處。

「點解冇可能？」我掏出腰間菜刀，一刀挑上，劃過他的喉嚨，一刀奪去他的性命，「你哋呢？要唔要一齊去死？」

那道士軟趴趴地倒在地上。

我甩一甩菜刀，鮮血把空氣弄得腥臭，我很喜歡這種味道，它代表著受傷、痛和死亡。

我感覺到了，他們五個已被恐懼所支配住，是天下間最美味的情緒。

「嚟啦！你哋幾個金一齊上。」我招手說。

「怪物！怪物呀！」有道士掉下了長棍，慌忙逃去，其他人受他影響，相繼掉下長棍，朝各處四散。

看著道士們落慌而逃，我打了一個呵欠，沒趣地返回睡房。

推開房門後，又見到昏倒的四個人，想起他們明知蔡雅兒是我的「女朋友」，仍設計聯群結黨來輪姦她，這一點我可無法忍受，於是用菜刀把他們的頭通通斬了下來。

沒有人可以破壞我的擁有物。

「依間房咁多死人，我哋去其他房瞓。」我揹起背包說。

「係。」蔡雅兒已經穿回衣物，臉色呆滯，彷彿見不到地上的人頭。

我牽著蔡雅兒的手，一起離開睡房，她的手還是那麼冰冷。

房間外只剩下滿地木棍，沒有趕來支援的道士，看來他們沒有召集人手來圍殺我的打算。

「真係無聊……好！我哋好好視察吓依間廟先，再睇吓邊度啱瞓！」

蔡雅兒緊緊地挽著我的手，「嗯。」

我們一直走，沒有既定的路線，有路便行。

黃大仙廟並不是一座很大的廟，而是由主殿和其他各具特色組合而成的一個地方。廟內除了供奉赤松子黃大仙外，還有齊天大聖、觀音菩薩、呂洞賓、燃燈佛等等。在同一個地方供奉著道教、佛教和儒家的神明，算是三教合流的最佳例子。

遺憾的是廟宇供奉的神明眾多，卻沒有一個能夠聯繫得上，還是要依靠自己去解決升神的問題。

走了快半小時，可以去的地方我們都去了一趟，可是連半個人影都見不到。

「點解會冇晒人？」我問。

「或者佢哋已經走晒出去？」

「冇可能，依家已經咁夜，出面成街都係怪物，而佢哋只係普通人，出去只會係死路一條。」

「咁……應該有密室？」

「依個係最大可能性。」

能夠稱得上為密室，它的隱密程度一定很高，不可能輕易找出來。

我本來不想浪費心之力去探索他們的位置，不過想到現已入夜，只要到了明天清晨心之力就會恢復，而我又打算在廟內睡一覺，一定要先把潛在危機清除。

「你企喺度先。」我走前幾步，把心之力轉換成魔力，只用左手劃出簡易的魔法陣，再以魔力穩固著魔法陣的流動，一陣綠色的霧氣便從陣中飄出，霧氣朝四方散開，越變越淡，很快便消失不見。

「嘩，原來你識變魔術？」蔡雅兒驚訝地說。

「係。」我不想跟她解釋甚麼是魔法，甚麼是魔術。

那團綠霧是一種具備探索性質的魔法，它會自主探索四周的生物反應，才施展了不足一分鐘，我便感受到其中一間客房內有生物氣息，而且有足足三十多團氣息。

「搵到。」我說。

「吓？點搵到㗎？」

「秘密。」我拉著她走，向那間客房跑去。

我們去到某建築物內，在其中一間房間前停了下來，房門鎖上了，門是木造的，並不是實心門，於是我試試用菜刀把木劈開，果然輕易便斬破了木門。

我用菜刀在門上斬了好幾刀，切出一個能夠讓人穿過去的洞口。

「你暫時留喺出面先。」我跟門外的蔡雅兒說。

「知道……不過你要快啲出返嚟喎！」

我點點頭。

此房間內有不少傢俬擺設，比起他們所安排的睡房要華麗得多。

我左右張望，見到我所施展的魔法正依附在一個細小的石像擺設上，擺設放在矮身書櫃頂上，是一隻提起前腳並站了起來的山羊石像。我把手放在石像上，試試轉動或拉扯它，當我把它順時針扭動時，它發出了大量齒輪聲，接著有一截書櫃被隱蔽的機關收入了牆身，樓梯出現了。

「終於搵到你哋！」我握著菜刀走向剛出現的樓梯，一步一步往下走去。

文

加咗更未？

呢個唔肯定係咪用荒

今日有冇有冇有冇?

072 古怪的密室

樓梯內沒有燈，只有無盡的黑暗。

黑暗是未知，會帶來恐懼，然而我並不懼怕黑暗，更喜歡跟黑暗獨處。

享受完片刻的寧靜後，我從背包拿出充電手提燈，用光線把樓梯內的黑暗驅散，以免在黑暗之中原來躲藏著怪物或者敵人而不自知。原來是旋轉往下的石梯，看不到石梯的終點在哪，只能夠一直往下走。

轉了一圈又一圈，仍未見到出口。

「到底會去到邊呢？」我輕聲問。

又轉了幾個圈，終於見到出口了，我一手提燈，一手握刀，從出口離開了旋轉石樓梯。

外面同樣是漆黑的世界，幸好有帶到手提燈才可以看清楚附近的環境，這裏是一個大房間，房間四四方方，沒有任何窗戶，在正前方的牆壁上有一道鐵門。

我走到鐵門外，打量著鐵門。

鐵門有一個把手，門上布滿了不規則的鏽跡，我嘗試去拉動把手，一如所料，門是鎖上的。縱使隔著鐵門，我亦能夠感受到裏面有大量生物的情緒，是人類獨有的複雜情緒，那群道士躲在鐵門後面。

我退後了兩步，立好馬步，把心之力凝於拳上，接著運氣調息，揮出一拳。

「嘭！」

鐵門被我打得扭曲，飛了入去，裏面頓時傳出不少尖叫聲。

裏面是個燈光通明的房間，一排道士走在前方，握著木棍列隊布陣。

共有十個道士。

他們臉上沒有表露出任何情緒，不過我知道他們非常驚恐，只是硬著頭皮跟我對峙。

在房間的盡處有兩個鐵牢，有二十多個人被困在裏面，男女分開，恐怕是被道士們抓回來的，囚牢內的人都沒有穿著衣物，每個人身上都有不同大小的傷痕。

「你哋捉咁多人返嚟做咩？」我拔出菜刀，指著他們問。

「我哋只係提供一個安全嘅地方俾佢哋！」有道士激動地說。

「乜係咩？」我冷笑反問。

「救命呀！」在牢房的某個人大叫。

「睇吓，佢叫緊救命。」我嘴角上揚地說。

「唔好嘈呀！」道士回首大喊。

我掃視著道士們，「唔好咁煩，你哋一齊上，依個係你哋嘅最後機會。」

道士們知道他們必須要作出選擇，到底是放棄還是一起上。

他們選擇了一起上。

十名道士舉棍襲來，我輕鬆地左閃右避，甚至連心之力都不需要用上，在亂棍之中躲避了一會兒，他們便弄得氣來氣喘，攻擊速度減慢了很多。

「咁快就冇力？咁就輪到我攻擊！」我咧嘴笑說。

道士們聽到我的說話，拚盡所有氣力，攻擊得更為兇猛，想以攻止攻，卻沒有想到他們的攻擊根本碰不到我。

我握著菜刀猛攻，一下子衝入人群，猛然斜劈一刀，斬開了一名道士的喉嚨，接著有人分別從左右夾擊，我及時退後幾步，躲開了兩枝木棍。

「太慢。」我搖頭說。

陳氏超體能手術的確是一項很偉大的發明，令到身為凡人的我擁有變強的可能，若果這個世界的人不是走上了歪路，及早推廣陳氏超體能手術，只要一直增加強者的數目，應該足以讓此世界進階成中階次元。

慢著，對了！這個世界本來是有機會成為中階次元！

我終於想通了，難怪一個低階次元會出現如此奇怪的怪物，其原因是這個次元已經步入了滅亡之路，所以出現了不該出現的怪物，用怪物來把世界推向滅亡，以便重啟世界。

所謂的滅亡之路是每個小千世界都有著晉階的機會，機會稍瞬即逝，若是把握不到，該次元不單止不能夠升階，更會步向滅亡，當次元滅亡之後便會重生，再次等待升階的機會。可是在次元滅亡之後，整個世界便會消失，裏面的所有生靈都會滅絕。

我所身處的這個世界，很有可能正步向滅亡。

我把他們通通解決，地上有十具身首分離的屍體，這群道士連一合之將都配不上，輕易被我殺光。

我把菜刀的血甩走，再把菜刀插回刀鞘，然後蹲下來搜索屍體，沒有找到有用的物資，卻找到一串鑰匙。

「放我哋出嚟呀！」

「救命！」

「救救我哋呀！」

牢房內的人正在咆哮。

我慢步走過去，站在牢房前方，負手而立，「點解你哋會俾佢哋捉住？」

牢房內的人七嘴八舌，激動地說出自己的過去，他們的故事大同小異，都是在災難爆發後嘗試來黃大仙廟尋求庇佑，怎料到被道士們抓住了，還被監禁到現在。道士們沒有把他們當成人類看待，男的用來折磨，女的用來強暴，使他們過著畜牲般的生活。

若我只是凡人，我和蔡雅兒便會成為牢中的一份子。

我搖動著鑰匙，卻沒有打開他們的牢房。

「你做咩？」

「快啲開門啦！」

他們開始鼓譟。

「你哋憑咩呼喝我？」我收起了鑰匙。

他們沒有反駁。

他們應該很清楚在末日世界中，最需要戒備的是人類，我沒有任何原因要把一群人類放出來。

我走到牢房前，拿出藏起來的鑰匙，試試看哪條鑰匙可以打開牢房大門。

「你肯放我哋走？」有人抓住牢房的鐵柱問。

我沒有回答。

良久，我找到牢房的鑰匙，把兩邊的牢房都打開了。

「多謝你！」

「你係我哋嘅求世主！」

「大恩大德沒齒難忘！」

有些人甚至跪在地上，跟我叩頭致謝。

「夠啦，我只係放你哋出嚟，之後要靠你哋自己。」

我想過幾個方法去處理他們，包括把他們留在牢房內活活餓死、用禁制把他們通通變成我的奴僕、把他們殺光等等，最後我決定把他們放出來。

這群從小到大被圈養起來的都市人，在災難之時，第一時間想到尋求別人的救助，哪怕有機會把珍貴的自由交到對方手上，這些人都沒有生存下去的能力，更沒有生存該有的覺悟。

早在他們決定把未來交給別人時，他們已經死了，所以不管我放不放他們，他們都會死在末日之中。只是放出來的話，應該會比較有趣。

放了他們後，我沒有跟他們糾纏，馬上離開了密室，去接回蔡雅兒。

「你終於返嚟嗱！」蔡雅兒走過來用力緊抱著我，好像只要放開手我便會消失一樣。

我拍拍她的屁股，稍為推開她後再牽著她的手，「我已經將障礙清除晒，依家一齊去搵間房瞓，聽朝再出發。」

「出發去邊？」

「尖沙咀。」

我要去人口密集的地方，看看會不會找到變異怪物，只有跟強大的怪物戰鬥才有變強的可能。

既然世界已經步向滅亡，時間更為緊迫……

我拖著蔡雅兒跑，隨意找了一間有門鎖的房間，用其中一條鑰匙打開房門，我們先放下行裝。

「我出去搵吓有冇物資，你留喺房入面鎖好門窗，知唔知道？」

蔡雅兒嘆了一口氣，「知道。」

係，荒

今日幾時貼

仲以為間密室會有方法幫佢升神

073 怪物潮

我在下方的某建築物內找到類似食堂的地方，在裏面找到道士們存放的糧食，糧食已經安放在一旁的大飯桌上，主要以易於保存的罐頭為主。

我稍為點算了糧食的數目，應該不足以廟內的人長期使用，那群道士又不似有能力外出搜索，那麼他們打算如何維持糧食供應？

至於食水方面，在外面的空地上放有大小不一的水缸，水缸有用蓋子蓋上，是用來收集和儲存雨水，是他們主要的水源。

「啊！」有人驚呼一聲。

我望向食堂門口，見到一個骨瘦如柴的男人，他不敢跟我對望，瑟縮在一旁。

「我想搵啲食物俾我老婆食……」他輕聲說。

我一邊收拾著罐頭，一邊不耐煩地說：「想要食物就自己搵。」

「恩人，可唔可以留幾個罐頭俾我呀？」他用渴望的眼神看著我問。

我笑了一笑，「當然唔可以，俾晒你嘅話，我同女朋友食咩？」

「唔使俾晒㗎！俾兩罐我就得！」他雙手合十，誠懇地說。

「你想要就自己過嚟搶。」

「吓……搶？點可以咁？」

我把最後一罐罐頭都收好，揹上重甸甸的背包，「點解唔可以？」

他覺得我在玩弄他，氣得抖震，可是仍不禁作聲。

「我要返去瞓，你唔好阻住我。」我推開擋在門口的他，往睡房走去。

「咪走住！今日冇論如何，我都要搵到食物俾老婆！」他雙眼通紅地咆哮。

「哦？點解？」

「我虧欠佢太多……我下半生都要為佢奮鬥，一定要盡全力保護佢！」他咬牙切齒地說。

「哈哈哈！」我抱腹大笑。

「你笑咩？」他氣得耳朵發燙。

「保護佢？你真係保護到佢嘅話，又點會由佢俾人輪姦唔反抗？」

「我緊係有反抗，你根本乜都唔知！」

「係？點樣反抗呀？喺隔籬個鐵籠入面吶喊助威呀？」我按著額頭笑說。

「你！」

「你嘅『反抗』有咩作用？最後老婆咪又係俾人強姦，俾人當性奴咁畜養！」

「你收聲！」他崩潰痛哭。

面對此等廢物，我實在看不下去，索性把他掉在食堂，回去睡房休息。

如我所料，他沒有追上來，沒有把食物搶給老婆。

房門仍然鎖上，蔡雅兒的情緒亦很平靜，我拿出鑰匙，打開了房門。

「嗯……你搵到食物嗱？」蔡雅兒臥在床上，睡眼惺忪地問。

「係。」

「咁快啲瞓啦！」

「好。」我臥在床上，一手搭著蔡雅兒的腰，跟她雙雙入睡。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

夜深，在我熟睡時候，我聽到房外傳來很多人類的呼救聲，於是爬了起身，拍醒了蔡雅兒。

「嗯……咩事？」蔡雅兒揉搓著眼睛問。

「出面好似有啲唔妥。」

蔡雅兒瞪大眼睛，走了下床，「係喎，有好多人叫救命！」

「你快啲著好衫，帶齊所有嘢同我出去睇下咩事。」我揹上背包，拔出菜刀，在房門旁邊等候蔡雅兒。

蔡雅兒整理好衣物後，跑到我身旁，牽著我的手。

我打開房門，走了出去。

我們的房間位於高處，可以看到廟內其他地方，在那邊的空地上，有人正被幾隻怪物壓在地上，有怪物咬穿了他的肚子，其他怪物便把他的內臟掏出來吃。

「有怪物入咗嚟。」我皺眉說。

我看著下面的人類被怪物屠殺，感覺有點像觀看Discovery Channel，有著一種莫名的隔膜。以往的我曾經想過，為何我從小到大都會對於其他人類有著一層隔膜，總覺得自己不是普通人類，當我取回記憶後，我終於明白了。

因為真正的我的確不是人類，我是魔王，在我眼前的一切只是螻蟻。

「咁點算？」蔡雅兒抓住我的手臂問。

整座黃大仙廟充斥著人類的慘叫聲，還有怪物的吼叫聲，再加上強烈的恐懼與殺意，令我感到舒暢萬分。

不過要先安頓好蔡雅兒。

「怪物唔識爬，可以上去屋頂避避先。」我說。

「我都唔識爬……」蔡雅兒尷尬地說。

「捉住我。」

蔡雅兒聞言，立刻抱緊我的腰，我一手抄在她的腰上，再把心之力凝於雙腳，用力一躍，帶蔡雅兒跳到屋頂之上。

「你到底……」蔡雅兒疑惑地問。

她一而再，再而三見到我使用心之力，一定知道我並不是普通人，不過我沒有想過解釋。

「有啲事你唔需要知道。」我放下背包，「幫我睇住個袋。」

「係。」蔡雅兒坐了下來，抱住我的袋。

我走到屋頂邊緣，負手而立，打算先找出怪物入侵的原因。我朝地下的大閘望去，見到閘外有很多怪物躋在一起，怪物疊著怪物，弄出了一條怪物斜道，後來的怪物可以踏著同伴的身體走入黃大仙廟。

是碰巧嗎？

除了大閘的情況外，我還注意到有些聰明人也爬上屋頂或高處，在廟內不同位置都可以見到有人類在高處躲藏，至於其他能力不足的人類，只能被怪物追趕，再被怪物咬殺，成為怪物的糧食、成為怪物的同伴。

我比較好奇的是，自災難爆發起，黃大仙廟一直都是那群道士的樂土，為何今天卻如此輕易被怪物攻陷了？

是因為我殺光了那群道士，令到他們做不到某些步驟，才會令到怪物可以用人踩人的方式走入來？

恐怕只有死去的道士才知道真正的答案。

我見到那個食堂男人，正被怪物追趕，他牽著一個女人，在廟內左穿右插，二人皆顯得有點辛苦，越跑越慢，很快就會被後來的怪物追上。

「走快啲呀！」那男人扯著妻子說。

他的妻子已跑到難以呼吸，腳步不穩，勉強被他扯著走。

「我跑唔郁嗱！」他妻子說。

「跑唔郁都要跑！」男人哭著說。

我見到這個畫面，甚感興致，於是坐在屋頂邊緣，看看這個男人會如何盡全力保護妻子。

停了下來的他們，馬上便被後方的怪物追上，加上他們身前也有怪物出現了，去路和退路都被封住。

「啊！」妻子驚慌地大叫。

「唔使驚！」男人鼓起勇氣，把妻子護在身後。

怪物們見到兩個活生生的人類，沒有任何遲疑，一起撲上去咬殺獵物，男人轉身抱住妻子，用身體保護她。

「無聊。」我跳了下去，以心之力附加於腳上，以近乎瞬間移動的速度出現在二人的身旁，再用菜刀連環快砍，把附近的怪物的腦袋通通斬了下來。

「咦？」男人感到一陣血雨濺在身上。

「我哋冇死到？」他妻子疑惑地問。

「係我救返你哋。」我說。

「多謝你呀！」男人用力抓住我的手道謝。

我猛然地用菜刀斬斷了男人的手腕，他大叫一聲，抓住齊腕而斷的傷口，往後退了幾步，痛得坐在地上，看著鮮血一直從傷口噴出。

「好痛呀！」他的五官擠在一起，臉色瞬間變白。

「人類。」我搖動著染血的菜刀說。

「點解你要斬我隻手……」男人看著我問。

他妻子跪在他的身旁扶著他，「老公！」

「頭先只不過係你冇得選擇，所以你先至會好似聖人咁保護老婆，願意用身體擋住啲怪物，不過……如果有得你揀呢？」

我了蹲下來，瞪著他問：「你哋兩個入面，有一個人要死，只有你可以選擇邊個可以生存，咁你又會揀邊個生、邊個死？」

主角寫到咁變態 作者都應該可能係......

做緊乜鳩...

仲未有得搶1001

蔡雅兒成個npc咁
「你返嚟喇」
「點算」
「好」
「係」

074 千手觀音

「你講咩？」男人呼吸越來越急，樣子顯得十分疲累，哪怕他用力抓住斷掌，也不能制止一直湧出來的鮮血。

「我要殺死你哋其中一個人，由你嚟揀殺邊個。」我堅定地說。

「你要殺就殺我，唔好殺我老公！」女人急忙護在男人身前，怒瞪著我。

「收聲！」我大喝一聲。

女人被我嚇得失控痛哭，抱住流血不止的丈夫，想用身體保護他。

我站起來，用菜刀指著那男人，「點，你決定成點？」

「我……」男人輕聲說。

「你係指你決定咗死嘅人係你？」我笑著問。

「我……」男人越說越細聲。

「我好欣賞你可以貫徹始終，就等我成全你！」我手起刀落，對準男人的頭頂劈下去。

「我唔想死！」男人一手推開老婆，把老婆送上刀尖，銀光劃過，他妻子被菜刀斬中，一刀斃命。

「哈哈哈哈！我下半生都要為佢奮鬥……盡力保護佢！哈哈哈哈！」我笑得流出淚水。

人類果然沒有令我失望。

男人用沒有神采的眼神望著我，「咁我依家可以走未？」

「可以。」我收起菜刀說。

他站了起來，掐住斷掌，步履踉蹌地往前走，血還是一直流出，根本無法止血。

「人類，哼！」我不屑地說。

在人們毫無選擇的時候，任何人都可以扮演著聖人的角色，做出正常情況下絕對不會做的事，可是當有了選擇後，人性的根本方能夠顯現出來。

人性本惡。

「啊——」蔡雅兒尖叫一聲。

除了蔡雅兒外，那些躲在高處的人類也發出了不同的驚呼和叫喊聲。

我聞聲而動，跳回屋企上，跑到蔡雅兒身邊。

「發生咩事？」我急忙問。

蔡雅兒驚恐地拉著我的衣角，驚慌得說不出半個字，只能用抖震的手指向我身後，我隨即轉身望去，見到在黃大仙廟的大閘處有一隻怪物，它身高約三米，背後有很多條長短不一的人手斷肢，形態跟千手觀音別無兩樣。

姑且稱呼它為千手怪物。

我還發現大閘前面堆起來的「屍梯」和廟內的怪物通通都消失了，只剩下一隻千手怪物。

千手怪物抬頭望來，跟我對望，澎湃的殺意針對我而來，害我打了一個冷顫。

「佢嘅氣勢好強，係入道階？定係已經到達得道階？」

我沒有見識過它的力量，不過我的身體跟我說要馬上逃，絕對不能跟它交手。它所散發出來的威脅，比起巨人怪物要強得多。

真幸運，還打算去尖沙咀那邊碰碰運氣，想不到在此處就碰到變異怪物。

「雅兒，你帶埋行李去先前個密室匿埋先，我解決咗佢之後再去搵你。」說罷，我抱著蔡雅兒跳了下去，平安著陸。

蔡雅兒用力點頭，揹起沉甸甸的背包，往密室方向跑去。

我的眼睛沒有離開過千手怪物，而它亦沒有把視線從我身上移開過，千手怪物突然跳起，也沒有甚麼準備動作，就像突兀地飛了起來一樣，然後朝著我急墜而下，恐怕是想把我活生生壓死。

我提起右手張開，把心之力轉化為真元力，施展一道符修法訣，一個和掌心般大的太極圖便在我掌心前出現並旋轉起來。

它很強，我沒有信心在耗光心之力之前把它殺死，不過只有這個程度的對手，方可以令我變得更強，方可以令我更加接近神明的境界。

千手怪物猛然轟下，撞在細小的太極圖上，透過法訣我感受到莫大的壓力，頓時輸出更加多心之力去維持法訣的運作。

千手怪物被我止於半空，凝於我的掌心上，它沒有任何情緒上的波動，只是懷著濃厚和針對著我的殺氣。

「可惡嘅怪物！」我怒喝一聲，用力把手掌推出，太極圖便被我一手推出。

太極圖越變越大，把千手怪獸推了出去。

千手怪物突然雙手合十，背後的多根人手一起動了，那些人手殘肢快速地擊打在太極圖上，更化為一堆殘影，傳來密集而猛烈的擊打聲。

「嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！」

太極圖由實轉虛，不能再維持運轉，最終化為流光消散。它的攻擊力太強，以蠻力破了我法訣。

千手怪物破壞了太極圖後，馬上衝了過來，一拳對著我的鼻子擊來，我來不及施展任何招數，只能以心之力硬接它一拳。

我應拳即飛，飛撞到後方的牆壁，撞穿了好幾堵石牆，陷入一堆瓦礫之中。

很痛。

為了節省心之力，我沒有用心之力去抵銷所有傷害。

我從瓦礫堆中爬出來，扶著旁邊的木櫃站起來，這裏好像是一個大殿，放有一些神像和雕塑，樓底也十分之高。

我才剛站起身，那隻千手怪物竟已到來，再對著我揮出一拳，這次我有足夠時間作出反應，及時扭開身體，讓它的拳頭在我臉旁擦過，未有傷及我，在它拳勢將盡的那刻，我雙手抓住它的手臂，扭腰轉身，配合其出拳之勢用過肩摔把它摔了落地。

它被我摔在地上，我順勢抓住它的手不放，再一腳踏在它胸口之上。

「唔計巨人怪物，你係我見過最大力嘅怪物。」我說。

千手怪物被我踏在腳下，頓時發狂亂抓，想要擺脫我的束縛，不過我用了心之力來增幅力量，它未能輕易逃脫。千手怪物雙手抓住我的腳，然後它背上的一根根人手同時襲來，朝著我全身上下施以亂拳毆打，為求保命，我不得不馬上退後，跟它拉開一段距離，錯失壓制它的機會。

千手怪物站了起來，雙手合十，一步一步逼近。

我把心之力轉換成內力，回憶起上輩子我所學過的最強拳術，然後擺好馬步，握拳抱腰。

「吼！」它張口大叫，大踏一步，一拳打向我的臉。

我呼出一口氣，把內力以特殊的路經在體內運轉，接著對著它的拳頭揮出一拳。

兩拳相撞，周遭的物件被我們掀起的拳風吹飛。

它果然擁有很強大的力量，不過我也不弱，只要我還有心之力，它就一定殺不了我。

「去死啦螻蟻！」我輸出更多的心之力，把千手怪物的手骨打碎。

它沒有任何情緒波動。

就如其他怪物一樣，它不會痛，不會因為傷勢而死，只會在失去腦袋後才會停止活動，所以就算把它的手骨打碎，也沒有對它造成任何影響。

千手怪物快速收回那隻手，與此同時，背後的無數殘肢伸了過來，把我捉住了。

斷

我諗起蟻王vs 會長

覺得阿倫係類似八神咁嘅mk

075 痛快的洗禮

它很大力，不過只有蠻力。

力量強大不代表其破壞力強大，任何能量都需要遵守力量守衡的原則，例如你施加了一百個單位的能量，最終落在目標身上的能量可能只剩下七十甚至更少，其他的能量可能散失成聲能、熱能等等，所以高階的修者，會把所有的能量盡可能地凝聚起來，讓能量做到近乎百分之百的傳遞，令到相同的攻擊產生不同的威力。

我上輩子跟不少只會使用蠻力的生物戰鬥過，很清楚他們的弱點，哪怕我們之間的力量相差太遠，只要我做好每一個細節，把所有能量盡量節省下來，便能夠拉近我們之間的差距。

我稍為使用心之力，從多根殘肢中掙脫出來，再一腳撐在千手怪物的肚皮上，把它踢開。

千手怪物站穩住腳，隨即又撲過來揮出一記重拳。

「畜牲！」我怒喝一聲。

這一次我沒有再浪費心之力去接拳，我已經看穿了它的動作，用最少的幅度去移動身體，成功躲開了它的拳頭。

我的心之力始終會耗光，不可能一直跟它玩下去，要盡快找到突破點結束它的生命。

千手怪物一擊不成，再揮一拳，我以心之力增幅力量，快速躲開了它的攻擊。

我把心之力轉換成真元力，右手捏著一個手印，用修真法訣來製造出一把細小的虛幻仙劍，然後劍指一點，那柄小仙劍便化為流光，以極速刺向千手怪物的眉心，把它的腦袋貫穿。

「呼……」我呼了一大口氣，按壓著體內的躁動。

這一招是名為《千里奪命劍訣》的劍修法訣，是借用了魔修原理的混合法訣，本用於殺人於千里之外，必須使用仙劍發動，並以生命力來作為代價，不過我沒有仙劍，只能用真元力製造出仙劍來施展劍訣，耗費了大量心之力，劍訣的代價更令我受了內傷。

千手怪物停下來了，該不會一擊就取其性命吧？

我按著胸口，吐出一口血箭，用衣袖把嘴邊的血跡抹走。

「咳咳……」我每一下呼吸都會弄痛肺部，是劍訣反噬所引致。

我實在無可奈何，不使用高代價的方法，以我目前的能力不可能殺得死千手怪物。

千手怪物沒有倒下，更伸手摸向那空洞的傷口，然後仰天長吼，握緊所有拳頭，釋放出令人窒息的殺氣。

我沒有感到意外，它是怪物，生命力定必頑強。

千手怪物雙腳用力一蹬，右拳拉弓，猛然轟向我的位置；我往後急退，令它一擊落空，打在地板之上，其拳勢威力之大，把大殿的地板弄破，炸出一個兩米深的坑洞。

要是我硬吃它一拳，恐怕會把剩下的心之力都耗光。

怪物沒有停下來，踏著粗糙而直接的步法，以直線距離一直逼近，在前進的同時連環出拳，配合它背上的無數殘肢，使出連綿不絕的攻勢。

我且戰且退，避其鋒芒，盡量避免硬接它的攻擊，可是受制於室內環境的局限，好幾次我差點就因為退到牆壁而被它擊中，不能再留在狹小的地方跟它交戰。

大殿有好幾個出口，最為接近我的出口就在右側十米之內。

千手怪物沒有停下過攻擊，我一直忙於退後躲避，稍一不慎就會被它殺死。

「吼！」千手怪獸暴喝一聲，伸手向我抓來。

我們之間的距離只有兩個身位，不得不用心之力加速，務求以最短的時間拉開我們之間的距離，可是千手怪物突然加速飛撲，就算用了心之力都來不及躲避，我被它抓住了左腳並倒吊起來。

它把我提起來。

它好像在笑，然而怪物是沒有情緒的。

我用右腳不斷踢它的手，可是不會痛的它，是不可能因此而鬆開手，不過我的舉動成功引起它的反擊。

要來了！

它一拳揮出，擊在我的肚上，消耗了我大量的心之力，剩下的心之力只足夠我再擋一拳或再使用一次《千里奪命劍訣》。

沒時間思考了，它已經準備好再出一拳。

是攻？是守？

廢話，當然是攻！要是為了守這一拳而耗盡心之力，之後它可以再揮第二拳、第三拳。

其實我早就沒有選擇的空間，我把剩下的九成九心之力轉換成真元力，接著單手結印，用真元力建構出一把凝實的仙劍。

「去！」我暴喝一聲，那懸浮的仙劍便化為流光，飛向千手怪物的臉。

「滋！」仙劍貫穿了千手怪物的腦袋，使它的攻擊停了下來，更令它鬆開了手，令我頭向下墜向地面，幸好及時用手護住頭部，沒有受到重傷。

它應該死了？

我站起來，看著仍屹立不倒的千手怪物。

它在頸以上的地方都消失了，依照其他怪物的構造，它的核心應該被我摧毀了，它已經死了。

它死了，不過沒有倒下。

我調整著呼吸，集中注意力在千手怪物的身上，沒有絲毫鬆懈，一直看著尚未倒下的它。

「呼……呼……」我的心之力已近乎耗光，身體又痛又累，單是站著已教我難受至極。

它沒有動，應該是死了。

應該是不足夠的，在休息之前，我要確定它已經死了。

「喝！」我拚盡力氣踢出一腳，重重地踢在它的肚子上，它被我踢倒往後倒下，沒有再爬起來。

「真係死咗，呼……」我坐了下來，理順氣息。

如我想所，和殺死巨人那時一樣，體內再次出現怪異的現象，肌肉、骨骼、血管，一切一切都出現了翻天覆地的改變，而這種改變同時帶來了不能言述的錐心之痛。

我知道這些疼痛都會令到我更加接近神階，只要成為神階，我就可以回去奪回失去的一切！

來吧！

我盤膝而坐，守住心神，任由痛楚一直加劇，那可怕的疼痛遍佈全身，令我痛得不能動彈，我要用盡全力保住意識，要是意識潰散，我的性命就完了。

痛，一直在纏繞。

痛沒有減弱，只在一直加劇。

半小時？

一小時？

三小時？

這一次疼痛持續了很久很久。

「呀！終於完……」我扭動著僵硬的脖子，發出劈哩啪啦的聲音，「已經天光？係唔係只係過咗一晚？」

在那無盡的疼痛世界內，我沒有任何時間的概念，只知道要保持住自我意識，免得被劇痛摧毀了我。

我站起身輕輕跳了幾步，身體的確是強大了很多，我有信心在不使用心之力的前提下輕易解決怪鳥，再次對付巨人和千手怪物也不需要那麼狼狽。

對了，差點忘記要去找回蔡雅兒！

主角而家有冇道階？

一定係準時報到㗎喇

076 直升機

我去到密室的入口，對著入口大叫：「雅兒！你喺唔喺度？」

「我喺度呀！」蔡雅兒的聲音從下面傳上來，接著聽到她的腳步聲。

不顧一切衝上來的蔡雅兒見到我後，馬上臉露笑容，再撲到我身上，「你咁耐都唔返嚟，以為你死咗吖！」

「我的確差啲就死，不過依家已經冇事。」

「你已經殺死咗隻怪物？」

我微笑點頭。

「咁就好啦……」蔡雅兒拍拍心口，鬆了一口大氣。

我把她背上的背包脫了下來，揹起它，「係時候出發。」

「係咪去尖沙咀？」

「西貢。」

「西貢？乜唔係去尖沙咀咩？」

「我喺西貢度有一個基地，嗰度有足夠糧食、食水、電同埋其他資源，仲好安全，同埋已經有唔少倖存者住喺嗰度。」

經過這段時間的相處，我有點喜歡蔡雅兒，要她一直跟著我冒險實在太過危險，還是先把她送回村子安頓，現在有了電單車，要來回村子和九龍並不需要太多時間。

「你係講真嘅？」蔡雅兒瞪大眼睛問。

「係。」我堅定地點頭說。

「好！咁我哋一於就去西貢！」蔡雅兒掛著燦爛的笑容。

廟內的倖存者已經躲到不同的地方，我帶蔡雅兒從正門大閘離開，返回龍翔道找回電單車後，駕車返回高流灣村。

離開了九龍的主要公路後，路上再沒有甚麼阻礙，很順利返回西貢區域。我把電單車駛到單車停泊處附近，泊在那些單車的旁邊，接下來的一小段路，我們必須徒步而行。

蔡雅兒跟在我身後，一起走過不算難走的山路，去到村子的木牆外。

木牆有一點變化，木牆內有多了幾座哨塔，牆身也用一些鐵片加固了，我稍作感應，之前布下的禁制還在。

「依度就係你所講嘅嗰條村？」蔡雅兒雙眼發光地問。

「係，依條村叫高流灣村。」

「入面真係有人類？」在末日世界生活得太久，蔡雅兒很難相信這個世界仍有安全的地方。

「我帶你入去睇吓。」

我牽著她的手，去到出入口處，沒有通過閘門，反而抱著她跳起，直接越過木牆，進入了村子。

在我入村的瞬間，背後有人朝我攻擊，我頓時抱著蔡雅兒蹲下，躲開了來自暗角的攻擊。

「Byron？」阿龍驚訝地說。

「反應幾快。」我站起來，放下了蔡雅兒。

「我見到有人跳入嚟，以為係變異喪屍。」阿龍搔著頭說。

阿龍的反應很快，或許我在外面時他已經感應到有人，所以才能夠適時作出反應，是阿雯安排的訓練起效？

「Janice呢？」我問。

「應該喺屋企。」

「好。」

我打算先把蔡雅兒帶回家中，再去找Janice為蔡雅兒安排住處和工作。

我回到家門前，才剛打開了家門，Nancy便撲上我身，跟我熱情地濕吻。

Nancy拉開嘴唇，拖出一條口水絲，魅惑地問：「你終於肯返嚟嗱？」

我抓住她的屁股，「係。」

「佢係邊個？」蔡雅兒紅著臉問。

「我女朋友。」我說。

Nancy聽到我這樣介紹她，頓時心花怒放，挽著我的手。

「你女朋友？」蔡雅兒深受打擊，差點站不住腳，我馬上扶著她。

「你跟我入去先。」我把蔡雅兒拉入屋內，鎖上了大門。

蔡雅兒呆滯地坐在木椅上，深呼吸了幾口，流著淚問：「你有女朋友點解仲要咁對我？」

「正確嚟講佢係我前女友。」我走過去單膝下跪，拭去她的淚水，「不過……依家已經係末日世界，所有俗世枷鎖已經唔存在，我可以坦白承認我有好多女伴，同樣如果你有能力嘅話，你都可以去搵其他男伴，既然你已經知道真相，咁你仲想唔想做我嘅女人？」

蔡雅兒激動得全身抖震，淚水一直湧出來，沒有回答我的提問。

我很好奇擁有自由意志的蔡雅兒會怎樣決定，所以我才會一直都沒有幫她種下禁制。

「我……我要做你嘅女人。」蔡雅兒啜泣地說。

是為了生存？是為了得到我？是怕就算和我分開，也要按照約定成為我的人肉飛機杯？

老實說，她的選擇令我感到意外，因為我以為她會選擇跟我脫離關係，那麼我便會幫她種下禁制。

我拍拍她的頭，再用力緊抱她。

「又出去搵女人返嚟？」Nancy在我身後挖苦我。

我瞪一瞪Nancy，她便吐吐舌頭。

我牽著蔡雅兒的手，「我係好公平嘅人，你點對我，我就會點對你。」

蔡雅兒吸了一口大氣，用力點頭。

「我出一出去先，樓上有房可以休息，你都可以入去廚房搵嘢食。」我說。

「知道……」蔡雅兒啜泣地說。

「Nancy，你幫我好好照顧佢，佢會成為你哋嘅姊妹。」

「我知道㗎啦！」Nancy說。

我放下了沉重的行裝，離開了家。

很久沒有回來了，村子又繁榮了不少，是因為勞動力增加的關係吧？

在我快要去到Janice的家時，天上傳來嘈吵的聲音，是直升機的聲音。仍在村內的人皆被直升機聲所吸引，所有人都走了出來觀看。

我仰首望去，見到一輛黑色的直升機在村子上空盤旋，機上的人應該發現了我們，大約逗留了幾十秒便往西南方向飛去。

「係政府嘅人？佢飛緊去九龍、香港島嗰面，唔通政府仲喺香港島運作緊？」我心想。

「好耐無見。」Janice跟我說。

Janice同樣被直升機聲吸引了出來，所以碰到我。

「係，入去見再講。」

「好。」

入到Janice的家後，她先安排我坐在客廳，然後去了沏茶，再拿出兩杯熱騰騰的茶。

「依次旅程點？」Janice提著茶杯問。

「遇到一啲人類同埋變異怪物，仲帶咗一個女仔返嚟。」

「又係女人。」Janice反白眼說。

「阿雯呢？」

「佢去咗塔門，話要清空塔門嚟做後備基地。」

「有冇人陪佢去？」

「冇，佢話自己一個就得。」

「去咗幾耐？」

「琴日朝早出發。」

已經去了一天尚未回來。

「咁我去塔門搵佢先。」我喝一口茶，放下茶杯後走到大門，「我帶返嚟個女仔叫蔡雅兒，係我嘅女人，你嘅姊妹，你要好好照顧佢，幫我安排工作同住宿位置俾佢。」

「佢同你一齊住咪得，仲方便你同佢搞嘢啦！」Janice冷冷地說。

我聞言，頓時跑過去，用身體把Janice壓在沙發上，「唔一齊住都可以好方便搞嘢㗎！」

「喂呀，你做咩呀？」Janice紅著臉問。

我騎在她身上，脫去她的上衣和胸圍，雙手托著她的巨乳。

Janice的乳房無論看多少次也是那麼動人，她的胸部或許比不上Nancy般大，可是配合她的矮小身形，看起來絕對養眼得多。

「唔好！Yuki同Miki喺樓上！」Janice急忙說。

「咁又點？」我一手握著她的巨乳，令她不禁呻吟一聲，在禁制的效果下，她的乳頭頓時硬了起來，呼吸漸漸加速。

反正條村啲男人都中晒禁制不如屌埋唔好晒 分分鐘第日起身就死埋

gay

識食

077 禁制之效

我在揉搓Janice乳房的時候，她一直在搖頭，可是我沒有理會她的意願，還是脫掉我們衣物，讓我們赤裸裸地相擁在一起，我強吻了她一口，再撐開了她的一對腳，把按捺不住的陽具逼入那久別的私處內。

Janice嬌喘一聲，再沒有任何掙扎，開始配合我的動作。伴隨著我下身的擺動，她的巨乳如果凍般來回震動，十分好看。

「咩事咁嘈？」喜歡裸睡的的Yuki光著身走了下來，很明顯是剛睡醒，是Janice利用她的權力讓朋友們都不用工作吧？

Miki跟在Yuki身後，「Byron？啊！點解你會同Janice……」

Yuki氣沖沖地走了過來，怒喝：「你哋喺度做咩呀！」

「乜你見唔到咩？」我仍在抽插著Janice，雙手也沒有慢下來，一直在享受著她的巨乳，「你哋全部都係我嘅女人，我想幾時同你哋做愛就做！」

我拔出陽具，拉住了Yuki的手，再把她轉過身來，直接插入赤裸的她。

我先前落下的禁制，除了令到凡人階的她們成為我最為忠誠的手下外，還令到所有女奴僕只要觸碰到我，便會出現生理反應，好讓我能夠隨時隨地跟她們水乳交融，這是我還在擔任「色慾」時的一貫做法。

Yuki被我抽插得雙腳發軟，若不是我扶著她的屁股，她已經跪在地上。

Miki看著我們的亂況，既沒有走開，也沒有接近。

對比起肌膚勝雪可是平胸的Yuki、矮小而胸懷巨物的Janice，身高180而膚色偏黑的Miki可有著另一翻風味，我可沒有忘記我嘗未跟你做愛，尚未把精液注入你的體內，讓你們都懷有我的孩子。

我拔出陽具，放下發軟的Yuki，走向穿著睡裙的Miki，「除衫。」

「吓……」她的心靈在抗拒著我的命令，這是很常見的情況。

「除晒所有衫！」

「係……」Miki把裙子拉了上去，脫掉了睡裙，原來在睡衣之下，她沒有穿著任何內衣褲。

只要禁制存在，所有的奴僕都抗拒不了我的命令。

我看著Miki的乳房，看得她不好意思地扭動著身體。我走近幾步，輕輕觸碰她的手，她便如觸電一般跳了一跳，呼吸馬上變得急速。

禁制的效果會隨著我的接觸時間而加劇。

我來回掃弄她的手臂，把她弄得喘氣，然後一手抱著她的腰，她受不住如此親密的接觸，頓時嬌喘一聲，我隨即提起她的一根腿，以站立的姿勢插入。

很緊，比起Yuki、Janice等人都要緊得多。

我快速地抽插Miki，初嚐人事的她，受不了如此猛烈的攻勢，五官皺在一起。

「啊——啊——」Miki的呻吟聲比起其他女生還要誇張，或許是她已經痛得不知如何是好。

我拔出陽具，把她轉身背向著我，再壓下她的上半身，讓屁股挺起來，再從後插入。

「啊！好入呀！」Miki按著梳化說。

我一直抽插，跟她的屁股猛烈碰撞。

「我又要！」Yuki跑過來挽住我的手。

「我要先！」Janice不甘示弱，走到我另一邊，用她的巨乳夾緊我的手臂。

她們都深受禁制的影響。

我伸手搭著她們的肩膀，把她們都拉了過來，而下身並沒有閒著，仍在抽插著Miki。

「今日要先中出Miki，因為我要你哋每一個人都幫我生仔。」

不斷留種是惡魔的天性，雖然我今生為人，但是在我靈魂中還是刻印著惡魔的習性。

我雙手抓住Miki的屁股，把她用力拉過來，在陽具頂到最入的瞬間噴出一股熱流，把熱流注入她的肚子。

我鬆開了手，任由Miki伏在梳化上喘氣。

「好啦，我要趕去塔門，遲啲先再搵你哋。」我走到大門，停下腳步，「Janice記住幫我安排好蔡雅兒嘅事。」

「放心，我會搞掂。」Janice微笑著說。

「你記住要快啲返嚟呀！」Yuki說。

「我會盡快返嚟，你哋扶Miki去休息先啦！」

「知道！」她們二人齊聲說。

離開了Janice的家，我趕到碼頭，乘搭一艘空置的船，獨自往塔門駛去。

我沒有帶上行裝，沒有糧水、沒有武器，我只是想快點找回阿雯，看看她為何去了那麼久。

船一直往前駛，經過塔門南面的小碼頭，再去到塔門碼頭。我把船停泊在碼頭後登岸，岸上沒有任何人，也沒有怪物和屍體。

離開了碼頭後，我先往北走，去第一次見到怪鳥的那個廣場看看，在行走同時，我小心感應附近有沒有任何情緒出現。

我一直走，很快就去到那個廣場，可是我感受不到任何情緒，換言之這段路上都沒有生物。

「佢唔喺依邊……」我抱胸思考，然後折返碼頭。

剛才再往北走就是一大片樹林，我相信阿雯應該不會獨自一人走入樹林，所以她應該是去了南面的小碼頭附近。

我急步而行，去到塔門的南面。

終於，我在塔門的南面見到地上有怪物的屍體，是阿雯找出了怪物的藏身位置，再把它們引出來殺死。我仔細感應，附近仍然沒有任何情緒。

「佢唔喺附近？」

情況有點古怪，令到我心生不安，於是我把一定數量的心之力轉換成魔力，右手掌心向天，再把魔力凝於掌心之上，左手則在空氣中畫出一個魔法陣，待魔力和魔法陣都準備好後，我誦讀出一段咒文，使右手上的魔力變成一個白色的光球。

我把光球往天上扔去，它便懸浮在我的頭上，接著我集中精神想著阿雯的樣子，光球便往北方飛去。

「北面？阿雯真係入咗樹林度？」

我跟著光球一直往北走，穿過一排排的村屋，走過怪鳥廣場，去到沒有住宅的樹林區域。光球沒有減慢速度，仍然往北飛，幸好我的身體強化過兩次，現在已經很接近阿雯的水平，所以就算沒有使用心之力，仍然可以長時間保持著超越一般人類的奔跑速度。

光球停在前方不遠處，我已經感應到前方有生物的情緒，那複雜情緒的主人肯定是人類，除了人類的情緒外，還有一團兇猛無比的怪物殺意。

「阿雯同怪物打緊？唔通係變異怪物？」

阿雯的實力不弱，就算要她對付巨人怪物，她都可以在不受重傷的前提下解決它，然而我感應到阿雯內心充滿焦慮不安，大概是敵人十分強大。

我衝了過去，見到按著左手的阿雯。

阿雯全身浴血，左手上臂有一個很大的傷口，在她身前有一個人類，穿著軍服的人類，那人類身上沒有任何傷口，只是臉色發黑，而且完全不存在殺氣以外的情緒，跟一般怪物無異。

「阿雯！」我跑了過去，扶著受了重傷的阿雯。

「Byron？點解你會喺度？」阿雯咳了兩聲，吐出血來，「你要小心，佢唔係普通人，我同佢打咗大半日都仲未傷到佢。」

「佢係乜嘢人？」

「唔知道，喺我準備返去嘅時候有一部直升機從北面飛嚟，然後我聽到一聲巨響，就見到佢係一堆灰塵之中出現。」阿雯吸一口大氣，怒火中燒，「佢應該係政府用喪屍病毒整出嚟嘅生化兵器實驗品！」

暴君

子爭d主角都係要屌女 先好睇

不怕雷霆震

率眾妖害人呀

嗰個係方國珊呀

*預左收負皮*
開頭寫得好好
之後暴君mode 洗全村人腦麻麻，
再之後寫d 魔王果part 都over 左
後期打鬥 似打mh
洗腦果part似wandavision

比較另類d 既奸角主角故事
但都投入到既一路睇一睇可以想像到d 場地，但d 後期打鬥魔王mode,
又魔力又心之力果d 就投入唔到了

你睇過之前嘅系列就唔會咁覺得
睇黎你係新讀者

新讀者發現

真係第一次睇

由嗜血者開始睇啦你就會進入賤爭的世界

我都係由老徐開始睇睇到日日都要打J

支持子爭

078 人造怪物

「你意思係佢哋搵普通人注射病毒，為咗實驗而將人類變成怪物？」我問。

說到這裏，尼古拉的樣子便在我腦海中浮現，那傢伙可是科學的狂熱者，為了實驗他甚麼也可以做。

「我估係。」

我望向前方的軍人怪物，感到莫大的威脅，「一般怪物都好弱，咁點解佢會咁強？」

阿雯搖搖頭，「我都唔知，可能被注射病毒嘅人唔係普通人？」

此時軍人動了，他簡單一個踏步便掀起了一道音爆，接著我感到死亡的威脅籠罩全身，頓時把阿雯護在身後，再用心之力凝於兩手交叉於胸前。

軍人擊中了我，消耗了我五成的心之力。

他的這一擊根本就到達了得道階水平，真的是單純的病毒可以做到這個效果？

「我唔夠佢打，你走先。」我冷冷說。

「咁你點？」

「我有方法保住條命，你去碼頭搭船離開，我會盡量拖延住佢。」

「好！」阿雯沒有再糾結，因為她知道留下來也幫不到忙，倒反會加重我的負擔。

阿雯朝著南面跑去，軍人不讓她離開，馬上展開攻勢，與此同時，我把心之力轉換成真元力，拚盡全力在最短時間之內用真元力凝聚出三面令旗。

「只係造到三枝……」我咬緊牙關，看著掌心上飄浮著的三枚令旗，然後怒瞪想要攔下阿雯的軍人，隨手撒出三面令旗。

令旗迎風脤大，在電光石火之間插在軍人身前，軍人沒有理會令旗，依舊筆直衝去，追趕著阿雯的身影。

「住！」

隨著我一聲大喝，令旗暴脹，旗與旗之間泛起綠色光華並連上，軍人撞在綠色光華上便停止了活動。

可惜我欠缺了式神、飛龍、鬼魂等其他條件來施展其他力量體系的招式，只能靠修真法訣來對付他了。

軍人發狂地反抗，拉扯著虛幻的光華，妄圖用蠻力把我的修真陣法破壞。

「雖然你嘅破壞力好強，但係你只係識得用蠻力嘅怪物，要擺脫我嘅困陣並唔係咁簡單嘅事。」我左手捏著手印，穩定著困陣的運行。

「吼！」軍人咆哮一聲，用力踏在地上，硬生生踏出一個深坑，引發如炸彈般的氣流。

我及時後退，免得被衝擊波所波及。

四周的樹木皆被狂風吹得東歪西倒，最接近爆炸源的樹更被攔腰炸斷，至於那軍人則立於深坑之內，仍被綠色光華纏住。

這一招困陣只有困敵之效，沒有殺敵之法，所以我只能消耗著心之力去束縛它。

阿雯已經走到很遠，或許已經登船逃去，我猜軍人應該跟其他怪物一樣不會游泳，它雖然力量強大，但是應該不可能跳到五百米的距離直接去到高流灣村。

軍人回首瞪著我，用力踏出一步，縱使被困陣所牽制，仍能夠移動到一小步。

「然之後要諗吓點樣走。」我看著那努力不懈往前踏步的軍人，便感到極為心煩。

我能用困陣把它攔住，可是作為陣法的主人，我不能夠離開，否則陣法便會馬上失效，所以這個陣法既把它困住，亦把我留在此處。

若此時有隊友在旁，便可以把困陣中的軍人殺死，可惜現場只有我，而我就算把剩下的心之力用光，也未必能夠一擊擊殺它，更別說我還要分心主持困陣。

真麻煩。

罷了，姑且一試。

我先擺好一個馬步，接著右手一揚，讓那三面令旗化為流光消散，解除了困陣。失去困陣的束縛，軍人頓時朝我奔來，它速度極快，只需要不足兩秒時間便去到我身前，我在這兩秒間作出了適當的反應，讓部份心之力轉換成內力，再按照特定的路線在體內運行。

軍人右手拉弓，使出簡單而直接的一拳，也沒有瞄準甚麼地方，就是想要粗暴地擊中我。這一拳勢如破竹，快得產生一道音爆，如此強大的一拳，哪怕是被它擦中也足以令我身死道消。

此拳不能硬接，可是也不得不接。

眨眼間，拳已經去到我的眼前，拳未到，風先到，那凜冽的拳風把我整個人吹得差點飛走，不過我不能被它吹飛，否則接下來的招數便不能夠成功使出。

要打中我了！

我張開右手，掌心向左，在它手臂旁邊掃去，按在它的前臂上，稍加施力再配合身體擺動，勉強令到它的拳頭路線改變到我的身側，此時，我扣住它的脈門，順著拳勢轉身，背靠著它貼在身上，在這一拳去勢將盡的那個瞬間，我鬆開了手，利用拳頭的衝力飛走，在飛走的同時，我一腳撐在他胸口上，利用拳勢和這一腳的反作用力彈飛，朝著高流灣村的方向飛去。

軍人見我順著拳勢飛走，頓時大步追來，每一腳都震動天地，速度比起飛走的我有過之而無不及，很快就會追上來。

在半空飛行的我立刻發動魔法，用浮空術來加快及穩定我的去勢，此時軍人躍起，跳往天上，想抓住半空中的我，可惜它晚了，在浮空術的幫助下，我飛得更快，已經飛離了塔門的範圍。

最終它抓不住我，墜落在塔門的最南方。

我把剩下的心之力都用於飛行，回首望看那怪物墜落的位置。

「到底係邊個製造佢出嚟？放佢落去塔門又係為乜？」

很快我就飛到高流灣村，用浮空術輕鬆降落，幾經折騰去，心之力只剩下不足一成。

我站在碼頭，望向塔門的方向。

「如果再出現咁強嘅敵人，未必可以咁輕易對付。」

若非怪物有怕海的特性，若非軍人身處在塔門之上，我扭盡六壬都不可能想出逃出生天的方法。

「Byron，你咁快返到嚟嘅？」頭髮濕了一半的阿雯問。

「你仲喺度做咩？傷勢咁嚴重仲唔去治療？」

「我啱啱先返到，一上到碼頭就見到你，隻人造怪物呢？」

「仲喺塔門。」

「咁點算？」

「佢應該過唔到個海，暫時唔好理佢住。」

假若他有渡海能力，現在已經來到追殺我了。

「你仲唔快啲去治療？」我喝道。

「得啦！依家去。」阿雯說。

軍人怪物應該是中國政府的產物，他們擁有如此強大的戰力，卻沒有用它來解決街上的怪物，是因為無法操控它，還是有其他目的？

我在碼頭盡處思考之際，體內又出現了一場異變，那種身體進化的疼痛再次出現。

唔會負
所以開波講係玄幻喪屍唔係普通喪屍

呢個故應該要睇咗之前果啲先比較易明

呢個故嘅世界觀係要喺呢個作者其他著作到慢慢滲

新讀者唔明心之力 魔王轉世 係好正常
去睇嗜血者打個靚j先 再返黎就會明多d

建議睇混沌虛無同九域先 我覺得最精彩

九域你都夠膽講江河...

江河蟹

079 入道階

經過一輪折磨，我可以肯定身體又變強了不少，單論肉體強度已達到了入道階的門檻。

RoTv.2果然強大，要是當初這個世界選擇了走這條道路，應該就不會陷入滅亡的困局，然而不同的決定會延伸出截然不同的結局，也就是所謂的「一念天堂，一念地獄」。

我伸一伸懶腰，很想浸浸熱水浴。

食水是村子其中一樣極為重要的資源，所以不會提供淡水給予任何人用於洗澡，不過我能夠用魔法把空氣中的水份抽出，儲成一缸清水，只要把清水加熱便可以浸浴。其他人會用海水洗澡，可是在海水在未能完全清除的情況下，會令到皮膚上有鹽結晶出現，既容易引起敏感，又十分麻煩，所以還是用淡水洗澡最舒服。

回到家中，我獨自去到地下的睡房，臥在床上看著殘舊的天花板，身心俱疲。

「咁辛苦先勉強去到入道階，仲要幾耐先去到神階？」

階級的晉升條件只會越來越困難，所以修行之路必然是先快後慢，可以預見往後境界的提升速度只會越來越慢。

我呼了一口悶氣，然後坐了起來，去浴室用魔法把木製浴桶盛滿水，再用魔法幫它加熱。

我很需要熱水浴來舒減壓力。

花費了一點功夫，終於弄出一桶熱騰騰的水，我脫光衣物後馬上跳了入去，浸在熱水之中。

很舒服。

那軍人佔據了塔門，那麼奪取塔門一事恐怕是不可行了，除非我的基礎實力能夠達到得道階，否則我可沒有十足把握把軍人殺死。

至於那直升機最後是飛往南方，有必要去港島調查政府是不是仍然存在，而且要查出他們是如何製造出「軍人怪物」那種可怕的怪物，他們又是否有操控它的方法。

操控它……

操控！

慢著！對了！它們是怪物，沒有自我意識的怪物，我怎會沒想到在修真和魔法體系中，有著操控生物甚至是人類的方法，應該可以用在怪物身上，那麼我就可以操控那軍人，讓它成為我的棋子，成為我的重要戰力。

在洗澡的時候，思路往往會變得更加清晰。

要證實我的想法，就要去找普通怪物來試試看，若能成功操控到一般怪物，那麼便再次去塔門嘗試把那軍人收服。

為了收服怪物，我需要做一點前置功夫，可是今天的心之力已經將近耗盡，只好留待明天才去準備。

希望那軍人跟其他怪物一樣不能渡海，否則今晚將會是高流灣村的滅亡之夜。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

清晨，幽幽鳥鳴。

度過了平安的一夜，那軍人果然沒有出現，可以推斷只要是怪物就會有畏水的特性。

一大清早，我去了阿雯的家，了解她的傷勢。

阿雯住在以前光頭等人的家，這裏比較接近出入口，是村子的防守前線，要是發生甚麼意外，她都可以第一時間支援。

我用村長的鑰匙開了大門，去到二樓的某間睡房，見到阿雯正在裏面休息。她的左臂布滿大大小小的傷口，其餘地方亦有著大小不同的傷口，在床邊堆起了染血的綿花。

「早晨……你係嚟探我？」阿雯臥在床上問。

我坐在床邊問：「你見點？」

「都怪我太唔小心，先會俾佢打到咁傷。」阿雯苦笑。

這並不是小心與否的問題，是實力的差距，換轉是其他人就不止受傷而已。

「你唔好郁住。」

雖然阿雯的實力比起凡人要強，體格也壯健得多，但是復原能力只是比平凡人好，而不是有著天淵之別，所以還是要小心處理所有傷口。我本來打算直接去實踐收服怪物的想法，不過阿雯的傷勢實在太嚴重，無論如何也應該消耗一點心之力來幫她促進復原速度。

我站了起來，右手放在阿雯的肚子上，「跟住落嚟都唔好郁。」

「嗯。」

我消耗一點心之力來施展簡單的白魔法，用魔法來修復阿雯身上各處的傷勢，可是我並不是白魔法的專家，只能盡量把傷口處理好。

使用不熟悉的魔法，需要消耗更加多的心之力，也需要更為集中精神。

白色的光華從我的掌心滲出，慢慢包裹住阿雯的全身。

阿雯看見一團白光包圍著她，不禁驚訝地問：「依啲係？」

「係白魔法，可以幫你修復身體。」

「魔法？多謝你幫我。」

「只係份內事。」

她們都是我的奴僕，是我的戰士，是我的女人，作為主人的我有責任照顧好她們。

大約用了五分鐘時間，我把她的傷勢處理好，接下來她只需要多加休息，應該可以在個多星期內康復。

我收起右手，幫她蓋好被子，「嚟緊依一星期你都要好好休息。」

阿雯點一點頭，便陷入了沉睡。

她早已累透。

好，接下來輪到今天的重頭戲。

我獨自離開村子，騎著電單車前往市區，由於我只需要找普通的怪物來測試，才剛出到西沙路便找到目標。

我把電單車泊在一旁，望向在長長車龍中呆站的兩隻怪物。怪物一前一後，站在某私家車的車尾箱旁，它們互相對望，沒有任何動靜。

我拔出腰間的開山刀，在車龍旁邊潛行過去，待我接近其中一隻怪物後，再以迅雷不及掩耳的速度割斷了它的頸，另一隻怪物見到我殺死它的同類，隨即發狂大叫，在它含怒衝來的時候，我把死掉的怪物推開，清空我們之間的道路。

怪物猙獰地瞪著我，張開雙手抱來，我徐徐伸出右手，抓住了它的脖子。

對於我來說，它們已經再沒有任何威脅。

「好，就拎你嚟試下。」

怪物是不懂得思考的機器，它沒有被我控制住的認知，只會憑著本能一直吼叫，雙手抓來抓去，只想把我捉住。

我任由它肆意發狂，反正它連弄傷我的能力都沒有。在它發狂之際，我把心之力來轉換成魔力，直接對它使出心靈魔法。

心靈魔法是用來把它的一切想法抹除，只留下空白的軀殼，接著我便會用修真的魔修之法在它的靈魂埋藏一粒種子，令它成為我的傀儡。

怪物又叫又抓，沒有停過，我用另一隻手畫出魔法陣，再把處理過的魔力從它的脖子注入，強行把它的意識抹除。雖然它是沒有思考能力的怪物，但是也具備靈魂，也是透過靈魂去操控身體活動，所以當我用心靈魔法抹去它的意識後，它便失去了一切反應。

我鬆開了手，讓它呆站於我身前。

我再三確定它已經變成了一具空殼後，馬上用雙手結出複雜的手印，再施展出一式魔修法訣，用真元力製造出一枚虛幻的種子。

一枚黑色的種子在我兩手之間飄浮著，我深深吸一口氣，再把種子壓向怪物的胸口，讓種子穿透入它體內。

當種子從怪物胸口入侵時，它便開始不受控地顫動，更倒在地上，四肢伸直。

我把真元力壓縮在掌心上，再快速印在它的胸口，幫助種子跟它的靈魂融合。因為它已經被我抹除了意識，所以融合並不困難，只要有足夠的時間便可以。

我感受到怪物已受到我的操控。

「太好啦，果然可以咁做！」

「企起身！」我說。

怪物快速站起來。

「好，既然怪物係可以用魔修操控，咁樣就可以去塔門再會一會個軍人。」我嘴角上揚地說。

原來主角一直都係用凡人嘅肉體去同啲怪物打

可以控制一堆怪物打怪物

其實區拜倫比起其他魔王成長得更辛苦，上到神五係咪都會比佢地稍為勁啲？同埋比起描述過嘅貪婪色慾暴食憤怒識得更加多體系，係因為呢個次元要咁寫定佢打最終一戰會有明顯優勢？btw 佢係前色慾，有過兩個稱號會唔會勁啲？

好羨慕佢電單車好似唔洗入油咁

080 收服塔門軍人

收服了普通的怪物後，我便命令它坐上電單車，載它回去高流灣村。

怪物十分聽話，坐上車後，沒有我的命令便不會活動，好像一個大玩偶。我們回到村子後，我命令它留在出入口外戒備，以及在任何情況下也不能夠攻擊人類，只可以攻擊怪物。

被魔修操控的生物，只會執行施術者的命令，所以每個指令都要十分清晰。

「Byron，你後面嗰隻係怪物？」木牆出入口處內的肥江，抱著一根大木棒問。

我望向怪物，再望向肥江，「係，係我收服嘅怪物。」

「你收服嘅？點收服㗎？」肥江用厭惡的眼神看著怪物。

「秘密。」

他們只是我的奴僕，沒有必要知道對他們來說沒有用的資訊。

「隻怪物會自己喺出面戒備，唔需要理佢。」我穿過出入口，入到村子範圍。

「知道。」肥江恭敬地說。

對了，應該去收服多些怪物，可是把它們當成便宜而勤勞的勞動力，用來修葺和擴建木牆，也能用來耕田。

回家後，我坐在廳中閉目養神，制定一套周全的方案來收服那軍人。

現在我需要不少時間去計算出任何可能，再準備相關的應對之法，所以十分需要獨處時間，於是我安排了其他住所給Nancy，至於蔡雅兒早就搬了出去，所以我的家只有我一個人居住。

我獨自坐在大廳，在腦海中預演著明天的行動，只有在充分準備下，方有機會收服實力比我高上一階的軍人，任何的步驟出錯，哪怕只是一個小錯誤，都會令到它有足夠的時間把我殺死。

只許成功，不許失敗。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

翌日，我在清晨時份出發，我沒有帶備甚麼武器裝備，只帶了一張在昨夜預演時畫出來的地圖。

地圖上，標示了一個適合的地方，只要把軍人引到該處，那麼計劃便有很大的機會可以成功。

我駕船前往塔門碼頭，此行我沒有十足把握，所以心情有點忐忑。

「如果可以捉到佢，除咗增加一個強力打手之外，仲可以利用佢幫手訓練同埋興建。」

軍人的戰鬥力甚強，若運用適當，可以把它當成訓練對手，幫我加快變強的速度，直至我踏入得道階之前，它都應該有著莫大用處。

今天的海面很平靜，順利抵達塔門碼頭。

如果軍人沒有離開，它應該在最南的地方，一於先去那邊找它。

我集中注意力感受附近一切情緒，以免遭到軍人突襲，雖然這樣做有點傷神，但是我別無選擇。我一直往南走，可說是一步一驚心，好不容易才見到遠處的小碼頭，也見到碼頭附近的建築物和殘留在地上的怪物屍體。

我找到它了，它還在最南之處！

我先把一定數量的心之力轉換成真元力，再次凝聚出三面令旗，帶同令旗往南面奔去。我和它之間尚有幾十米距離，大家都見不到對方，可是它已經發現了我，並對著我衝過來。

速度很快！

「去！」三面令旗飛了出去，迎風脹大，插在我身前不遠處，接著有綠色光華在旗與旗之間出現，編織成一層綠色的光幕。

軍人撞穿前方的一排村屋，無視我們之間的障礙物，筆直地衝過來，撞在綠色光幕之上。

非常好，若不是它沒有思考能力，它絕對不會再次被我的令旗抓住。

軍人陷入光華之中，隨即激烈地反抗，我馬上用右手主持困陣，左手施展著心靈魔法，一心二用。為了操控好困陣同時又要施展心靈魔法，我的精神已處於崩潰邊緣，若非靈魂乃是繼承於上輩子的魔王靈魂，要我用入道階的境界使出兩招殺著，早就因為精神負荷過大而靈魂潰散。

「呼……」我重重地呼出一口氣，努力把心靈魔法的最後步驟做好。

軍人仍在發狂地掙扎，以蠻力對抗著精妙的困陣。

世界萬物皆遵守著「平衡」的法則，此困陣放棄了除了困敵以外的所有能力，又要施術者一直主持陣法，大大加強了它的困敵能力，除非我的心之力耗光、運行法陣方法錯誤又或者被困者是半神階或以上，否則沒有人可以逃出來。

軍人抓著綠光，大踏一步，硬生生移前了一步。

「搞掂！」心靈魔法已經準備完成，我主動朝軍人跑過去。

軍人見我接近，興奮得發狂大叫，更為猛烈地衝擊著困陣，可是以他得道階的實力，只要我一直主持困陣，他便沒有可能可以破開困陣。

我左手伸前，飛撲向軍人，「喝！」

我飛向動彈不得的軍人處，用左手印在它的額上，魔力馬上滲透它全身，使它真真正正的動彈不得，為了節省心之力，我馬上撤下困陣，全力操控著心靈魔法，要把它的意識抹除。

軍人的境界比我高，不過它沒有強烈的個人意識，所以運行起心靈魔法時並不困難，很快便把它的意識抹除。

我垂下雙手，看著一動不動的軍人。

「好，到最後一步，亦都係最重要嘅一步……」我右手虛托，讓真元力在掌心上旋轉並凝聚，用魔修之法把真元力壓縮成一粒種子。

黑色的種子。

種子很快便已成形，不過我沒有急著把種子放入去，因為它的實力比我強，我需要更為小心處理，盡量把種子弄到完美。

心之力在快速消耗，我把所有我精神都投放到種子之上，直至心之力只剩下不足一成。

種子接近完美，可是未算完美，我並不滿意，不過要保留一定的心之力來引導種子與靈魂結合，這已經是我可以做到的最佳效果。

我捏著種子，輕柔地把種子壓在軍人的眉心上，讓種子進入它的身體。在種子完全融入它體內後，我雙手印在它的胸口上，以真元力來輔助種子，幫種子跟靈魂結合。

軍人的四肢開始抖動，它的靈魂正在排斥種子，我馬上用真元力幫助種子，讓種子能夠更快奪取控制權。

「喝！」我大喝一聲，軍人的抖動便停止了。

我讓真元力通通湧入它的靈魂空間，以真元力來為種子開路，加快佔領時間和成功率，我的充足準備令到整件事十分順利，只耗費了十數分鐘，我便把種子種在軍人的靈魂上，正式成為了它的主人。

只要它不成為半神階，它便會是我最忠誠的傀儡。

我鬆一口氣後，腦袋便痛得快要裂開一樣，我蹲了下來，大口大口地呼吸。

「又用晒心之力，攰死我啦……」

軍人站在我身邊，處於待命狀態。

我艱難地從身上取出一張地圖，「按照依張地圖嘅標示嚟起木牆。」

軍人伸手接過地圖，看著地圖思考，接著便朝著北面跑去。

「唔知佢睇唔睇得明地圖呢？」想著想著，我便臥在地上，累得睡著了。

每個魔王都識唔同體系，不過去到後期大家通常都會習慣神力+心之力+某單一體系戰鬥，或者直接用靈異力

唔會，稱號最厲害之處係幫稱號主人成為神明五階，唔會有疊加

081 遠行前的安排

下雨了。

冰冷的雨水令我從睡夢中清醒過來，一覺醒來，方發現我臥在一片泥濘之上，全身都被泥水沾染，當我站起來後，記起自己為何身處在塔門。

是為了收服軍人怪物。

「軍人呢？」我按著太陽穴問。

身體還是很累。

既然軍人不在附近，我便往塔門碼頭走去，要是還是找不到它，便先回去高流灣村。

一路上，雨水一直拍打在身上，令我感到有點寒冷，或許是大戰過後使我變得虛弱，否則雨水是不可能令我感到寒意，畢竟我已憑藉肉身達至入道階。

雨勢有點猛，食水是末世中最重要的資源，不知道村民們有沒有好好收集雨水。

「咦？」我見到遠處有一條條巨大木柱，一條接一條被人快速地插在地上，沿著村屋外圍一直插過來。

是軍人，它正在執行我的命令。

那些大木柱是軍人用大樹弄出來的，想不到它辦事居然如此有效率，我不過是睡了一會兒，它便快弄好木牆。

「完成第一個任務之後去塔門碼頭搵我。」我大喊。

既然它可以理解命令內容，那麼其作用便大大增加，待它完成了木牆後，一定要帶它回去塔門。

在軍人忙於建牆時，我坐在碼頭上，看著海水在雨中翻湧。

風越來越大，天上布滿了黑色雨雲，捲著狂風暴雨，該不會是打風吧？

「主……人……」軍人在我身後出現，我完全沒有察覺他。

本來沒有自我意識的軍人，被種子取代了它那空白的意識後，倒反學會了簡單的思考。

「跟我返去高流灣村。」我站起身說。

軍人點頭。

我走到船上，軍人隨我上船，接著我便發動引擎，在狂風之中乘風破浪，帶著「戰利品」回去。

風高浪急，好不容易才把船泊在村子碼頭。

碼頭上，Janice撐著雨傘等我。

我登上碼頭，「你點解會喺度嘅？」

「我聽肥江講你收服咗一隻怪物，所以想嚟問你係乜嘢事。」

「我諗到收服怪物嘅方法，於是出去試下捉一隻返嚟。」

「係乜嘢方法？」

「只有我先用到嘅方法。」

Janice朝我身後望去，「佢都係你收服返嚟嘅怪物？」

「係。」

「你係點樣控制佢？」

「透過清晰嘅指令。」

「咁係唔係得你先可以落指令俾佢？」

「唔係，具體情況我再同你講，你聽朝一早去阿雯屋企等我，我再同你哋兩個解釋。」

「好，咁我依家返去屋企先，聽朝再見。」

果然沒有看錯Janice，她懂得來找我獲取怪物的資訊，是想知道對於村子來說，怪物有何作用，只有清楚它們的作用後，方能利用它們來做不同的事，例如是防衛和建設。

Janice離開後，我去到村子的出入口，把放在村外戒備的怪物叫了回來，然後我帶著它和軍人，一起歸家。

我讓兩隻怪物留守在大廳，然後繪畫一張新的地圖，這張地圖是我想軍人幫村子擴建多一個空間，要是日後倖存者數目增加時，可先讓新人住在村子的外圍，日後才慢慢把他們安排入內部或塔門。

既然塔門已經清空，我打算明天便和Janice商討把村民轉移到塔門一事，要把塔門當成最後防線。要在塔門定居，我們需要有完整的規劃，例如在塔門開墾農田等方針，這些時我都打算交由Janice代勞。

畫好地圖後，我出到屋外，在街道上練習拳法。

隨著身體變得越來越強，我要多加練習單靠肉體亦能施展的招式，武林域的武功就是最好的選擇，只要對武功有深刻的理解，就算不使用內力，也能夠發揮出一定威力，可以減輕心之力不足的影響。

把軍人收服後，我心中有一股強烈的預感，只要去到香港島，那麼就可以得到升神的機遇。強大的修者很相信自己的直覺，雖然轉生後我絕對稱不上強大，但是我仍然很相信直覺。

練完武功，我慢步走到廣場，坐在一旁的木椅享受海風。

我見到迪加和阿恩在那邊卿卿我我，十分幸福，一股妒忌之火便在我的心頭燒起。

「好一對恩愛情侶……」我喃喃自語。

他們是我的奴僕，是我的所有物，沒有我的准許，怎能夠活得比我還要幸福快樂？更何況……阿恩是我的女人，沒有人可以染指她，在出發之前，我一定要好好教導你們身為奴僕該有的自覺。

就讓你們高興多一天。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

翌日，晨光初現，我帶著兩隻怪物前往阿雯的家。阿雯的家門沒有鎖上，推開大門後，見到Janice早在守候，我讓怪物們跟在我身後，再和Janice一起去到阿雯休息的睡房。

睡房內還有淡淡的消毒藥水味道。

「主人，Janice。」阿雯臥在床上說。

阿雯見到兩隻怪物跟著我入房，不過她沒有出聲發問。

我坐在床邊，握著阿雯的手問：「你傷勢點？」

她的體溫回復正常，脈搏也算平穩。

「你用魔法幫我處理完之後，已經唔再痛，我諗好快就可以好返。」

「咁就好。」我望向Janice，「你過嚟坐低，我有嘢同你兩個交代。」

Janice聞言，坐在我身旁。

「你哋都見到依兩隻怪物。」我指著兩隻怪物說。

Janice和阿雯點頭。

「你哋兩個跪低！」我對著怪物說。

兩隻怪物立刻跪在地上。

「佢哋已經成為我嘅傀儡，會執行一切命令，我會將佢哋嘅指揮權分俾你哋，等你哋兩個都可以向佢哋落命令。」

「係唔係就咁用廣東話講就可以？」Janice問。

「係，不過指令要好清晰，同埋佢哋始終係怪物，缺乏思考能力，雖然我嘅魔修法訣令到佢哋得到一定智慧，但係佢哋仲係理解唔到複雜嘅命令。我為保安全，已經禁止佢哋攻擊人類，所以如果有人類攻擊我哋條村，就唔可以命令佢哋去殺敵。」

「明白……」Janice捏著下巴說。

「阿雯，我晏少少會去港島，你要盡快好返，條村嘅防衛工作就靠晒你。」

「知道。」

「Janice，塔門已經清空，同埋已經起好木牆，你要盡快安排村民移居到塔門，要做好穩定糧食供應嘅安排，例如係開墾農田、製作魚排之類。」

「放心交俾我。」Janice拍心口說。

把接下來的事交託好後，在前往港島之前，要先好好教育迪加和阿恩如何做稱職的奴僕。

舊讀者留名

係咪要夫目前飯喇

應該係妻目前犯

超人迪加打怪獸

比我係條女見自己條仔兜口兜面比人砌完射滿滿再含埋
我都唔敢再接近佢

082 一生為奴

奴僕是有該擁有的覺悟，是有他們的使命。

我去到阿恩工作的地方，命令阿恩馬上回家等待，接著去了找迪加，也讓他立刻回家。

因為阿恩和迪加是情侶關係，所以二人住在同一間木屋，然而所有的女奴僕都是我的生育工具，沒有我的允許，絕對不能夠跟其他男性生物有過多的接觸，阿恩都不例外。先前沒有考慮到這一點是我的疏忽，不過我不會讓錯誤繼續下去。

我坐在大廳的木椅上，看著身前罰站的二人。

「你哋都係我嘅奴僕。」我的指頭敲著椅子說。

二人徐徐點頭。

「阿恩。」我說。

阿恩托托眼鏡，「係。」

「將你件衫同埋熱褲除咗佢。」

「……係。」阿恩按照我的命令把衣服和褲子脫掉。

「阿恩！」迪加急忙喝道。

「迪加，你唔好出聲！」我冷冷地說。

迪加眉頭深鎖，用疑惑的眼神看著我，顫抖地點頭。

「除埋個胸圍。」我看著阿恩說。

阿恩咬著下唇，點一點頭，雖然內心甚為抗拒，但是無法阻止禁制的影響，只能伸手解開胸圍的扣子，讓胸圍掉在地上。

這就是阿恩的胸部。

胸部不算很大，不過她喜歡穿鬆身的衣服，所以產生一種平胸的錯覺，然而她其實是有一點胸部，大概是B級吧？不過她很纖瘦，所以就算胸部不算很大，在外觀上顯得和C級沒有大差別。

阿恩被我盯著胸部，尷尬地托托眼鏡。

迪加咬緊牙關，看著阿恩在我身前展露乳房。他心底充滿怒火，不過在禁制的影響下，他不能夠發出針對我而來的怒氣。

「仲有底褲，都除埋佢。」

阿恩脫掉底褲，全身只剩下一對黑絲。

「你哋要知道，依條村入面所有人都係我嘅奴僕，你哋嘅存在就係為咗侍奉我。」

「係嘅主人。」他們異口同聲說。

「而所有女奴僕都係我嘅女人，其他人都唔可以染指，迪加你清唔清楚？」

迪加垂下頭，「清楚。」

「好，阿恩你過嚟幫我口交。」我脫下褲子和內褲，把挺立的陽具展示給他們看。

阿恩有點抗拒，可是在禁制的影響下，還是走到我身前雙膝跪下。我乘此機會觸碰她的手，當我們肉體有所接觸，禁制便會令她陷入性興奮狀態，她的臉色頓時變得嫣紅，心內的抗拒亦無限減少，更主動握著我的陽具套弄，再閉上雙眼張口含啜。

見到自己的女朋友在幫我口交，迪加氣得抓緊拳頭，指甲都插入了掌心之內。

我把手放在阿恩的後枕，稍為用力把她的力拉向陽具，讓她加快吸啜的速度。

「企起身。」我鬆開手說。

阿恩站了起來，用手背抹去嘴邊的口水。

「轉身。」我說。

阿恩聽從命令，背向著我，我稍為調整她的姿勢，讓她面向迪加，接著從後握著她的雙乳，「迪加你要睇清楚。」

我一聲命令，迪加便目不轉睛地看著我如何玩弄阿恩的乳房。

迪加雙眼通紅，怒火中燒。

我伸手過去，抱著阿恩的乳房，兩根指頭在乳頭上轉動，敏感處受到觸碰，阿恩隨即呻吟。

我壓下阿恩的上身，讓她翹起屁股，然後粗暴地插入。

「啊——」阿恩大叫一聲。

我扶住阿恩的屁股，肆意在迪加面前抽插著他的女友。

「所有女奴僕都要幫我生仔！包括你！」我厲聲說。

「係——係係嘅主人。」阿恩用著呵氣的聲音說。

啪啪之聲充斥在屋內，迪加縱然心中有滔天怒火，也做不到甚麼，只能聽從我的命令，專注看著阿恩如何被我抽插。

我搭著阿恩的肩膀拉起她，一手抓著她的乳房，一手抱緊她的腰，繼續在後方猛烈進攻，讓迪加可以看清楚阿恩的臉，看清楚在禁制的性興奮加持下，阿恩的表情有多淫蕩。

我加快抽插的速度，雙手用力掐著阿恩的乳房，把陽具頂到最入，中出了她。

「啊！」阿恩仰天呼喊，全身軟掉。

痛快！

我拔出陽具，推開了阿恩。

阿恩雙腳一軟，坐在地上，按著胸口喘大氣，迪加想去扶起她，我馬上厲聲喝斥：「佢係我嘅女人，你唔准掂佢！」

迪加馬上停了下來，用又傷心又憤怒的眼神望著阿恩。

「阿恩，你去搵Janice拎過第二間屋，你唔可以同其他男人住埋一齊。」我說。

「知道主人。」阿恩坐在地上回答。

「你哋依家知道自己嘅角色，知道有咩唔可以做未？」

「知道。」二人齊聲說。

「非常好。」我穿回褲子，走過去強吻阿恩，令到她的身體再起反應，然後把她扶了起來，「咁我去做其他嘢，你哋都返去自己嘅崗位好好工作，盡心奉獻一切。」

「知道。」

在實力為尊的世界，只有當權者可以操控一切，除了當權者之外所有人的命運都不由得自己掌控，所以實力是最重要的東西，所以我們才為了解除束縛，發動「滅世連鎖」。

不知道其他魔王的下場如何？

離開阿恩的家後，我返回家中帶上糧水，再次離開村子，這一次的目的地是香港島，既然今次有電單車代步，要去港島並不需要太多時間。

我一路上風馳電掣，路上縱有怪物，也追不上我的速度，花費了不足半小時便去到紅磡海底隧道附近。在遠處的公路上，是很不可思議的畫面，在海底隧道入口處，堵路的汽車被人清空，還有幾道厚重的水泥牆把入口封住，在水泥牆之上有一條通道，通道上有持槍的軍人在戒備，還設有哨塔，哨塔上放置了一些格林重機槍。

那些是中國軍人，政府仍在運作。

他們應該是在災難爆發初時，便把香港島隔離，再在隧道口建好防線，把怪物隔絕在新界九龍。

我眺望港島，見到港島的上空有不少直升機在飛行。

要前往香港島恐怕不易，他們會收留倖存者嗎？要試試看嗎？

我還在思考著接下來的行動時，感覺到被人鎖定了，這個距離是狙擊槍，在哨塔上原來有狙擊手。

我舉起雙手，示意自己是正常人，可是對方還是開槍了。

畜牲，人類都不放過？

我立刻抽調心之力，快速閃身躲避，避開了瞄準我腦袋而來的子彈。

「不要動。」有軍人在兩邊出現，用標準的普通話命令著我。

他們木無表情，為數十人，全都拿著自動步槍。

等睇千面人避子彈

不知道其他魔王的下場如何？

083 階下囚

我舉高雙手，有個軍人走了過來，用槍柄用力拍打我的背脊，再一腳踢在我的小腿上，強迫我跪在地上。

我順著他的意思兩手交疊在後枕，雙膝下脆，沒有任何反抗。

另一個軍人拿著類似條碼掃瞄的東西，走過來對著我上下掃瞄。

「是人類。」拿著掃瞄器的軍人說。

「你為甚麼會在此處？」某軍人用槍口壓著我的太陽穴問。

「我只係路過。」

「我聽不懂你在說甚麼，你他媽的就是只會鳥語嗎？不懂說中文嗎？」

我冷笑了一聲，廣東話不就是中文，甚麼叫不懂說中文。

「媽的，你這傻逼聾了嗎？還不快回答老子的問題？想給我一槍斃了你嗎？」

我嘆了口氣，「你哋應該都強化過？」

「你在說甚麼？」

他們不是在演戲，是真的聽不懂廣東話。

我無視他們的命令，徐徐站了起來，他們大為緊張，所有人一起提槍瞄準我。

「別動！再動我們就開槍！」軍人大喝。

槍械類武器對於半神階以下的大部份生物都有著一定的殺傷力，不過我並不懼怕他們，因為他們如此接近我，代表他們不清楚我的實力，這份情報上的缺失，將成為我可以以一敵十的本錢。

只要動作夠快。

「快跪下來！否則我們馬上開槍！」

我用心之力強化手腳，調整好呼吸。

「人類，竟然要我跪喺度？真係好大膽，既然係咁，就準備好接受制裁！」說罷，我便跑入人群之中，一拳擊在某軍人的肚上，這一拳的力度足以擊傷他的內臟，在他痛得臉容扭曲，雙眼反白之際，我一手奪去他的步槍，然後瞄準他的腦袋連開兩槍。

其他軍人反應過來，舉槍瞄準，我隨即閃身到另一邊的人群內，用槍柄當成鈍器，用盡全力把某軍人的頭骨打碎。

解決了兩個。

他們不顧同伴的生死，朝我掃射，我躲到另一個軍人背後，把他的手扭到背後，再抓住他的衣領，把他當成肉盾，讓他的同伴把他當成箭靶掃射。

三個。

他們瘋了，一直掃射不停，我把屍體推出去，再跳上半空，從他們頭上飛越。

「他在後面，快射死他！」軍人們轉身掃射。

我在子彈中左穿右插，再次衝入他們之中，大家的距離如此接近，他們難以再用步槍掃射。

「他的速度很快，是用手術強化過的人，快通知總部！」

我跑過去抓住那軍人的頭，用力一掰，扭斷了他的頸骨。

四個。

濃烈的殺氣轉化為恐懼，他們害怕了。

我近乎貼著地面突進，抓住那軍人的步槍，在他扣動扳機之前一拳打在他的下巴，後方有軍人捕捉到我的動作，對著我連開幾槍，我及時躲身到軍人身後，用他當作盾牌。

五個。

我拾起陣亡軍人的步槍，反過來掃射他們，他們立刻跑到汽車後方躲避。

我掉下步槍，衝了過去。

「他是怪物，怎會那麼強？」

「通知了總部沒有？」

我走到那些汽車的後方，跟那群軍人對視，他們害怕得不懂反應，看著他們的情緒在短短幾十秒間崩潰，我感到很愉快。

「你哋通通都要死！」我咧嘴而笑，飛撲過去，一手抓住某軍人的頭，徒手把他的頭扯斷。

六個。

除非他們的境界有所提升，否則只是單純接受過陳氏超體能手術，除了體能會變得更好之外，身體強度跟普通人類不會有太大的出入，主要器官被破壞還是會死的。

我拾起地上步槍，「仲有四個！哈哈哈哈——」

我扣動扳機，掃射四名軍人。

軍人活像見鬼一樣，掉下武器，四散到車龍之中，趕緊逃離我。

「唔好走……」我掉下步槍，追了上去，見一個殺一個。

七個。

八個。

九個。

最後一個軍人已經走到很遠，他正朝著水泥高牆跑去，我在天橋上看著他的背影，先讓他跑遠一點，讓他的恐懼進一步昇華。

「我嚟嗱——」我從天橋上跳了下去，把下方的汽車壓毀，再以全速跑向逃亡中的軍人。

「救命，救我！」軍人邊跑邊喊。

我感到有狙擊手瞄準了我，不過我並不懼怕。

我追到那軍人的身後，一手抓住他的衣領，他被我強行扯停，崩潰痛哭。

「別殺我……求求你別殺我！」

「你講乜尻，我完全聽唔明。」我笑著說。

「唔巧殺禾，禾趙下唎，唔巧殺禾！」他嚇得全身抖震，淚水、尿液流到滿身都是。

「又話唔識聽廣東話，依家又識聽？」我厲聲喝道。

「趙趙唎！」

我一手抓住他的臉，一手掐住他的脖子。

頭被扯甩，鮮血四散。

「第十個。」

我正在享受剛才的獵殺成功感時，一股死亡氣息突然逼近，害我打了一個冷顫，身體自動釋放出心之力保護著全身，接著一股龐大的衝力便撞在我右臂上，把我整個人撞飛。

我飛到遠處，撞在汽車上。

很重的一拳。

「係邊個？」我從汽車的殘骸中爬出來。

身穿軍服的年輕女性，用冰冷的眼神瞪著我。

「你係乜嘢人？」她問。

「應該係我問你先啱，你係中國軍人？」

「你就算唔答我都冇所謂，因為無論如何我都會捉你返去。」她指著我說。

「係？」

她突兀地消失在原處，接著我的背脊便受到一記重擊，我及時用了心之力抵銷，再轉身反擊，一拳捶打向後方，她輕鬆地躍起，躲開了攻擊。

「反應唔錯。」我說。

「任務完成。」她負手說。

「完成？點樣完——」我感到全身麻痺，然後仆倒在地上。

她慢慢走過來，從我的背脊拔出一枝注射器，我記得注射器上的標誌，是節能集團的標誌。

注射器內的是麻醉藥，我的舌頭全都麻掉，不能說話，意識開始慢慢潰散。在我完全失去意識之前，我見到有很多軍人走來，他們把我抬到病床上，接著我便陷入了昏迷。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

很黑，甚麼都見不到，我的手腳都被人綁住了，奇怪的是我連心之力都發動不了，難道困住我的裝置含有「禁果」成份？

「將實驗體10533拎出嚟。」

「好。」

我感到身處的容器正在移動，接著一道強光刺痛我的眼睛，包圍著我的容器打開了，我看看容器的構造，活像「鐵處女」一樣，只是它的內部並沒有放置長針。

「將佢放出嚟。」有人說。

那人一聲令下，扣著我的鎖扣全都打開了，我從鐵處女中爬出來。

是純白色的正方形房間，只有牆，沒有其他的東西。

我果然是被捕捉了。

屌，以為一路都會咁屈機

084 故人

「跟住進行有關於實驗體10533嘅戰鬥能力實驗。」

我四處張望，見不到有任何攝影機或其他裝置，只有純白色的牆，而我的雙手皆扣著古怪的金屬手環，我猜裏面夾雜了禁果成份，所以我才用不到心之力。

禁果是一種很神奇的物質，任何生物服下禁果，將永遠不能夠使用心之力，而接觸到禁果，則會暫時失去了心之力。

我聽到某堵牆內傳出古怪的聲音，接著那堵牆便降入地板下，一個三米高的巨人從外面走了入來，待巨人入到白房後，那牆壁便恢復了原狀。

在牆壁降下的時候，我見到在白房之外是另一間白房。

巨人沒有穿著衣服，連內褲都沒有，他體形高大，卻沒有多少肌肉，不過並不瘦削，只能說不夠強壯。他有男性的生殖器官，沒有任何體毛，行動有點緩慢，神情呆滯。他身體上沒有明顯的傷痕，臉色正常，加上有人類該擁有的複雜情緒，他不是怪物，只是生得高大的人，不過正常人類怎樣高大亦不可能長到三米高。

我仔細留意巨人的舉動，把我抓來的人是想看我和巨人交手，從而得知我的實力。我提起右手，看著手上的手環，可以肯定手環內肯定有禁果成份，那麼鎖住我的人一定是知道甚麼是心之力方會用禁果來限制我。

他們能夠得到禁果，肯定不會是這個次元的人，幕後黑手只會是遠吉殿或者節能集團，只會是他們！

「開始實驗。」

那人的聲音才剛落下，巨人便顯得十分難受，神態甚是痛苦，雙手不斷拍打著後腦，五官都扭成一團。

「吼！」巨人像猩猩般捶打胸口，然後伸手抓向我。

不能使用心之力，我便用不到其他體系的招式，也不能夠增幅力量，只可以用入道階的身體跟他對抗。

我踏著特別的步法，這套步法是來自「武林域」的其中一套輕功，雖然不配合內力使用，其速度和效果會大為減弱，但是已足以躲開巨人的攻勢。

「你哋係乜嘢人？」我一邊躲開巨人的攻擊，一邊發問。

我知道他們一定聽到我的提問。

如我所料，他們沒有回答，只顧躲在暗處觀察我跟巨人以命相搏。

巨人發起了一輪猛攻，可是他體形過似龐大，速度相對較慢，無法捕到溜滑的我。我利用精妙步法，以防守為主，一直躲避。

不能再繼續拖下去，要試試把巨人擊倒，看看躲在暗處的人會有甚麼反應。

在巨人掃出一腳的時候，我輕輕躍起，凌空一腳踢在巨人的肚子上，這一腳很重，直接把巨人踢向牆上。

我已經掌握了巨人的實力，他雖然出拳有力，體形又高又大，但是他只是普通的人類，仍然是凡人階級數，所以我不能使用心之力亦可以有信心壓制他。

我跑了過去，對著他的臉踢出一腳，把他踢得鼻骨折斷，血流如注。

「啊……好痛……」他按著鼻子，哭著說。

他有著跟外表完全相反的性格，打從一開始走進來，已經充斥著恐懼和害怕等等的負面情緒，現在被我踢斷鼻子後，更陷入崩潰，不敢直視我，只顧著一直往牆角靠過去。

「如果你輸，就會將你處死。」又是那把聲音。

巨人聽到輸了便要死，整個人便僵硬了，然後慢慢站了起來，用憤怒的目光瞪著我。

他垂下雙手，任由鼻血流在地上，再用平淡的語氣說：「求吓你俾我殺死。」

「冇可能。」我笑著說。

「呀！」他大叫一聲，不顧一切撲向我。

我把重心壓下，在他跑到我身前想用雙手抱住我的時候，用盡全身的力氣使出一記上勾拳，精準地擊在他的下巴，把他打得頭往後仰。

不論他有多高大，身體有多強壯，下巴直接吃了我這一拳，都會引發腦震盪。

「嘭！」他倒了下去。

「我贏咗啦！」我說。

沒有人回答。

「要我殺死佢先算贏？」我掛著微笑問。

仍然沒有回答。

那好吧，就讓我幫這個巨人解脫，結出他悲哀的人生。

我單膝跪在他的頭旁邊，一手掐住他的脖子。

「啪！」我扭斷了他的頸骨。

人類比想像中脆弱得多。

白房內仍是一片寧靜。

罷了，你們想怎樣就怎樣，我走到一旁，坐在鐵處女旁邊閉目養神。

此時，那增白牆又降了下去。

「實驗體10533請依照指示前進。」

我看著白牆的另一邊，見不到有任何指示，不過我還是站了起來，聽從他們的指示去了另一間房。

是一模一樣的房間，只有白色的牆壁、天花板、地板，沒有任何裝置。

「你哋捉我嚟係想點？李懷呢？廖遠吉呢？」我抱胸問道。

又有一堵牆壁落下，一個穿著黑色乾濕褸的男人從牆的另一面走入來，我永遠都不會忘記他的樣子，是他！是那個奪去我們超脫機會的賤人——廖遠吉。

「廖遠吉！」我衝了過去，一拳揮向他的臉。

廖遠吉木無表情，只是緩慢地提起右手，接著我的一拳便落空了。

他不是躲開我的一拳，只是操控了因果，令到我可以擊中他的「果」消失了。

他雙手插入衫袋，問：「區拜倫，或者應該叫你做莫斯提馬？我估你已經記返起所有事？」

「當然記得，我又點會唔記得你，點會忘記上一世所發生嘅事？係你，係你哋搞成我咁！」

他冷笑了一聲，「我今次嚟搵你，係想幫你恢復返本來嘅實力。」

「點解要咁做？」

他深呼吸一下，「因為System要我咁做。」

「係System？」

System是整個大千世界的主宰，不過他並不是生物，而是一團意識，只負責維持著整個世界的「平衡」。

「既然係咁，你仲唔快啲幫我成神？」我怒喝著他。

他搖頭，「你要靠自己嘅實力去升階為神。」

「你又話要幫我成神，又話要靠我自己，你到底想點？你根本只係想嚟睇吓我有幾折墮！」

「有必要咩？」他瞪著我問。

沒有必要，上輩子的大戰，廖遠吉是最後的大贏家，他的境界已經遠超過我們的想像，別說我已經轉生為人，就算是上輩子身為魔王的我，也不會是他的對手，他根本不用放我在眼內。

「你留心聽我講，雖然我唔願意咁做，不過既然你仲係七宗罪嘅『妒忌』，咁我就要幫你奪回真正嘅實力，以確保世界嘅平衡。」

「咁你就快啲同我講要點做！」

「好簡單，用依個世界嘅方法。」

「咩嘢方法？」

「將你變成喪屍。」

「喪屍？」

「冇錯，喪屍就係依個世界升神嘅唯一方法。」

幾有趣

又要變喪屍

應該係魔王轉世靈魂強大
變喪屍都唔會失去理智但可以佔盡變喪屍嘅好處

岩岩開始睇到live, 要睇返邊本先？

嗜血者

混沌虛無

今日冇文..？

要文呀！

樓主幾時出文
又話日更

文文

文文文

我懷疑緊我係咪block錯左樓主。。

而家連登post 都已經冇人，連文都唔post，真係唔諗住吸新觀眾？

直接去penana 睇算，而家咩氣氛都冇

有cd rom追緊

好似好難平衡咁但墨說d故個po又仲好多人

不定時出係好趕客

氣氛的確冇以前咁好 而家都冇人傾咁濟

確實以前多人係度傾 而家周圍太多平台啦...

又見到個POST升上嚟，都係未有文

點解2日無文

係未已經變左喪屍所以無文出

記錯以為琴日朝早貼咗85

085 第二個選擇

「你係話要將我變成嗰啲無晒思想嘅腐臭肉塊？」我指著他質問。

「係。」他點頭說。

「冇可能！」

「肉體會腐臭依點改變唔到，不過隨住你變得越來越強，肉體應該可能或者會變返正常。」

「應該可能或者……根本連你都唔肯定！」

廖遠吉聳一聳肩，「的確係唔肯定，因為冇人試過咁做。」

「你分明係想搵我做白老鼠！」

「至於思想方面，尼古拉已經取得研究成果，可以確保你變成怪物之後仲保留住自我意識。」他繼續說自己想說的話，完全沒有理會我。

「我唔會接受你依個建議。」

「既然係咁……仲有第二個選擇。」

「咩選擇？」

「依家香港政府將所有倖存者集中喺香港島，而且已經將香港島入面所有喪屍殺晒，亦會定期做病毒檢查去搵出潛在帶菌者。」

「咁關我成神咩事？」

「你已經注射過RoTv.2，只要你持續同強大嘅喪屍交手，咁就可以變得更加強，只要戰鬥次數夠多就可以升階為神。」

「你直接將『骸骨』還返俾我咪仲快？」

廖遠吉笑著搖頭，「你距離接受到『骸骨』嘅水平仲差好遠。」

「即係我夠強你就會還返俾我？」

「當然，我留嚟有咩用？」他理所當然地反問。

「好，咁你記住你今日講嘅說話，你仲唔放我走，等我出去搵啲變異怪物打？」

「對唔住，我唔可以咁做。」

我走過去，抓住他的衣領，「你咁講係乜嘢意思？」

「你自己一個盲舂舂咁搵嘅效率實在太低，所以你要加入香港政府，成為佢哋嘅軍人。」

「咁點解你唔將所有怪物嘅位置話俾我知，我一樣可以去搵佢哋出嚟。」

「一，喪屍係會移動；二，我唔想咁做。」

「哼。」

「所以你目前只有兩個選擇：一，成為喪屍；二，成為香港軍人。」

「我兩樣都唔會揀。」

「如果係咁……」廖遠吉突然消失，再出現在我背後，搭著我的肩膀，「你就去死。」

「我死咗你任務都會失敗！」

「只係需要長少少時間去跟蹤你靈魂嘅輪迴情況，再去搵返下一世嘅『你』就可以，對我主嚟講冇咩難度，仲可以確保『莫斯提馬』真正咁死亡，諗諗吓好似係更加好嘅做法，不如我依家就將你殺死？」

他不是在開玩笑，是真的想殺死我，想令我失去轉生所得來的記憶，讓我成為全新的我，那麼他就更容易左右我的決定。

「好！咁我就揀成為軍人，只要我成神之後，我一定會搵機會向你報仇！」

「放心，如果你有咁嘅能力，我一定會等你嚟。」他鬆開了手，慢慢退後，「實驗體10533答應加入香港政府軍，請安排佢入伍。」

「知道。」又是那把聲音。

廖遠吉走向那降入地底的白牆旁邊，「短時間之內我哋都唔會再見。」

「我都唔想再見到你。」我怒瞪著他。

「大家咁話。」廖遠吉越過白牆，白牆便從地底再次升起來，令房間回復原狀，接著在室內的各個位置皆有白煙噴出，我沒有抵抗，自然地吸入周遭的白煙，接著腦袋便感到一陣脹痛，立刻失去了知覺。

沒想到今輩子又要給廖遠吉牽著鼻走……

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

「嗯……」

昏迷了多久？

我在一張床上醒過來，這裏好像是一間睡房，豪宅的睡房。

房間很大，大得足以放下可以三邊落床的大床，除了周圍的別緻擺設和高級電器之外，還有可以看到維港海景的落地玻璃。

我走到落地玻璃前，一手按在玻璃上，看看下方的街道。

街道上有人類在活動，在附近樓宇的天台不難見到有軍人駐守，天空上一直都有直升機飛過。

香港島尚在正常運作中。

我提起雙手，見到手腕上的手環尚在，我抓住其中一隻手環，試圖用蠻力扯斷它，可是它實在太過堅韌，連我都不知道這手環是用甚麼物質造成。

有人打開了房門，「士兵，終於醒寸了？」

來者是名粗獷的中國籍男子，說著標準北方口音的普通話。

他穿著整齊的軍服，眼神銳利，雖然沒有散發出任何殺氣，但是身上仍然纏繞著一股死寂和凶險的氣息，是久經沙場才會沾上的味道。

「你係邊個？」我打量著他問。

「我是你的隊長，來，我們要執行任務了！」他伸手抓來，想捉住我的手臂，我立刻退後兩步。

「咩任務？」我瞪著他問。

「沒有時間了，邊走邊說，快來！」他走過來，拉著我的手，把我扯出房間。

步出房間後，我方知道外面原來是一條走廊，走廊上還有其他的房門，這裏大概是士兵的宿舍。

所謂的隊長一邊帶我往前走，一邊跟我講解任務的內容。

按照他所說，我們的小隊合共有八個人，其餘隊友已經在頂樓的直升機升降坪待命，待我們上去之後，直升機便會飛往任務的目的地——羅湖。

在災難爆發後，中國境內多個城市失守，民主黨只好退兵到杭州，在軍隊的幫忙下開闢出安全區，把怪物隔離在安全區外。除了杭州之外，各地區政府為了活命，擅自用不同的方法建造安全區，卻沒有一個地方能夠免於淪陷。

中國的所有士兵都接受過強化手術，所以民主黨擁有很多能夠和怪物戰鬥的戰士，在這些士兵的幫助下，民主黨除了開闢出安全區，更收復了很多失地，用奪回來的領土幫安全區擴建下去，最近還把深圳的控制權奪回了。

中國政府知道香港已經淪陷，也知道香港政府死守著香港島，所以想從深圳攻回香港，把新界和九龍的怪物清除。

可是軍隊在羅湖遇到變異怪物——巨大八爪魚。

跟不同怪物有著多次交手經驗的中國軍隊，竟無法擊殺八爪魚，更折損了大量士兵，民主黨只好要求香港政府出兵協助，前後夾攻八爪魚，務求把八爪魚殺死，然後重開連接中國和香港的關口，讓軍隊可以進駐香港，奪回失地。

而我們今次的任務，就是擊殺巨大八爪魚。

我們乘搭升降機，去到大廈的頂樓。

風很大。

直升機發動了引擎，隨時可以出發。機上坐了一士兵，他們都是我的「隊友」。

「我已經把你的資料交給他們，接下來我們都是戰友，你可要跟他們好好相處。」隊長說。

我怎可能會把螻蟻當成戰友？只要殺死足夠多的變異怪物，那麼我便可以升神，不用再困在這種垃圾低階次元。

只希望這些凡人別拖我後腿，要是他們阻礙到我，我一定會把他們通通殺光。

086 羅湖八爪魚

直升機正朝著北方飛去。

直升機上沒有任何人說話，大家都木無表情地坐在原位，大家的心情都很平靜，好像已習慣了這份工作、這種生活。

我望向地面，依舊四周都是高樓大廈，不過所有大廈都失去了生氣，只留下空洞的外殼，而馬路上都堆積著長長的車龍，是災難過後的痕跡，或許再過一段時間，這些大廈便會長滿植物，再被植物撐爆，繼而倒塌，讓城市回歸成大自然的一部份。

直升機內的人都很冷漠，只有隊長一人在熱情地說東說西，想把氣氛炒熱，然而其他人只想安靜休息。

我看著手腕上的手環，想起了是不能使用心之力，要是遇到巨人那種變異怪物，單靠我的入道階身體未必應付得了。

看見大家都有自己的武器，我隨口問了一句：「係呢，我哋有咩武器？」

「哈哈，問得很好，基本上我們都是用冷兵器的，另外有少量反坦克武器。」隊長搭著我的肩膀說。

「可以睇吓？」

「當然可以，跟我來！」隊長拉了我起來，帶我去到機艙的後方。

在客艙後方有存放武器的展示架，隊長把武器架的門打開。

「隨便挑選你的武器，不過只可以拿一件，畢竟我們所有人都只獲配給一件武器。」

我走近武器架，而隊長一直在旁邊看著我，令我很不舒服。

我把隊長當成透明人，看看武器架上有沒有特別的武器。冷兵器架上的是很常見的武器，例如劍、刀、長槍等等，而熱兵器架上，全都是長槍或火箭炮。

我伸出手，在冷兵器架上好好地感受。

沒有，這個架子上沒有「系統之物」。

所謂的系統之物是能夠配合心之力使用的神秘武器，能夠令到心之力使用者的戰鬥力大增。

既然它們全都是普通的武器，隨便選一把便可以了，反正只要是冷兵器便可以發揮出我的肉體力量。

最終，我選擇了一把武士刀。

「選得好，武士刀的手感很好，在砍別人腦袋時還……」隊長在我耳邊說個不停。

「直升機快將降落，請所有人返回座位。」。

隊長拉著我的手，把我扯回去剛才的座位上，害我差點就弄掉了武士刀。

「我們快到了，坐好別動！」隊長在我身前說。

那麼你還不快點坐下來？

我抱著武士刀，靜待直升機降落。

我們已經去到目的地，而這些人的情緒仍然很平靜，大家已經做好了執行任務的準備。

直升機降落在草地上，除了機師之外，所有人都帶同了武器落機。

「大家聽清楚任務內容，今次的任務是要獵殺巨大八爪魚，我們沒有它的準確座標，所以要分成小隊去不同的地方把怪物找出來，找到之後，要馬上用電話通知其他人！」隊長認真地說。

「是！」眾人說。

「吓？咩電話？」我側著頭問。

隊長跟我四目交投，然後用力拍打自己的額頭，急忙地從衣袋中拿出一個黑色的細小手提電話，「對了！差點把你忘記了，這是你的電話！」

「唔緊要。」

我本來就不想通知你們，有沒有電話對我來說沒有分別。

「好，那麼現在先分成四隊，第一隊是——」

隊長宣讀出各小隊成員的名字，我被安排到某四人小隊中。

我的三名隊友都長得很矮，大約只有160高，他們的身材跟普通人沒有分別，比起光頭等人要瘦削得多。隊員之中只有一人是女性，而那女性彷彿扮演著小隊隊長的角色，帶領其他人往前走。

然而這個女性跟男人沒有分別，她留了平頭裝、沒有胸部、樣貌粗獷，一看就知道她是軍人。

我走在最後方，觀察到他們之間有一定默契，走路時也是按照著特別的節奏，不會走快，更不會走慢，每個人之間保持著同樣的距離，有利於互相掩護。

「你叫Byron對不？」拿著狙擊槍的士兵問。

「係，你又叫咩名？」

「我是狙擊手周總，你叫我周總便可以。」周總笑著說。

「別浪費時間了，快把目標找出來。」走在最前的女人說。

周總無趣地聳一聳肩，急步跟在女人的身後走。我把武士刀托於肩上，隨著他們移動。

羅湖沒有高樓大廈，只有田和村屋，帶頭的女人把我們帶入農田，嘗試在田中找出八爪魚的下落。田上尚有未收割的農作物，只是雜草已經把所有田都霸佔了，更掩蓋了重要的農作物。

高大的雜草看來都很完整，沒有大型動物經過的痕跡，我不知道她為何會選擇在田中搜索。

在田的旁邊有座單層的木屋，我走了過去，看看屋內有沒有人。

此時，田中傳來一聲大叫。

「隊長，我們見不——」那男隊員好像被甚麼纏住了腳，整個人拉去後方，在田中拖行。

「周總！」女隊長大喊。

周總立刻把狙擊槍架好，「我見不到它！」

「它在那邊，給我好好瞄準！」女隊長帶上她的武器——斬馬刀，衝向隊員消失的方向。

我跟了上去，那人應該是被巨大八爪魚的觸手抓住，只要跟著他走就可以找到八爪魚，只有不斷跟變異怪物交手，才可以增強肉體，才可以盡早升階為神。

女隊長跑得很快，比我還要快，於是我加緊腳步，牢牢跟在她身後。

我們在田中跑了將近百米，還是見不到那隊員，我猜他已經被怪物吃掉了。

「終於看到！」女隊長帶著斬馬刀跳了起來，這一跳恐怕有十多米高。

女隊長在半空之中舉起了斬馬刀，利用下墜的衝力，把斬馬刀朝地面劈下去。

「嘭！」那邊的雜草被女隊長的一刀轟得彈飛到四走。

「吼！」是怪物的叫聲。

「快來救人！」女隊長大喝。

我跑了過去，見到被抓走的隊友正臥在雜草堆上，身上沒有明顯的傷口，不過已經失去了意識。

「小心！」女隊長大喝。

我轉身一看，見到一條觸鬚正朝著我的臉衝來，我頓時把手放在刀柄上，在觸鬚飛到過來的瞬間拔刀。

刀光一閃，觸鬚斷落。

「吼！」怪物又大叫了。

「喺嗰面！」女隊長跟我異口同聲說。

「唔好阻頭阻勢，佢係我嘅！」

「你他媽的快回去幫忙照顧傷者！」女隊長怒喝。

突然，女隊長止步，我也停了下來。

出現了。

一隻巨大的八爪魚從田中冒出，仰天長吼。

「你唔好阻頭阻勢。」我瞪著女隊長說。

「你才是！」

睇嚟女軍人應該都難逃男主毒手

八爪魚刺身

近乎光頭,平胸tb,你都食得落?

冇錢睇penana

好平
Btw課金都係冇人討論

我都冇課金，penana 準時9點解鎖文

087 合力殺八爪魚

巨大八爪魚的主體是由多隻怪物堆砌出來的圓球，圓球不算渾圓，外殼亦不光滑，在圓球之下有八根奇怪的觸手，像是用肉漿扭出來的，還有一些人類殘肢粘在肉泥觸手上，十分嘔心。

女孩看著八爪魚，手中的斬馬刀蠢蠢欲動。八爪魚朝她伸出一根觸手，女孩帶著斬馬刀用力跳起，除了躲開了觸手，更在八爪魚的頭上舉刀劈下。

又是猛烈的一擊，重重地劈中了八爪魚的頭頂，斬開了它的皮肉，可是刀身卻被卡住了。

女孩站在八爪魚頭上，用力把斬馬刀拔出來。

看樣子單是她一個人便可把八爪魚幹掉，那樣的話我如何殺怪升級？

不對。

整件事都不對勁，雖然女孩的實力很強，但是我相信中國軍隊之中不乏這個層次的士兵，然而中國政府是因為解決不了八爪魚，才會要求駐港部隊出手，連中國軍人都解決不到的八爪魚，絕對不可能如此弱小。

我握著武士刀，準備應對一切的突發情況。

女孩拔出斬馬刀後，提刀就劈，不斷用斬馬刀在八爪魚頭上猛攻。八爪魚的觸手一直往上面伸去，想把女孩捉住，可是每當觸手逼近時都會被斬馬刀打開。

此時，周總走到我身後，去到昏迷隊員的身旁，拿出一枝注射器把藥物注射入他體內，處理好隊友的傷勢後，他架起狙擊槍，瞄準那隻八爪魚。

「看來又是麗娟的表演時間。」周總說。

「佢好勁？」

若果麗娟的實力是與別不同，是遠超於其他軍人，那麼便可以解釋到眼前的不和諧感覺。

「當然，她是香港軍人之中，實力最強的一批。」

「比起中國軍人呢？」

「我不太清楚，不過軍隊通常會把實力較高的人留在首都，而比較弱的就會外放到不同地方，例如是澳門、香港。」

那麼我的判斷就沒有錯了，八爪魚的實力不會是這樣。

「準備好隨時掩護佢。」我扭動著脖子說。

「哈哈，別開玩——」

「嘭！」

麗娟被甩到田中，重重地墜落在田內，整個人陷入泥濘之中。

八爪魚用觸手爬行，速度快得難以理解，筆直地衝向麗娟。

周總見情況不對勁，立刻開槍，雖然射中了八爪魚，但是沒有造成致命傷勢，更無法阻止八爪魚的爬行。

「太硬了吧？」周總掉下狙擊槍，拿出電話聯絡其他人。

麗娟爬出泥濘，八爪魚已經來到，它用兩根觸手抓住了麗娟的腳，把她吊了起來。麗娟緊握著斬馬刀，不斷揮斬吊著她的觸手，可是觸手甚為堅韌，而且倒吊姿勢不利發力，以致她未能斬斷觸手自救。

既然八爪魚那麼強，應該可以幫我提升實力。

我拔出武士刀衝去，在八爪魚的身後急速接近，在它忙於對付麗娟之際，一刀刺向它的後方。

「噹！」

很堅硬，它只用表皮擋住了武士刀的刀尖。

剛才的一刀不單止沒有造成傷害，更引來它的注意，兩根觸手以蛇行之勢衝來，我及時起跳，跳到八爪魚的頭上，躲開了夾攻而來的觸手。看著八爪魚頭上的傷口，我便知道麗娟的攻擊力的確是很強，只是她的攻擊未有傷及八爪魚的核心。

我雙手反手握刀，刀尖向下，瞄準傷口， 精密地操控所有肌肉的力量，讓身體別做出多餘的動作，把所有力量通通注入這一刀。

「喝！」

我用力一插，把武士刀插入傷口；八爪魚感受到威脅，頓時放開了麗娟，所有觸手一起拍向頭上。

我拔出武士刀，冷靜地看清所有觸手的動作，在觸手之間左穿右插，再跳回田中，馬上跟八爪魚拉開距離。

我的全力一擊是有傷到它，只是它的核心藏得太入，應該要多加幾刀才可以破壞得了核心。

「其他人呢？還未來嗎?」麗娟大聲問。

「我已經通知了他們並把位置傳送了出去，不過不知道何時才能來到！」周總急忙回答。

「那好，我先拖延著它，你快把陳老弟帶走！」麗娟皺著眉說。

「好，你可要小心！」周總把陳老弟的一隻手放在肩上，再用手穿過陳老弟的大腿，把他整個人托在身上，然後飛快地逃離現場。

「至於你！」麗娟瞪著我喝道。

「做乜？」我不耐煩地回應。

「跟我一起拖延它，直至其他人來到。」

「哈，乜你而家又要我幫嗱？」

「別說廢話，一起上。」說罷，她便帶著斬馬刀衝了上去。

不管她打算如何，我本來就會跟八爪魚繼續交鋒。

麗娟從右邊接近，我不想跟她過於靠近，於是從左方逼近。

八爪魚見到我們分成兩邊夾攻，便把觸手分成兩隊，分別伸延向左方和右方，觸手貼著地走，田內又有雜草掩護，難以看到它的攻擊軌跡，不過這招並不難對付，既然觸手在地，那麼跳起便可以！

我大踏一步跳起，在另一邊，麗娟也有著同樣相法，我們近乎在同一時間起跳。

八爪魚見我們跳了起來，便操控觸手追上，觸手離開了地面，快速地靠近。

麗娟不慌不忙地舉起斬馬刀，然後在半空打了個筋斗，無視正在接近的觸手，一刀朝著八爪魚頭頂劈下。

觸手逼近，我揮出幾刀擋開了觸手，向著八爪魚身旁位置墜落。

「嘭！」那一邊箱，斬馬刀重重地擊在八爪魚的頭上，又把傷口弄深了一點。

麗娟的刀還未拔出，又被觸手捉住，看來她不惜以身犯險，還是要劈出剛才的一刀。

「弱智。」我說。

既然她的目的是要拖延時間，大可以先放棄攻擊集中於躲避八爪魚，根本不用跟它埋身肉搏，這樣做倒反令到自己又被它捕捉了。

「你在幹甚麼？還不上？」倒吊著的麗娟猛然大喝。

我又不是你的工人，為甚麼要聽你的說話？

我沒有在八爪魚的頭上著陸，不過跟它距離不遠，只有不足十米的距離，於是我大踏一步起跳，跳上它的頭上。

八爪魚忙於用觸手把麗娟的頭和四肢捉住，應該是想用蠻力把她撕成幾塊，未有空去處理已經跳到它頭上的我，於是我把握機會，再次回到那個傷口之上，再次操控全身的力量去使出一刀。

這一刀我不是單純使用肉體力量，而是配合「武林域」的一式武士刀武功，只有發揮出超乎肉體的力量，方有可能用入道階之軀把這隻近乎得道階的八爪魚消滅。

冇post係我記錯以為貼咗penana有set自動出文會定時出
不過冇咩人討論個原因應該係大部份原有讀者都睇緊penana(我估?)，同埋我始終消失過一排，你當故台冇人識加上我係寫玄幻故，咁樣去睇個討論氣氛算係正常

就嚟切好

推一下

黑警方麗娟

文呀

又冇文

不嬲星期日都無文

penana 訂閱左睇到好後 攪到番黎討論又好似劇透

係，除非個故係一開波我當出咗100集先算，之後先突然開30個付費優先進度，咁樣就新舊人都會大意欲去討論

088 一定要完成任務

我使出了目前狀態最強的一刀，把武士刀插入了八爪魚頭頂的傷口，再用力把武士刀壓入去。

八爪魚感覺到我的武士刀正刺向它的核心，頓時發狂地擺動，想把我摔下去。八爪魚的氣力很大，我堅持了好幾秒後，始終被它摔了下去。

我在空中翻了個圈，平安著陸，可惜的是武士刀仍卡在那傷口上，我失去了唯一的武器。

八爪魚被我弄得發狂，可是它沒有放開麗娟，怒氣把它支配了，它的力量正不斷提升，一怒之下，竟活生生地把麗娟撕成幾塊，再把她的碎塊殘肢擲來。

我左閃右避，避開麗娟的屍體。

普通怪物沒有痛覺也沒有殺意以外的情緒，可是變異怪物或多或少都會出現不同的情緒，好像正在演化成真正的生物一樣。

八爪魚用觸手拔出頭上的武士刀，再把武士刀扭斷了，接著朝著我快速爬來。我感應到八爪魚的力量正以可怕的速度直線上升，它竟然隱藏了實力，或者是我的攻擊令到它的潛能爆發了出來。

我知道它現在想殺了我。

我被手環封印了心之力，又沒有武器，只能盡力逃跑。既然周總已經聯絡了軍隊，那麼很快便會有人來幫忙。

我感到後方有陣殺氣逼近，立刻起跳，躲開了隱匿於田中，偷襲而來的觸手。

很快！

它的速度實在太快！

在農田中有太多雜草阻擋，既阻慢了我的移動速度，也幫助觸手隱藏行蹤。

「來這邊！」有穿著軍服的大漢仔到。

我不認得他們的外表，是駐中國軍人。

軍人們都是拿著近身兵器，朝著我跑來，也就是想直面迎戰我身後的八爪魚。

八爪魚爬得很快，好像在雜草上滑行一樣，很快就要追上我，我拚命加速，從軍人之間穿過，留下他們去對付八爪魚。

八爪魚沒有因為攔路的軍人而停下來，它已經鎖定了我，誓要把我殺死。

「真係煩。」我說。

有軍人提起大刀，對著往前狂衝的八爪魚迎面劈下去。

這一刀的力度很重，打在八爪魚的頭時更掀起了一陣衝擊波，我被強風吹得往前一仆，只好轉動身體改變重心，勉強中止跌勢。

軍人們見識到八爪魚的威力，頓時驚慌起來。

「怎麼可能？」

「快去幫忙！」

「你們忘記了我們為何要求駐港軍人幫手嗎？」

對，八爪魚十分強大，不是凡人可以對付，就靠這些軍人都是改造手術的受術者，他們的個體實力還是不足以對付到八爪魚。

縱觀他們的實力，他們只有互相合作，方能拚取一絲戰勝的可能。

那些軍人們一起衝了上去，除了他們之外，我還見到駐港軍人亦已趕到。

隊長走到我身邊，「幹嘛只有你？你的隊友呢？」

「一個傷咗，一個死咗，一個帶傷兵走。」

「明白了。」知悉有一個隊友戰死，隊長並沒有任何情緒上的波動，只是徐徐抽出背後的長矛，「大家一起合力把變異喪屍殺死，一起完成今天的任務！」

「是！」

所有人都上了。

八爪魚被二十多名軍人圍住，所有軍人都接受過手術，實力非同凡響，更有一、兩位的實力已經觸及得道階的門檻，可是人類和怪物的分別是：哪怕大家的境界差不多，怪物可是有著莫大的先天優勢，它們有更大的力氣、更強的防禦，就算大家戰力相當，人類是不會有任何優勢，更別說這些軍人的境界根本不能夠與它相比。

「上呀！攻擊它頭上的傷口！」

「知道！」

軍人們衝了上去，集中攻擊八爪魚的頭頂。

我走到田外的小屋，坐在屋外的木椅，悠閒地望向田中，欣賞他們之間的戰鬥。

本來挑戰變異怪物是我想做的事，既然現在失去了武器，又有那麼多人出手，我便放棄今次機會，來當一回觀眾。

軍人和怪物暫時平手，沒有一方佔優。

「讓開！」隊長大喝一聲，獨自衝向八爪魚，朝它刺出一槍。

這一槍不錯。

槍尖刺在八爪魚的身上，礙於八爪魚的可怕防禦力，槍尖未有刺進去，我見隊長馬上換個馬步，右手一推，竟硬生生把長槍穿透了八爪魚的表皮。

「吼！」怪物失控地揮動著觸手，稍為接近的幾個軍人被觸手打中，飛到遠處。

「佢啲觸手又幾大力。」我說。

周總跑了回來，他到田內的亂局後，馬上跑到我身旁，「現在是甚麼情況？」

「佢哋圍攻緊八爪魚，不過以佢哋嘅攻擊力，無可能打穿八爪魚嘅表皮，所以今次任務已經失敗，你快啲叫人嚟接我哋走。」

真可惜，這八爪魚實在太強，或許我可是試試過去幫手，一起獵殺八爪魚，賺取變強的「經驗值」。

「不行，任務一定要完成的！」周總熟練地架起他的狙擊槍，瞄準田中的八爪魚。

「你唔好白費心機，你把槍根本就射唔入佢表皮。」

「射不射得進表皮也好，我都要盡力幫忙，要一起解決它！」周總鎖定位置後，扣動扳機射出一槍。

子彈正中紅心，可是無法射傷怪物。

「都話咗唔會有用。」我聳肩說。

「沒有用也要射，要幫他們分擔攻擊壓力。」

「我真係唔明，既然明知會輸，點解我哋仲唔撤退？」

周總臉色一變，再開了一槍，「要是我們殺不死它，完成不了任務，政府便會把我們處理掉。」

「即係如果任務失敗，政府就會殺晒我哋？」

「對。」

「哈哈，點殺？」

這些人可是實力非凡的受術者，我不相信政府能夠把他們通通捉住。

「在你昏迷時，你已經被政府植入了追蹤器，而那個追蹤器是具備搖控引爆功能，要是他們知道我們失敗了，便可以遠距離引爆追蹤器。」

「乜你哋原來咁變態？」

政府居然用戰士的性命去要脅他們服從任務，我真想知道要是他們真的殺不了八爪魚，政府是不是真的會引爆我們的追蹤器，讓中國政府白白失去一堆珍貴戰力。

罷了，政府想怎樣做並不關我事。

看見軍人們一個接一個被八爪魚擊潰，我知道我還是需要出手。

頂
仲諗住主角會有食唔食乜都去食
點知就撕成碎片乜都無得食

豬腳唔食T B姐，都唔使咁對個角色

證唔證明到樓主唔鍾意TB 呢？

Pisgh

推推推

其實唔係冇人討論
有tg discord群
入面都可以討論
但penana有優先30章
同埋即使penana加更 呢邊都會加
其實免費讀者都已經好賺 人地俾錢佢仲有得跟進度加更
同埋子爭冇乜宣傳佢新故同tg discord ig
所以先好似冇做啲嘢去吸引新人
其實只要有人講 就會好多人講
我睇dc討論勁柒多人

089 圓柱

現在的戰況完全傾向於八爪魚，包括隊長在內的所有軍人皆無法傷及八爪魚，只要它的觸手揮出，定必會有最少人一受傷，長此下去所有戰力都會被它耗光，這一戰其實早就敗了。

我很好奇，為甚麼中國政府會覺得一隊軍人打不贏的怪物，多派一隊軍人過來便可以取勝。在實力相約的情況下，人數較多的一邊確實是佔有優勢，例如十個軍人對抗一百個軍人，一百人那邊肯定會贏，一枚核彈對比十枚核彈的破壞力，十枚核彈的戰略重要性和破壞力一定比一枚核彈大得多。

可是，當你面對核彈，你派再多的軍人都不能夠阻止它，也不能夠在核爆中存活下來，這是實力上的差距、是能力的界限，在這些極端情況下，根本不能夠用人數去取勝。

八爪魚太強，單是其防禦力已經比得上一些得道階的魔獸，更何況它有好幾根能夠隨意伸長縮短、靈活至極的觸手，除非有斬開它外殼的能力，否則是殺不死它。

它早就立於不敗之地，再拖下去只是白白折損人手。

如此簡單的道理政府會不明白嗎？

還是……

還是這只是先生的陰謀，想用八爪魚來逼出我的實力，讓我能夠更加快提升實力，早日奪回七宗罪的名號？

無論如何，我已經決定要再過去會一會這頭怪物。

我調整好狀態後，跳入了農田。

「你去哪？」周總問。

「去幫手殺死隻八爪魚。」我撥開雜草說。

「可是你的武士刀呢？不是已經掉失了嗎？沒有武器怎跟它打？」

我停下腳步，「唔好問咁多問題，你做好你嘅工作就得。」

「甚麼工作？」

我笑了一笑，側首看著他那沒有頭緒的臉，「乜你聽唔到咩？屋入面……」

在周總身後的小屋，有兩隻怪物破門而出，是兩個老人家，儘管他們生前年紀老邁，變成怪物之後，它們的速度和力氣跟其他怪物沒有太大差別。

周總不是普通人，在怪物出現之時，他已經作出了最正確的決定，先掉下狙擊槍再跟怪物拉開距離，然後搜索著可以用來殺死怪物的道具。

我沒有空理會周總，我的敵人只有一個，就是如入無人之境的八爪魚。

「你來了？」隊長身上有幾條赤紅色的傷痕，是被觸手鞭中的痕跡。

「嗯，有冇武器借俾我？」

「那邊有幾個戰死了的隊友，去拿他們的武器吧！」說罷，隊長又衝了上去，用長槍刺向八爪魚，可是結局依舊，他無法刺穿八爪魚的表皮。

我走過去那邊的雜草堆中，見到三個疊在一起的屍體，在他們旁邊有幾件冷兵器，是巨斧、庫克力彎刀和騎士槍。

巨斧和騎士槍太過巨大，不過對於強化了力量的軍人來說，越巨大的武器越能夠發揮出他們的戰力，所以這兩件武器選擇得不錯，至於庫克力彎刀其實不算合適的武器，也不知道為甚麼會有人選擇了它，可能是先前的任務不用對上防禦力驚人的變異怪物，這軍人才會選擇了它。

真相並不重要，重要的是我要跟那八爪魚拚一拚。

我拾起了騎士槍，跑過去加入他們的攻勢。

現在尚有活動能力的軍人不多，連同我在內不過只有七人，當中有三人是駐港部隊，其餘四人是中國派來的。

「你要小心。」隊長那根紅腫的左臂已經用不了。

「你哋只需要配合我就得。」說罷，我衝了上去。

八爪魚好像還記得我弄傷了它的頭，它見到我後，所有觸手都用來對付我。我是面對面發起攻勢，能夠看清所有觸手的攻擊路線，預測它的行動，作出適當的迴避，完美躲開這一輪觸手攻勢。雖然拿著巨大的騎士槍拖慢了我的速度，但是我還是可以在躲開觸手同時接近到八爪魚。

我走到八爪魚身前，輕踏一步跳了上去，提著騎士槍跳到它的頭上。

那個傷口還在，應該可行。

我跑向那個傷口，八爪魚好像知道我的想法，所有觸手從四方八面飛來，想把我抓住。

「快啲掩護我！」我大喊。

隊長和其他軍人聞言，頓時攜手攻擊，一起用各自的方法猛攻八爪魚，雖然他們傷不了八爪魚，但是攻勢還算有效，阻慢了觸手的移動，引開了八爪魚的注意。

是機會！

我走到傷口上，跟先前武士刀的情況一樣，雙手握著垂下的騎士槍，槍尖對準傷口，接著精密地操控身上的每一點力量，把所有力量聚集於接下來的一擊，一擊簡單的向下刺擊。

「喝！」我猛然一插，把騎士槍插了入去。

攻破了外圍較為堅硬的屍體表皮後，騎士槍更容易刺入去更深入的地方，我把握機會，一口氣把整根槍都打入去，應該很快就可以破壞它的核心。

八爪魚發狂甩動，想把我從頭上摔下去，只要我一日不鬆開手，它都不可能摔得掉我。

我繼續施力，讓騎士槍刺入更深的地方。

「嘭！」一聲巨響。

咦？

我怎麼會飛了起來？

是八爪魚自爆了？

八爪魚引爆了自己的身體，把我炸到半空之上。

可惡！我現在可沒有心之力施展浮空術，也沒有心之力抵銷墜地的衝擊力，不過我現在的身體等同入道階的修者，這樣的強度承受得住跳樓嗎？

應該可以吧？

我不肯定。

我猜我應該不會死於高處墮下吧？

我被地心吸力扯向地面，強風令我睜不開眼睛，最終墜落在農田之上。

我沒有死，不過很痛，幸好田上有大量堆起來的雜草，或多或少也幫我分擔了一點衝擊力。

我臥在草堆上，艱難地爬起來。

「八爪魚自爆死咗？」我問。

不，我還感受到它的存在。

我望向爆炸的位置，在煙火之下，那八爪魚炸開的位置，剩下用無數人類的手堆砌起來的圓柱。

我按著膝頭，微躬著身體，稍為回氣，同時望向那圓柱問：「係咩嘢嚟？」

圓柱上的手一隻接一隻剝落，把藏在裏面的東西顯露出來，是一個赤裸的人類，只是這個人類的表皮有著大大小小的腐壞傷口，它的體內只有純粹的殺意。

是八爪魚的另一個形態。

巴打你都食得幾雜

有樣野唔記得有無提
有七天使七魔王先
定係有先生先
如果係既論輩份係咪先生都係低啲

有14位神明五階先
實力為尊，先生已經超脫神明五階

屌唔屌埋八爪魚入面個人形物體？食得唔好曬

如果係女
屌一野可以升1下lv
我諗男主會gogogo

身為前色慾竟然連tb都唔敢屌
真係好廢

佢唔妒忌佢身材，一樣身形

好重口味

屌完升Lv我諗起回復術士

會唔會妒忌大隻仔 然後...

七天使七魔王都係系統揀 都要睇佢面色 最多都係沙利葉咁做代言人
廖江永祥話晒都超脫咗

諗起孖寶兄弟歌1up gif

七七有先
係

090 說過不會再輸

八爪魚變成了人形怪物，除了表皮有很多腐壞傷口之外，跟正常人類一模一樣，有著雄性性徵，沒有任何毛髮。他用空洞的眼神、用如像針孔的瞳孔瞪著我，隨之而來的是可怕的殺氣，這份殺氣足以把入道階的我弄得全身發抖，難以活動。

剛才的爆炸，軍人們都不算靠近八爪魚，所以只有我一個人受了傷。我被炸飛到遠處，所以那些倖存的軍人比我更為接近怪物。

「八爪魚變成了普通的喪屍，大家要小心！」有軍人說。

軍人們握著武器，戒備著那隻怪物。

不，它不是普通的怪物。

怪物伸出雙手，掌心朝天，用古怪的眼神注視掌心，然後仰天咆哮。

「嗚——」

叫聲之中充滿了悲哀和憤怒，它擁有更複雜的情緒了。

怪物甩動著頭部，跑向最接近的軍人；軍人提刀劈下，怪物以很順暢的動作扭過刀身，跑到軍人的身側，再一手抓住軍人的腦袋，把他的腦當成西瓜般掐爆。

能夠徒手掐爆人類的頭骨，是多麼驚人的指力！

其他軍人沒有被它嚇怕，一起拿著武器殺上去。

防禦力驚人，又有強大的破壞力和反應，我們之間實力懸殊，再打下去實在沒有意思，那些軍人再走過去，只不過是白白送上寶貴的性命，於是我去了找個安全位置等待救援隊伍。

在我打算離開農田時，見到周總已經解決了那對老怪物，他見到八爪魚變成了另一隻怪物後，便架起狙擊槍遠程狙擊。此時，那怪物突然一動不動，任由周遭的軍人猛攻，可是任他們使用任何招數，都無法可以破開怪物的表皮。

「今次真係麻煩……」

我感到麻煩的原因不是怪物太強，而是我感應到它由始至終都把殺氣鎖定著我，它是衝著我而來。

我不可能擊敗它，只能期望這些軍人可以創造奇蹟，幫我殺死這隻怪物，否則我們都不能夠活過今晚。

可惜，我的美夢很快就落空了，那怪物躲開軍人的圍困，直接衝著我而來。

我馬上轉身就跑，可是怪物瞬間逼近，一拳揮出，擊向我的後腦。

我沒有轉身望去，那可怕的殺氣反而令我更加清楚怪物的動作，把握了極其精妙的時間蹲了下來，躲開足以把我腦袋打碎的一拳。

怪物失手，怒氣更盛，拳頭轉為手刀，迅速劈下來。我往前翻滾，再次躲開了攻擊，怪物好像知道攻擊會落空，手刀在劈下的中途變招，改成朝我抓來，我冷不防它竟懂得變招，被它抓住了右腳。

不行！這樣的話我會被它殺掉！

我拚盡全力，一拳打向它的頭，在我的神明級別力量操控下，這一拳的威力雖不至於踏入得道階的水平，不過可算得上頂尖的入道階實力。

它沒有閃避，以頭骨硬接。

「嘭！」

拳確實在打怪物的頭上，可是傷不了它分毫。

這已經是我全力的一拳，要是這一拳都傷不到它的話，我已經再沒有方法可以傷到它。

這樣代表我已經完了？

軍人們從後追上，他們一起發起猛攻，不同的武器擊在怪物的背上，可是連皮毛都傷不了。怪物無視身後的眾多軍人，只把所有注意力都放在我身上。它雙手抓住我的右腳，用力扭曲，想把我的腳活生生扭斷。

很痛！

我的身體雖然變強了，但是它的境界高我一級，實力比我要強得多，我實在沒有能力可以掙脫。

不行！

我不能死在螻蟻的手上！

「你依隻畜牲！」我大喝一聲，一腳撐在它的胸口，可是無法傷及它，更無法阻止它的行動。

完了。

它用力一掰，把我的右腳扭斷。

「啊——」我痛得疾呼。

它把我的斷肢丟掉，然後再伸手抓來，想把我剩下的一隻腳都扭斷。

我忍住疼痛，單腳站起，盡全力逃跑。別說我只剩下一隻腳，就算我有一對腳，也跑不過它，我只是彈了幾步，便被怪物抓住了左腳，整個人被它拖行在地。

我當當一代魔王，竟被一隻沒有智力的怪物抓住，更被它奪去了右腳。

可恨！

若不是我的心之力被封鎖了，我就算殺不死它，也不會被弄得如此狼狽！

我見到隊長拿著一把大刀衝上來，用力劈在怪物的頸上，這一擊雖未至於造成嚴重的傷勢，但是仍能在怪物的頸上留下一道血痕。

「你沒有事吧？」隊長激動地問。

蠢材，我的腳都被扭斷了，怎可能沒有事？

此時，怪物的怒氣轉移到隊長身上，它伸手抓去，把隊長手上的大刀奪了過去，然後轉身瞪著隊長。

隊長空手面對怪物，只能擺出一個馬步，靜觀其變。

我掐住斷肢，讓血稍為流得慢一點。

斷肢令我大量失血，現在全身乏力，單是撐開眼皮已經是困難萬分。

真狼狽……

「別怕，我們一起把它殺掉！」隊長大喊。

其餘的軍人跑了上來，一起出手，我再支撐不住，失去了意識……

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

輸了。

我明明說過，絕對不能夠再輸。

可是——

可是就是輸了。

我張開眼睛，見到自己臥在一個很長的白色浴缸內，浴缸是以特殊的金屬造成，裏面放滿了藍色液體。

我感到十分舒服，浸泡在一陣冰冷快意之中，「係修復身體嘅醫療科技？」

竟然敗了，真可惜。

我本想站起來，可是沒有半點力氣，可能是傷得太重了。

我望向周圍，見到這間病房內只有我所身處的浴缸，沒有窗戶，也沒有病床，更沒有監測身體狀況的儀器。

自動門打開了，有個穿著白袍的男人走進來，他拿著一部平板電腦。

白袍男見我醒了，便在平板電腦上輸入了一些資料，然後走到浴缸旁邊，「你有冇覺得邊度唔舒服？」

「隻怪物點？」

「你係講緊八爪魚喪屍？佢逃走咗。」

「哦……咁其他人點？」

「除咗你之外所有人死晒。」

「點解我冇事？」

「我哋都想知道答案。」

話說得道階前後係d咩階

凡人階 入道階 得道階 半神階 神階
唔同力量體系會喺再有細分

091 香港島

「你咁講係乜嘢意思？」我問。

「現場只係得返你一個活人，其餘軍人嘅屍體都已經搵返，不過『目標』嘅屍體並唔存在，所以政府再派出搜索直升機喺你暈倒嘅地方搵吓隻喪屍，結果喺冇幾遠地方搵到佢，所以可以肯定喪屍只係逃走咗。」白袍男伸手入去浴缸，按壓我身上各處。

我想不出箇中的原因。

「依度係香港島？」我問。

他點頭，抹乾雙手，再在平板電腦輸入資料。

「你係軍醫？」

他再點頭，然後垂下雙手。

「點解我依家全身都冇力？」

「因為你隻腳斷咗，所以我哋幫你接返好隻腳之後要用培養液修復，到完全好返之前你都會全身乏力，依個係培養液嘅副作用。」

我望向左腳，果然見到斷腳已被接回，在接位的位置釘上了一個金屬製的環，不過我現在感受不到任何疼痛，皮膚也沒有任何觸感，或許培養液來本就有麻醉功效。

「我要休息幾耐？」

「每個人反應都唔同，所以我唔清楚。」說罷，他走向房門，「你就好好休息，因為軍人可以休息嘅時間並唔多。」

他離開了房間。

我看看雙手，那對禁果手環仍在。

「竟然輸咗……」我靠後臥去，看著天花板回想那場戰鬥。

我輸的地方是在於攻擊手段不足，無法有效破壞怪物的外皮，若果我有心之力增幅力量，應該可以勉強打破它的頭骨，那麼就有方法可以擊殺他。

我凝視著手腕上的手環。

可是……我根本用不了心之力。

接下來的幾天，那白袍男久不久便會入去檢查我的身體，而我則一直留在缸內，不能動彈。

一個月後。

今天，白袍男把缸中液體放走，再派人把我運送到其他病房。離開了培養液後，麻痺的感覺漸漸消失，取而代之是全身都感受到錐心之痛，這種痛跟殺死變異怪物後的強化不同，是身體將要崩潰般的痛。

這一痛就是三天。

痛楚過後，身體好像開始恢復過來，我嘗試移動左腳，感覺上和受傷前沒有太大差別。

病房內只有一張大床，這三天我都是自己一個捱過，連醫生都沒有入過來幫我檢查身體。待疼痛正式消失後，我自己一個嘗試落床。

右腳先落地，左腳再觸地，在左腳腳掌碰地一刻，一道電流便直衝腦袋，把我電得眼淚也流出來，「仲係好痛……」

左腳是接回來了，可是傷勢實在太嚴重，看來短時間之內連路也走不到。我嘗試跳到窗邊，靠在窗台坐下來。

窗外是維港的景色。

「依個世界仲有幾多個好似香港咁嘅倖存者城市？」

突然有人打開了病房的房門，我朝門口望去，見到一個穿著白袍的男子，他不是先前負責我的軍醫。

「已經行得？」他開口就問。

「未得，隻腳掂到地就會好痛。」

「識痛係好事，證明神經線接合得好好。」他走了過來，蹲在地上，看著我的左腳，然後拉起了我的褲腳，「傷口埋得唔錯，應該好快會好返。」

「好快即係幾耐？」

「個個人都唔同。」他托一托眼鏡，雙手插入白袍口袋，「不過你康復都唔係一件好事，國家會馬上將你投放到戰場。」

「點解政府要咁做？」

軍醫聞言，苦笑了一聲，沒有回答便離開了病房。

以受術者的戰鬥能力，要守住一個區域並不困難，就好像香港島一樣， 政府絕對有能力開闢出一個倖存者空間，反而他們反過來想清空某些區域，除非有足夠多的人手去保護那些地方，否則很快就會再次淪陷，而最為矛盾的地方是，他們不惜消耗珍貴的軍人仍要去對付各地的變異怪物，這一點怎樣說也不可能說得通。

到底他們在想甚麼呢？

又過一個月，在各種醫療器材和藥物的幫助下，加上我的強建身體，康復過程比我想像中要快得多。

軍方充分掌握我的情況，在我能夠正常走路時，他們已經派出軍人來接我走，把我帶回那間房，那間海景軍人宿舍。

軍人的生活十分沉悶，除了任務之外就是被人困著，跟囚犯沒有任何分別，不，比囚犯好上一點的是，只要在沒有任務的日子，我們每天皆有三小時的自由時間，可以外出自由活動，不過不能夠離開香港島，也不能夠遲於限時歸來，否則我們體內的炸彈便會被引爆。

我利用那三小時時間離開了宿舍，這是在災難之後，我第一次真真正正踏足香港島。

街上行人如常過著生活，有「打公仔」趕著上班，也有人在街上閒逛，彷彿世界沒有經歷過末日一樣。

我走到某電器鋪外，看著裏面的電視，電視播放著懷舊電影，不知道此刻的港島有沒有新聞廣播呢？

店內的職員走了出來，掛著殷勤笑容，「先生你好，係唔係想買電器？」

「點賣法？」我隨手指了一台電視機。

「喔，依部電視依家做緊特價，只係需要十五張票。」

「票？」

「係，十五張票。」

「咩嘢係票？」我皺著眉問。

店員的神情一秒間轉變，甚是厭惡地上下打量著我，「連票都唔識，唔通你係啱啱入嚟港島嘅人？」

「係。」

店員頓時退後了幾步，捏著鼻，「走啦走啦！唔做你生意呀！」

他的行為好像在說我身上懷有甚麼可怕病毒一樣，看來他們覺得只要是香港島以外的人，身上都會帶有令人變成怪物的病毒。

我比較好奇的是，這些安穩住在港島的人，有沒有經歴過躲避怪物的日子，還是打從第一天開始香港政府便控制了局勢。

我離開了商店，按照計劃走街上逛逛，先了解港島區的運作。

依我所見，市民的日常生活沒有改變，只是他們已經不再使用港幣，改為使用一種叫「票」的貨幣，而物價跟以往有著莫大改變，美食都變成了奢侈品，倒反一些沒有具體價值的東西，例如名牌時裝、手袋等，則成為了無人問津的貨品。

092 第二個任務

三小時很快便過去，我在限時前回到軍營，回到那坐擁無敵海境的監房。我剛坐在床上，門外便傳來猛烈的敲門聲。

我打開房門，門外站著一個神情嚴肅的男子，他負手而立，對我投以輕蔑的眼神。

「新兵，要執行任務了。」

是一個中年男人，標準的中國人輪廓，配上陸軍裝，不論外表還是口音也有很重的北方味道。他身上散發著一種前隊長沒有的感覺，他是真正的軍人，他很享受軍人的身份和工
作。

他是今次任務的隊長。

「今次任務係去邊？」我問。

「哼，你只管跟上便行，別問多餘的問題！」說罷，他轉身就走，「只會說鳥語的廢物……」

他對我抱有很濃烈的敵意，不是基於我堅持使用廣東話，而是本來就很敵視我。既然他是隊長，就先跟著他走，讓他帶我去任務的集合地點，反正只要外出任務便有機會跟變異怪物戰鬥。

我十分討厭被廖遠吉操控的感覺，我要盡快成神，盡快超脫。

跟上次的任務一樣，他把我帶到直升機升降坪，在機上已經有不少軍人守候。

「上去。」他冷冷地說。

我走上直升機，找了個空位，拿起座位上的頭盔再坐了下去，扣上安全帶後戴好頭盔。

「到齊了，起飛。」隊長一聲令下，直升機便飛上半空，飛向我們的目的地。

機上不計算機師的話，包括我在內共有二十人，他們的實力都很參差，不過我可以肯定就算所有人一起上都不會是八爪魚的對手，只是不知道這次任務的目標是不是如八爪魚般強。

至今，我尚未知道任務的內容，看樣子他們也沒有打算說給我聽。

直升機一直飛行，大家都在靜心等待，有人乘機睡覺，有人在檢查武器。這一次的隊長沒有帶我去取武器，不過這樣並不重要，因為他們的武器其實對於獵殺變異怪物來說，沒有太大幫助，是可有可無的東西。

「到目的地了。」隊長說。

我望看機外，驚覺我們去到塔門的上空，原來任務的目的地是塔門。

塔門上已有一排整齊的木牆，也見到一些改建過的地方，例如是農田和村屋，還有海上多了一些好像正在運作的魚排。在我離開的這段時間，他們都有好好工作。

「我們早前在塔門投放了一個改造變異喪屍，可是我們失去了聯絡，所以今次我們的任務內容是要找出它。」

「他的樣子呢？」有人問。

「穿著軍人的服裝，人類外表。」

「明白。」

原來他們想找回被我收服了的怪物，可惜他沒有解釋為甚麼政府要把變異怪物投落塔門。

直升機降落了，我們一個接一個步出機艙，大家都拿著武器，小心戒備四周。我們降落在木牆外的某片空地，距離村子有一點距離。

今次的任務是要捕捉軍人怪物，而村子就在前面，我怕他們在執行任務時，會危及我的村民、我的奴僕。我要想想辦法，在必要時要把他們全都除掉，因為這條村子是我的基地，是我的所有物。

沒有人可以破壞我的東西。

隊長托著一枝幾米長的長棍，「大家可以去找出目標，如果發現了它，先用電話跟其他人聯絡，千萬要記得它的實力很強，你們別要獨自應對。」

大家收到隊長的指令後，便往不同方向散去。

我沒有移動，因為我知道就算我去哪裏都不會找到它。

「新兵，你還站在這裏幹甚麼？」隊長一手握棍，一手指著我的眉心怒喝。

「反正亂行都唔會搵到佢，做咩要浪費體力？」

「胡說！而且就算你找不到它，你也需要去執行任務的內容，否則這就是違抗軍令，是要處死的！」他在要脅我。

我瞪著他，他亦瞪著我。

「新兵！快點去執行任務！」他怒喝。

我笑了一笑，仍留在原地。

「你就是那麼想死嗎？」他提起長棍，朝著我的頭拍劈下來。

我眉頭一皺，單從長棍的氣勢已感受到他是真的想殺死我。

我急忙伸手去接，沒想到他竟然在如此倉促的時間捕捉到我的動作，在半空中硬轉了長棍之勢，在我手側劈下，我只好往身旁移開，手往外推，把長棍的去勢卸到地上。

「嘭！」

身旁的泥地被長棍敲出一個大洞，很強的力氣，單是這一擊已經是入道階水平，這個人的實力或許比起阿雯還要強。

「你的反應不錯，既然你有這樣的能力，為何不好好執行任務？」隊長厲聲問。

「哼。」我冷笑一聲。

「你們香港人就是這樣……你這件垃圾就由我來肅清！」

他們的實力比起軍人怪物要弱，為甚麼政府會派他們來送死？

不管了，先把他拿下再說。

隊長拔棍再劈，我一直往後退，他急忙追上，亂棍狂敲，差點就打中我。我沒有稱手武器，難以跟他對抗，只好先往後退，試試找出突破點。

他沒有絲毫放慢手腳，一直進逼，把我逼向後方的樹林。我躲入樹林內，用樹幹來幫忙阻慢隊長的前進速度，可是他的反應極為敏捷，能夠在不減速度的情況下在林中左穿右插，不單止跟上了我的腳步，更快要追上我。

「去死吧！」他大喝一聲，橫掃一棍，竟把身前的幾棵大樹都掃斷了。

在低階次元來說，這是多麼可怕的戰力，他的級數和先前戰死的隊長相差很遠，要是他去對付那八爪魚或許會更加有勝算。

慢著！

我大概知道了政府的想法，他們把軍人投放到不同的任務中，目的就是為了讓軍人在戰鬥中變強，所以每次都會派一些他們剛好過不了的任務，要是他們能夠活下來，那麼他們的實力定必有所提升，根本是把軍人拿來煉蠱，想以殘酷的淘汰來訓練出最強大的戰士。

所以政府才會把這些人帶來對付他們不能夠應付的軍人怪物，不過要是他們之中的確出了強如半神階，甚至是更加強大的存在，區區人類政府又有何能力可以繼續操控他們？

難道……這一切是為了逆轉小千世界的滅亡？

免費仔想問下有冇多啲加更

唔甩更都偷笑

093 士兵

「別躲了。」隊長步步進逼，懷著濃厚的殺意，不知情的話還以為我是他殺父仇人還是上了他的女人。

我站著不動。

「終於肯停下來了嗎？」隊長咧嘴而笑，甚是享受追捕我的過程，是獵人的快感。

「行夠，唔想再行。」我說。

「很好，那麼你就乖乖受死！」隊長高舉長棍。

我掛著皮笑肉不笑的表情。

隊長冷笑一聲，一棍劈了下來。我雙手夾去，以空手入白刃的手法夾住了他的長棍，他試圖把長棍奪回，可是被我夾得死死的。

「咁就係你最強嘅力度？」我咧嘴笑問。

他氣得臉紅耳赤，可是怎樣發力都搶不回長棍。

「快放開手！」他咬牙說。

「鬆手？如果我鬆開手，咪即係任你扑穿我個頭？」我雙手往下一拉，轉換馬步，腰隨腳動，把他連人拉棍拉向前方，改變他的重心，讓他站不住腳。

他被我拉得往前衝去，與此同時，我把全身的力量聚於拳上，充份控制好每一組肌肉的運動，把所有的力量集中在拳頭上，對準他的肚子擊下去。

就算我們之間的實力相約，在力量操控方面我絕對比他要強得多。

「嘭！」

他的肚子直接中了一拳，頓時雙目失焦，口吐白沫，跌倒在地。他倒在地上抖震了幾下，然後再沒有反應。

「其他人去晒邊度呢？」我左右張望，在附近就只有樹木，畢竟我為了躲開隊長而退後了好一段距離。

我拾起隊長的長棍，瞄準他的腦袋插下去，可是他的身體經過強化，單是一擊是殺不死他，於是我再插一下，如是者連續插了十多下才能把他的頭骨弄穿，弄死了他。

接下來就要把所有士兵都找回來，不可以放任他在塔門四處亂走，危害我的僕人，加上他們的目標可是我的手下，我不會讓其他人奪取我的東西，待我把他們都解決後，還要處理藏在體內的炸彈，我不能夠讓廖遠吉一直操控著我，我要奪回主導權。

第一步，要把所有的士兵找出來。

我粗略記下了他們的移動方向，大概都是往村子的範圍走去，只要我集中精神感應一切來自人類的情緒，便能把他們通通找出來。

事不宜遲，我以最快的速度往村子跑去。

我尚未跑遠，便聽到村子傳來陣陣爆炸聲。

「遲咗一步？」

我加快速度，直奔向村子。

我見到村子的木牆被重型武器炸了了好幾個缺口，在村內感受到很多不同的負面情緒，那些軍人已經入村。

我急忙從其中一個缺口跑了入去，見到地上有血跡，而遠處有他們的跡影，他們正用武器指嚇著村民。

我用盡全力奔去，在那士兵舉刀斬向老村民之前，我從後把棍子壓在他的喉嚨上，再用力夾住，令他難以呼吸，「唔好郁，如果唔係我就殺死你。」

被我抓住士兵十分聰明，如石像般堅硬了，不敢亂動。

除了他之外，村內還有其他士兵，其餘十數名士兵都在。

我快速把手中的士兵弄暈，再放在地上。

「你見點？」我看著老村民問。

「阿倫你返嚟就好啦！依班人唔知邊度嚟，佢哋捉晒所有人去前面，仲想將我殺死。」老村民指著遠方。

「好，你先返去屋企鎖好門窗，我會處理。」

我跑向指民所指的位置，果然見到其他人都被那十數名軍人包圍，跪坐在軍人中間舉起雙手，我見到人群之中有阿雯和Janice等一眾女奴僕。

為甚麼阿雯沒有反抗？為甚麼她們沒有叫軍人怪物來幫忙？

「停手！」我大喝一聲，衝了過去。

軍人們聽到我的一聲呼喊，頓時望了過來，其中一些反應比較快的人更已拿起武器，做好了應對我的準備。

可能是我同樣穿著軍服的關係，他們雖然來得及反應，但是沒有馬上就出手，而這一份遲疑令我可以早佔先機，先衝過去用長棍把最近的軍人解決。

他雙手交疊，接下了我的攻擊。

「Byron！你要小心，佢哋個個都好強！」阿雯大喊。

阿雯知道他們的實力，應該是試過反抗，不過為何不用上軍人怪物？

「隻怪物呢？」我用力把長棍壓下去，跟他糾纏在一起。

「佢哋已經殺死咗佢！」阿雯大喊。

殺死了？不可能的，我明明有感應過這班人的力量，應該不會那麼強才對。

話說回來，既然他們已經完成了任務，為何還逗留在此處？該不會是為了強暴我的一眾女奴吧？

跟我纏在一起的軍人大喊一聲，把我推了回去，害我腳步踉蹌地退後了幾米，他乘我未站穩之際突進，一拳打在我的肚上。

很痛！

我吐出胃液，掉下了長棍。

他乘勝追擊，再打在我的臉上，把我整個人打飛。

為甚麼？

為甚麼他們會那麼強？

單是前面的這個士兵，已能夠跟我打得不分上下，其他的士兵相繼來到包圍，各人皆拿著兵器，散發著想要殺死我的氣勢。

臉部中拳令我頭有點暈，痛得眼淚也流了出來。

我甩甩腦袋，讓精神再次集中，我發現他的手臂上插著一枝注射器，我猜是注射器內的藥物刺激了他們的身體，讓身體發揮出超越正常的實力。既然如此，此效果應該不會持續得很久，只要我能夠堅持一段時間，待他們藥力失效後，便能夠把他們擊殺。

前提是我要堅持得住。

這士兵的攻勢一浪接一浪，本來我們之間互有攻守，很快我就被打得陷入了只能忙於防守的局面。

要是他們都擁有此等實力又一起上的話，我一定會死，我知道了，他們是在享受戲謔我的過程。

「你哋依班廢物同我退開！」我大喝一聲，雙拳齊出，擊在士兵的胸口上，把他打得退後幾步，可是他只是拍拍胸口便再次襲來，好像我的拳完全傷不了他。

那藥劑應該包含了興奮劑的效果，令到他們實力大增之外，也不怕疼痛。

雖然他不怕痛，但是那傷害還是存在，只要我的攻勢夠快夠多，他的身體始終會支撐不住。

咁易滿足?

頂得順先得，暫時頂唔順

追跡者俾人秒左

軍人怪物唔係去到得道階嘅咩？咁易俾人秒？

唔可以傷害人類的軍人

啲軍人啪咗針

我成日諗住街霸嗰個將軍個樣 以為好勁 就咁就俾人秒左 0戲份

印象中有試過無啦啦有

嗜血真係

094 合作

一輪猛攻過後，我們互有攻守、各有損傷，然而他仍然堅持得住，甚至佔有優勢，不過最大的威脅是附近的士兵開始有所動靜，他們一起慢慢靠攏過來，是想要把我殺掉。

可惡，難道我要死在一群螻蟻手上嗎？要是我可以使用心之力，要是我可以使用「靈異力」，要殺死這群垃圾不過是輕而易舉的事。

遺憾的是，我正被禁果所約束，用不到心之力，更別說本來就不能夠發動的「靈異力」。

周遭的士兵一起發動攻勢，不同的武器、招數，如浪濤般蓋過來。

所有的退路都被封上，我只能防守，可是我沒有任何裝備，只可以用肉身接下眼前連綿不絕的猛攻。

士兵們的武器多是利器，我不能一動不動任由刀刃斬在身上，否則只要不是神體，又不是魔獸、妖獸，任何人都不可能單純用肉身來硬接刀刃。

要找到一線生機，就必須要冷靜下來，小心觀察他們的攻擊軌跡。

我把專注力提升到最高，感受著他們各人體內的情緒，捕捉住所有人的殺意，早著先機，以他們的殺氣流動來預判他們的攻擊軌跡。

我踏步向右，因為劍會從另一邊來，然後退了兩步，躲開了從眉心前方掠過的大刀，接著蹲了下來，兩把從左右橫掃而來的刀劍便落空。

如是者，我一直在躲避他們的攻擊，暫時把第一輪的攻擊都躲開了。

很累。

不是肉體的累，而是要感受那麼多人的情緒實在有點難度，加上還要預測他們的攻擊，再制定出適當的移動方法，這種做法令到我精神消耗得很快。

不可能再撐下去了，要找機會撤退，只要我躲在暗處等他們的增強藥劑失效，要殺他們根本是易如反掌的事。

「喝！」有士兵提著一把大刀劈下，我往一旁滾開躲避，怎料到此處早就有人在等著我，差點就被他的長劍刺穿我的肚子。

士兵們已經發動了第二輪攻勢，我完全沒有撤退的空間。

「Byron！」阿雯正跑過來，是想幫我分擔壓力，阿雯雖然很強，但是還不是這些注射了藥物的軍人的對手。

「唔好過嚟！你帶其他人走先！」我大喝。

阿雯停下腳步，跟我對望了一下便跑了回去，帶各人走向碼頭。

「他們在逃。」

「快追！」

「別讓那些姑娘逃掉！」

那邊已經有士兵追向阿雯他們，他們的目標的確是我的女奴僕。

該怎麼辦？

約十個士兵留下來對付我，其餘的人通通都去了追捕阿雯等人，不可以再拖下去，可是我真的是沒有辦法。

有人舉劍劈下，我側身閃躲，沒料到另一人朝我雙腳掃出一棍，把我打在地上，接著他們一擁而上，我再沒有閃躲的空間。

萬事皆休。

「著。」有人輕輕吐出一個著字，接著所有人就像被冰封了一樣，一動不動，維持著舉刀劈下的動作。

「依把聲……」很熟悉的聲音，我上輩子聽過這把聲。

一位道人從遠方慢步走近。

「我動不了！」

「我也是！」

士兵們不能活動，不過仍能說話。

我徐徐站起來，看著那位道人。

道人在眾士兵的身旁走過，士兵們動彈不得，散發著濃烈的恐懼之情。

道人已經來到我身前，拱手說：「很耐沒有見面了，莫斯提馬。」

「你係……純陽子？」

「對。」他掛著微笑回答。

純陽子也就是呂洞賓，是八仙之一，是道教的著名人物，是天庭的重要戰力。

「你嚟依度做咩？」我問。

「我知道廖遠吉正在安排幫你恢復神階力量，所以想來看看有沒有可以幫忙的地方。」

「唔好同我講廢話，你到底想點？」

呂洞賓嘴角上揚地說：「很好，我喜歡你這樣率直的性格。」

「咁你可以講未？」我抱胸問。

「我是代表天庭來跟你見面，想跟你合作。」

「合作做咩？」

「滅世連鎖。」

「吓？你係代表天庭嚟幫我執行滅世連鎖？」

「對。」

「點解你哋要咁做？」

上一輩子，除了遠吉殿和節能集團之外，明面上沒有人敢和我們魔王對抗，就算廖遠吉、李懷等人如何努力去請求不同勢力幫忙，去到最後也沒有一方勢力願意站出來加入他們。

「那是為了掌握機緣。」

「哼，就算無你哋幫手，我都可以完成到滅世連鎖，點解我要將個成果分俾你哋？」

滅世連鎖的原理就是把大部份的小千世界毀滅，那麼小千世界所蘊含的能量便會散失，然而能量是不會被破壞，只要懂得方法，便可以把散失的能量通通吸收過來，讓能量成為我們衝破大千世界的鑰匙，讓我們可以超脫於Sysyem。

當年我們失敗了，倒反造就了廖遠吉成為了整個世界的首位超脫者。

「哈哈，就算不合作，要是我們強行去吸收那些散失的能量，也能夠取得一點好處。」呂洞賓笑著說。

「你即管試下！」我怒喝。

呂洞賓右手指著我，我便感到龐大的壓力把我壓向地面，可是我不會屈服，我用盡所有的力氣去對抗他所施加的壓力。

「要殺你很容易，就像這樣。」呂洞賓左手結出一個簡單法訣，化出一柄短小的綠光仙劍，然後仙劍化為流光，穿過了所有軍人的腦袋，軍人們通通斃命，「你只是人類，弱小的人類。」

「你一係依家殺死我，一係我之後去殺死你！」我咧嘴笑說。

呂洞賓搖著頭，垂下了手，我身上的壓力頓時消失，令我鬆了一口氣。

「我不是來挑戰你，是跟你合作。」

「我哋冇合作嘅空間。」

「難道你就想一直受制於廖遠吉？」

「當然唔會！」

「那麼我就有方法可以幫你解開來自他的束縛，如何，要跟我合作嗎？」呂洞賓伸出手問道。

「點樣合作？」我問。

發覺主角成日一開始唔肯同人合作，但好快開始屈服

身體很誠實

拜仔不如改名做魏俊傑

傲嬌仔

傲嬌魔王

095 《噬屍蠱》

呂洞賓見我沒有握手的意圖，沒趣地收起了手，負手說：「我已經調查過這個世界，知道正在發生的事，我相信你都知道這個世界已經完了。」

「嗯。」

「世界步向滅亡，生出一種特殊的病毒，會讓人類受到感染，廢除了人類的痛覺和把他們的體能增強到極限，在一些特殊情況下，更會出現怪物與怪物的融合，變成強加強大的怪物。」

原來那些變異怪物是由怪物與怪物合體而成，難怪每次有變異怪物出現時，附近的怪物都會消失不見。

「講重點。」我直接說。

呂洞賓笑了一笑，拿出一片玉簡，「玉簡內記載了我因應此世界的情況而創作出來的修真法訣，雖然這個世界沒有真元力，但是你也可以照常學習此法訣。」

我接過玉簡，一段資訊便傳入了我的腦海中。

此法訣名為《噬屍蠱》，是透過吞食怪物來強化身體，可歸類成體修和魔修的合體法門。

「你要我吞食屍體?」我把玉簡擲在他身上。

呂洞賓手指一揚，那玉簡便止於它的臉前，再飛回他手指上的納戒內，「對。」

「你唔好以為我唔知，如果跟住《噬屍蠱》去修煉，最終我會因為體內有過多怪物嘅基因而變成佢哋一份子，咁樣同廖遠吉要我變做怪物去修煉有咩分別？」

「的確沒有太大分別，不過你是否忘記了一點？」

「乜嘢？」

「你可是莫斯提馬，只要你能夠升階為神，奪回你的遺骸，那麼你自然可以隨意改變你的基因。」

能夠自由操控基因，的確是我上輩子的固有能力之一，所以我很喜歡把身體變成如像霧般的狀態，跟吸血鬼的霧化完全一樣，可以躲開所有物理攻擊。

那麼我就明白了廖遠吉為何會提議讓我變成怪物。

「你想同我合作都得，幫我除開佢先。」我提起雙手，展示手腕上的手環。

呂洞賓看著手環，眉頭一揚，「是禁果，好，我就幫你脫掉。」

呂洞賓拔出背後仙劍，輕輕一點，一對手環便變成粉末隨風飄散，我頓時屏息，免得吸入禁果。

沒有手環的約束，我感到可以再次使用心之力了。

「哈哈！終於可以用返心之力！」

「那麼我們算是達成共識了，希望你快點成為神明。」

「咪住。」

「甚麼事？」

「我身體入面有一個炸彈，幫我移除埋佢。」

「喔？我看看。」呂洞賓收起仙劍，右手捏個法訣，接著雙眼便有綠光流轉，那對空洞的眼睛彷彿看穿了我的一切，被他瞪著令我感到十分不舒服。

「見到了。」呂洞賓右手法訣一變，在食指之上有一點青光凝聚，接著輕輕一彈，把青光彈入我體內，「已經移除。」

我沒有任何感覺，不過他不會騙我。

「好。」我施展魔法飛上半空，見到遠處有些軍人在追捕逃走中的奴僕，「以後有機會再見。」

呂洞賓點一點頭，身體漸化虛幻，消失不見。

我全速飛向碼頭，同一時間用心之力弄出幾柄真元力仙劍，右手一點，仙劍便飛向那些軍人的後腦，從後貫穿他們的腦袋。

在藥物的影響下，他們實力大增，可是身體強度是沒有改變的，無法用身體硬接我的仙劍，所以只用了一招劍訣便把他們通通殺光。

「你哋唔使走啦！」我降落在地上。

他們停了下來。

「Janice，班軍人已經俾我殺晒，你去安排人手收拾殘局。」我說。

臉色蒼白的Janice點一點頭，迅速安排村民去不同的地方工作。

「阿雯，你有冇受傷？」我問。

阿雯身上沾有不少血液，不過臉色正常。

「我冇受傷，我同班人交手，唔夠兩個回合就俾佢哋制伏。」

「明白，你先去幫手執返好啲地方先，我之後再了解到底發生咗乜嘢事。」

在Janice的安排下，所有人都去了幫忙修復木牆和清理街道，待安排好所有事務後，Janice就帶我去了一間空置的屋，跟我講述剛才所發生的事。

按照Janice所提供的情報，士兵先把木牆炸開，然後再衝進來把村民集中在一起，阿雯立刻派出軍人迎戰，那些士兵見到軍人怪物之後馬上拿出注射器，瞬間就把軍人怪物殺掉，然後阿雯嘗試迎戰，卻輕易被士兵們壓制住。

接下來我便趕到了，再發生了往後的事情。

Janice的樣子很疲倦，我讓她先回家休息。

我沒有幫忙收拾，因為我還有更加重要的事情要早作決定。

暫時政府應該不知道我已經叛變，那麼我就有兩條路可以選擇，一：裝作不知道發生了甚麼事，再次回去香港島，繼續當他們的士兵，那麼我就可以跟更加多怪物戰鬥，吞食它們的血肉來修煉《噬屍蠱》；二：駐守於塔門，那麼政府便可能會派出士兵來對付我，也有可能完全放棄我。

若回去香港島，他們有機會掃瞄到我體內的炸彈已經消失，那麼他們就知道我並不可信，或許會把我囚禁。我不會忘記政府內還有很多高手，例如當初打暈我的那個女軍人，就算我可以用到心之力，也不一定可以全身而退。

如果駐守在塔門，他們可能會派出大量軍人來追捕我，我未必能夠應付得了，當然我可以選擇離開，潛伏於香港的各處，他們不可能找到我的位置，然後我再慢慢修煉《噬屍蠱》，假以時日政府便不再會是我的對手，只是這樣做的話我就要放棄塔門、放棄高流灣村、放棄我的一眾女僕。

怎樣選也有利有弊，實在難以決定。

不論我決定如何，我要修煉《噬屍蠱》一事是不會改變，在這個缺乏真元力的世界，只好使用較為曲折的方式來修煉。

我回想已刻印在腦海中的《噬屍蠱》，盡快理解它的用法、理解它的能力。

《噬屍蠱》是透過進食怪物來吸收它們的基因，然後把怪物的基因困於我體內的某個空間，讓它們跟我本來的基因互相搏鬥、互相吞噬，最終便可以訓練出強大的基因，讓我可以得到怪物們的力量，藉此衝破神明的門檻。

只是……修煉此法，我需要親口吞噬屍體。

對了，軍人怪物的屍體在哪？

要食屍體

刺身

塔門識屍體

喪屍刺身

D肉就黎爛晒都未搵到

有未

096 噬屍者

既然軍人怪物已被他們殺掉，那麼它就是最近、最方便的變異怪物屍體。

要修煉《噬屍蠱》不一定要吃變異怪物，也可以吃普通怪物，不過這樣的話都不知道要吃多少隻普通才等於一隻變異，既然如此，倒不如只吃變異怪物。

我去了找阿雯，問出軍人怪物的屍體就在碼頭附近，於是我去了找它出來。

在塔門碼頭處，有輕微戰鬥過的痕跡，軍人怪物的破壞力很強，然而碼頭卻沒有被破壞，從此可以推斷那些士兵只是用了很短時間便把軍人怪物殺掉。

我在碼頭外找到軍人斷開一半的屍體，它的腦袋已被人轟碎，壓成一堆肉漿。

除了被壓扁的腦袋外，軍人身上沒有明顯的傷勢，那些士兵應該是用了迅雷不及掩耳的速度把它斬開一半，再壓碎它的腦袋。士兵們的真正實力肯定是遠遠不及軍人怪物，卻因為強化藥劑的原因做到秒殺軍人怪物的效果，那些強化藥劑肯定有不少副作用。

我蹲在軍人的屍首旁，拿出短刀，割下它手臂上的一片腐肉。腐肉散發著濃烈的屍臭味，令我一直反胃不停，可是為了《噬屍蠱》，我必需要吞食它的肉塊。

我捏著肉塊放在嘴巴前，不情願地張開嘴巴，兩唇才剛分開，那臭味便從口腔湧入，害我乾嘔了一下，再吐了一灘胃液。

我鼓起勇氣，一手捏肉，一手捏鼻，閉上眼睛，一口氣把腐肉放入口中。

腐肉入口即溶，肉塊內半凝半流的血塊被口水化開，滲入每一個味蕾，我壓制著身體的自然反應，制止嘔吐的衝動，同一時間運行著《噬屍蠱》抽取腐肉內的基因，再把它們困在我的丹田中。

我吞下腐肉後馬上盤膝而坐，固守心神，運行法訣。

丹田內，軍人怪物的基因被我抽取了出來，接著我把自己的基因投入這個空間，讓兩組基因互相戰鬥和吞噬。

我的基因有著地主之利，很快就把軍人怪物的基因打得潰不成軍，再把它們吞噬掉。吸收了軍人怪物的基因後，在法訣的幫助下，丹田內生出了一股真元力，這股真元力出現之後馬上滲入四肢百骸，焠煉我的身體，《噬屍蠱》的本質果然就是體修法訣。

幸好我是這個世界的原居民，否則在非修真次元運行修真法訣，或多或少都會招徠世界排斥。

每個小千世界都有著其原生的力量體系，若然其他世界的人來到並使用了不屬於該小千世界的力量，那麼該人便會被世界排斥，輕則會感到重力壓頂，重則會引來次元的抹殺。當然一些實力強大的人，並不會在意那點小排斥，就好像呂洞賓，他施展修真法訣時，其實也會被世界所排斥，只是他並不把排斥放在眼內。

不到幾分鐘的時間，《噬屍蠱》所產生出來的真元力便已耗光，我感覺到身體變強了不少。

「……頂唔順！」我站起來跑去海邊，跳下去海石之上，蹲下來用手盛起海水漱口，那鹹得刺喉的海水也比起腐肉味道要好得多。

「真係好臭……」我打著冷顫說。

海水也沒法弄走口腔內的那陣屍臭味，要去找找有沒有僻味的食物。

我幾經辛苦找到一些薑片來吃，解除了屍臭之苦。

在我忙東忙西之際，村民們工作的進展不錯，已經把城內的屍體堆積起來，準備晚一點便會燒掉，而在木牆那邊，肥江、傻榮等男奴僕已經開始了工作，不過他們只是凡人，只能慢慢把木牆修復好。

至今政府仍未派出搜索隊，不過我知道剩下的時間不多。

要放棄陣地，獨自去找尋變異怪物？
要回去軍隊，裝作沒有事發生？
要死守塔門，跟政府來個魚死網破？

我未能決定。

反正不會那麼快想出答案，難得回來村子，還是先去找點樂趣。

我去找找合適的女奴僕來解決肉體的需要，碰巧見到Mary在那邊收拾地上的破爛木塊，於是我走了過去。

我拍拍Mary的肩膀，「Mary。」

「Byron？」Mary有點吃驚。

「你跟我過嚟。」我朝著屋子與屋子之間的峽縫走去。

Mary無法抗拒我的命令，乖乖地跟在我身後，跟我一起走入去屋子之間的小通道。

我停下腳步，轉過身來，看著Mary的裙子，「除咗條裙同埋底褲。」

Mary聽到我的要求，臉頰立刻紅得像蕃茄一樣，她的皮膚本來就白晢得很，臉紅時便變得白裏透紅，顯得特別可愛。

「喺度？」Mary看著一旁，垂下雙手在裙子前磨擦。

「係。」

Mary吞吞口水，把及膝的裙子脫了下來，再把底褲也脫了下去。她的腳很白，白得彷彿只要輕輕一碰也會留下紅印。

我走了過去，一手握在她的屁股上，她整個人跳了一跳，不過沒有叫出來。

這樣近距離看著她的臉，可以見到她的皮膚不是很好，只是她不知從何處拿來化妝品，用了化妝品來補救，然而她的輪廓其實不差，不能說她是國色天香，但妝扮起來絕對是一個小美人。

我的手碰在她的屁股時，她心跳越來越快，雙腳夾得越來越緊，令到臀部的肌肉都變得緊縮起來。

「除埋件衫佢。」我拍拍她的屁股說。

Mary尷尬地笑了一笑，然後乖巧地脫去上衣。

很平的胸部，平得像男人一樣。

我伸手到她的背脊，幫她脫開了胸圍，想不到她原來有一對粉紅色的乳頭，可是胸部真的是完全平坦的，沒有半分起伏。

我脫掉褲子，把堅挺的陽具展露出來。

Mary不說一句便蹲了下來，用口吸吮著陽具。她的技巧很好，比起蔡雅兒更加有技巧，說起蔡雅兒，我又想跟她再水乳交融一下。

Mary的舌頭令我舒服得想馬上爆發，我受不了她的舌功，於是扶起了她，再把她的一條腿提了起來，用站立的姿勢插入。

「啊——」Mary叫了一聲。

我一手抬腳，一手抓住她的屁股，把陽具盡量頂進去，然後開始抽插。

唔食哂成條屍？

食少少夠啦
佢要基因ONLY

如果要拎你DNA 要你一啖口水就夠

精會唔會有多啲DNA。。。

097 搜索隊

Mary的私處很鬆，看來是個很有經驗的女人，難怪她的舌功會如此純熟。

「啊……嗯……」Mary雙手放在我的肩膀上，神情陶醉，甚是享受我的抽插。

我放下她的腳，跟她相擁濕吻。一如我所料，她濕吻技巧很好，讓我性趣大增，我粗暴地把她轉過身來，讓她提起屁股，從後而入。

「啊！」

用後入的姿勢可以稍為弄緊私處，令我抽插起來更具感覺。

「係唔係太鬆……」Mary低聲問道。

「係有少少鬆。」我直接回答。

Mary有點失望，不過她早知道自己的身體狀況，所以沒有受到大打擊。

「如果你想嘅話，可以試下肛交……」

我上輩子有試過肛交無數次，不過重生之後倒沒有試過。

「好！」我朗然大笑，再次抓住她的屁股，對準那處，有技巧地把陽具逼了進去。

「啊！」Mary更加嬌媚地呻吟，「就係咁……快啲啊！」

我加快抽插的速度。

Mary拉著我的手，把我的手放在她的私處上，想我在抽插的同時幫她去揉搓陰蒂，我沒有拒絕她的邀請，在抽插屁股同時，用指尖在她的陰蒂上打轉和輕力按壓。

Mary不理會在小巷之外其實還有很多村民在工作，一直在放聲大叫，不理會他人的目光，浸淫在性愛享樂之中。

我們纏繞了很久，直至到我中出了她，她才穿回衣物返回工作崗位。

稍為舒解了心理和身理上的鬱悶，腦袋變得清醒，我決定先回去軍隊，最壞的情況是他們發現我拆除了炸彈，不過他們不會對我怎樣，因為不管是廖遠吉還是呂洞賓都不會讓我被政府弄死，他們都需要我。

既然決定了這樣做，那麼我就要做好準備。

除了木牆的修復工作外，村民的工作已經完成得八八九九，我讓Janice安排村民先返回高流灣村，待他們都離開後，我再把軍人怪物的屍體拖回去直升機的停泊處。

直升機帶我們來到塔門後便飛回去了，只剩下一片空地。我把軍人的兩截屍體放在空地上，耐心等待政府的搜索隊出現。

政府的速度很慢，大約過了三天才有直升機在塔門的上空出現，機上的人見到我後，沒有馬上下來，反而飛回港島的方向。

又過了一天，今次終於有直升機降落在塔門，降落在我身處的空地上。機門打開，十多名穿著軍服的壯漢跑了下來，手握不同的冷兵器，並把我包圍起來。

確定我沒有任何反抗後，士兵們讓開中間的道路，讓一名穿著軍服的老者穿過他們並走到我身前。

老者打量著我問：「你是區拜倫嗎？」

「係。」

「其他士兵呢？」

「死晒。」

「都死光了？」老者的語氣沒有半分驚訝，他早就知道士兵都死光。

「係。」

「那麼他們的屍體在哪？」

糟，我竟然忘記了軍人的屍體早就已被村民處理掉。

「我唔知道。」

「你不知道？」老者拿出小型平板電腦，再望向包圍著我的士兵，「你們先看管好他。」

「是！」眾士兵行著軍禮說。

「你們兩個跟我來。」老者帶走了兩名士兵，向著村子的方向走去。

那老者一定會找到那堆焦屍，都不知道該怎樣解釋了，只能裝作甚麼都不知道，反正他們沒有證據可以證明士兵是我所殺的。

負責看管我的士兵沒有把注意力從我身上移開過，盡責地執行著老者的指令。良久，老者和兩名士兵歸來。

「那就是變異喪屍的屍體？」老者指著軍人怪物的屍首問。

「係。」

「你殺死它的？」

「係。」

「喔？」老者眉頭一皺，目不轉睛地看著我，「那麼我們回去吧！」

我感覺到他內心泛起一陣陣的疑惑，他並不相信是我殺死軍人怪物。

有士兵走到我身後，他們沒有觸碰到我，只是想給我壓力，要我乖乖上機以及防止我逃走。

老者最先登上直升機，護送他的士兵則留在機門外，看來是想在我登機後方會上去。我本來就是要回去當軍人，沒有他們的「護送」我也會自己登機。

直升機上，老者坐在我的對面。

我戴上了頭盔，扣上安全帶。

「可以起行。」老者的聲音在頭盔內出現，是頭盔內置的通訊器。

機師收到老者的指令，便駕駛直升機起飛，直接飛往港島的方向。

這次一別，又不知到了何時我方能回來。

「塔門有人類居住。」老者說。

我感覺到他正在看著我，剛才的那句分明是說給我聽，可是我沒有理會。

「你到底是甚麼人？」老者問。

我繼續望向窗外，無視他的一切問題。

老者見我沒有反應，便閉目養神。

＊ ＊ ＊ ＊

直升機回到港島上空，降落在軍營大樓的頂樓，機門打開後，老者最先離開機艙，我跟著他走出去。

「你完成任務了，去好好休息吧！」老者說。

「哦。」

「要記住，你是中國政府的軍人，別行差踏錯，否則你一定會後悔。」老者微笑著說。

我掛著一個皮笑肉不笑的表情回應他，他有點自討沒趣，乾咳了兩聲後離開了天台。

士兵都下機了，然後直升機便飛走了。

「快回去你的房間。」有士兵用槍柄拍打我的手臂說。

「好。」我聳著肩說。

他們押送我回去先前的房間，確定我關上房門後方肯離開。

我臥在床上，閉目養神。

他們沒有發現我的炸彈拆除了，又或許是他們早就發現了，只是沒有影響他們的行動，他們只是想做實驗，看看在變異怪物的壓力下，軍人的實力能夠走到多遠。

所有人都是政府的工具。

巴打乜食得咁雜

098 社區爆發

有新任務之前，我要留在這個監獄內，不得離開大樓，每天只有三小時的外出時間，過著比監犯好一點的生活。

回來的第一天，我選了在晚上使用那三小時。

離開宿舍後，我馬上前往附近的酒吧。

我從軍方取得了「軍餉」，是十張票，可以合法地在港島消費。我暫時對於這些票沒有具體的價值概念，不知道一張票等於多少港幣，不過現在是末日世界，物價已經脫離現實，不能夠用以往的物價觀念去看待現在的資源。

入到酒吧，客人並不多，連同酒保在內也就二十多人。

我走到吧檯前叫了一杯啤酒，坐下來好好品賞。

酒是一種有趣的飲品，很苦卻帶有回甘，就像苦瓜一樣，要有一定歷練方會懂得欣賞它的甘苦。

我拿起酒杯，看著啤酒在杯邊生出的氣泡，想起這個大千世界其實和這杯酒沒有分別，都是一個個細小的小千世界所組成的大千世界。

就在我享受著平靜時光之際，我感應到酒吧內有很不尋常的緊張情緒，於是我朝著情緒的方向望去，見到有三男一女圍坐在一起。

那四個人的衣著都很平凡，是常見的休閒服裝，沒有甚麼特別。三男正耐心地聆聽那女人的說話，女人拿著一個小膠袋，膠袋內裝有白色粉末，她的神情有點慌張，可是那三男之中卻有一人極其興奮。

那女人放下了小膠袋，四人一起看著小膠袋，沒有再說一字半句。

良久，其中一個男人拿起了小膠袋，然後獨自離開了酒吧，那人就是唯一一位感到很興奮的男人。

那個男人離開後，剩下的二男一女也相繼離開。

我看看牆上的掛鐘，時間差不多了，於是放下一張票，打算離開酒吧。

「啊——」在酒吧內部傳來一聲女人的慘叫聲。

我順著叫聲的方向望去，見到有個女人被男人咬著脖子，鮮血噴得男人一身都是。

「喪屍呀！」

「走呀！」

那男人是怪物，看他身上的整齊衣著和女人的反應，是剛病發的。

酒吧內的人被嚇得雞飛狗走，為了逃出酒吧，大家卡在酒吧的唯一入口處。那邊的怪物鬆開了口，被咬的女人抓住自己的脖子，雙眼反白，順著牆身坐在地上。怪物望了過來，見到大量人類塞在入口處，頓時大喊一聲，跑了過去。

「喪屍嚟啦！」

「唔好擋住呀！」

我坐在吧檯托腮，休閒地看著那群人類為了逃生而你推我撞，更有人被推倒在地，被人當成地毯踐踏。

在一片哀鳴之下，怪物衝入人群，肆意地咬噬堆在一起的人類。

人類一個接一個倒下，再一個接一個以怪物的身份再次站起來，眨眼間，所有人類都被殺光，只剩下我一個人和一大群怪物。

怪物們察覺到我的存在，為數不下於二十隻怪物一起衝過來。

《噬屍蠱》除了令到我的身體變強，更令到我的丹田內出現了不該存在的真元力，有了真元力我便可以直接施展修真法訣而不需要再用心之力去轉換。

我使用小量真元力集中在右手上，再凝聚出一把如指甲般大的真元力仙劍，然後操控著仙劍貫穿了所有怪物的眉心。

仙劍一擊便把怪物殺光，沒有思想的怪物就是如此脆弱。

我把怪物都殺光後，離開了充滿血腥味的酒吧。

酒吧外有很多人在逃跑，他們朝著同一個方向逃跑，而在反方向有很多叫喊聲和大大小小的爆炸聲。

「應該係有怪物出現？」

我本打算逆流而上去看個究竟，可是三小時的放風時間已將屆滿，我只好順著人流走，返回軍營大樓。

在我的房門外，有一個男人。

「有任務了。」那男人跟我說。

「好。」我說。

這個男人臉色蒼白，瘦削得像得了大病，走路時步履虛浮，你絕對不會聯想到他是一名軍人。

他帶我入到升降機，按下了地下的按鈕。去到地下後，他帶我去到大樓外的停車場，上了一輪警察的衝鋒車。

車上有幾個軍人，大家已拿著武器等候。

「可以開車。」瘦弱軍人跟司機說。

司機點一點頭，駕車往爆炸方向駛去，如像以往的兩次任務，車上的士兵都很安靜，而帶隊的瘦弱軍人同樣沒有說出任務的內容。

大約五分鐘後，衝鋒車停了下來，有人打開車門，他們逐個下車，我跟著他們下車，在車外列隊靜候，直至那瘦弱軍人走到隊列前方。

瘦弱軍人負手而立，用有神的眼掃視所有士兵，「今天的任務是要清除港島區的喪屍，我們是負責前面的四條街，只要見到喪屍便要馬上把它擊殺。」

「知道！」眾士兵大喊。

「開始行動。」

士兵們朝四方散開，至於我則隨意選了一個方向走去。

四周都是求救的叫喊聲，天上還有很多直升機在盤旋，間中還會把士兵投放在不同大廈的天台，在周圍的天台上，不難見到有狙擊手在埋伏。

我赤手空拳在街上行走，碰到不少逃亡的市民，我逆流而上，應該很快便可以見到怪物。

果然，在我走過一個街口後，見到有大量的怪物在咀嚼人類的屍體，滿地都是屍體和血肉。

現在應該有不少政府的線眼在監視，我不能夠使用真元力，也不能夠使用心之力，免得被他們發現我的秘密。雖然廖遠吉早就知道我的身份，但是我相信他並沒有把我的秘密跟政府的人分享，只讓他們把我收入軍隊，好讓我能夠接觸更加多的變異怪物。

我跑過去怪物那邊，他們聽到我的腳步聲，一起抬頭看著我這件活生生的新鮮食物。怪物們按捺不住，掉下手上的屍體，一起衝了過來，我憑藉身體的力量起跳，這一跳便是十多米高的高度，怪物們只能一起仰首，看著滯空的我。

我從天而降，降落在怪物的中心處，它們頓時向我撲來，我輕鬆地在怪物群之間左穿右插，適時揮出鐵拳，活生生把怪物的頭骨腦袋打碎。花費了一點功夫，我便把這個區域的怪物殺光了。

推推

壽司放題

收工返去瞓覺

又甩

姐係咁，樓主成日遲出文，想點令到其他免費仔討論...？
有新讀者想追文，發現話就日更原來不定時更，咁點吸引人睇？

099 粗壯的手

殺光了這些怪物後，我沒有閒著，往其他的街道跑去。

我見到在不同的橫街中都有士兵在清理怪物，由於這些怪物只是普通怪物，這群經歷過強化手術的士兵們絕對能夠應付它們。

走著走著，已走過所有我所負責的街道，看來怪物都已清理好，於是我跑回衝鋒車的停泊位置。

其餘的軍人已經回來，所有人都到齊。

「任務完成，接下來去另一個任務點。」瘦削軍人說。

所有人再次上車，前往下一個目的地，在行駛的過程中，一直都聽到出面傳來密集的槍聲，人類的求救聲亦從來沒有停止過。

穿過好幾個街口，衝鋒車終於停了下來，士兵們再次跑了下車，我唯有跟著他們走。

士兵走到一個十字路口處，在遠方有一隻張開嘴巴的人形怪物，它的嘴巴內有一根手，一根異常粗壯的手。

「我們的任務是消滅這隻變異喪屍。」瘦削軍人說。

含著手的怪物，暫時稱呼它為吐手怪物吧，我們的任務就是要殺死它。

我觀察附近的環境，馬路很狹窄，兩旁都是高樓大廈，就算天台布置了狙擊手，也難以為我們提供火力援助。此時，其他的士兵已經上陣，他們有練習過攻擊陣形，並不是隨意走上去。

我留守在較後的位置觀察，一來是想了解吐手怪物的真正能力，二來是想看看這群士兵的實力。

吐手怪物望向朝它走去的那群士兵，不過未有作出任何反應，只是保持面向他們。士兵們迅速分成三條隊列，實力較強的在前方隊列，較弱的在後，跟吐手怪物對峙。

雙方皆未有行動，過了幾秒，士兵們率先發動攻勢，站在最前的兩個士兵朝左右彈開，握著長劍走到吐手怪物的兩旁，此時第二線和第三線的士兵一起衝鋒，三面夾擊吐手怪物。

吐手怪物依舊沒有任何動作，站在原地一動不動。

左右兩個士兵一起舉劍劈下，此刻吐手怪物終於動了，它含著的那根粗手快速擺動了兩下，接著那兩個士兵的腦袋便爆開了。

它的速度很快，若不是我的身體用《噬屍蠱》強化過，也看不清它剛才是如何在零點幾秒之間掐爆了兩個士兵的頭。

吐手怪物的手就是它的武器。

其他士兵目賭戰友被殺，沒有任何情縮波動，仍然專注於執行任務。

吐手怪物踏前一步，接著口中的粗壯長手便如鞭甩出，輕易地把前方的士兵打得胸口穿洞，鮮血四濺，士兵們立刻散開，用不同的武器襲向怪物的全身各處，然而吐手怪物不閃不躲，任由他們狂攻猛打，可是他們的攻擊力實在太弱，連吐手怪物的表皮都弄不穿。

「撤退。」瘦削軍人說。

一直在遠處觀察的他，知道士兵們沒有戰勝的可能。

眾人聞言，馬上用最快的速度轉身逃跑，不過吐手怪物並沒有打算放過他們，在眾人背對怪物的瞬間，它的那根手快速地擺動，然後所有人的胸口都被轟穿一個大血洞。

眾士兵在一擊之間被它殺光了。

殺光了逃跑的士兵後，吐手怪人再次靜止不動。

此刻瘦削軍人的心底終於泛起恐懼，是淡淡的恐懼。恐懼是生物的本能，只有懂得恐懼才會懂得躲開危險，學會躲開危險才可以增加生存機會。

瘦削軍人伸手入去褲袋，拿出一枝短小的注射器，是塔門軍人所用的強化劑。瘦削軍人把注射器插入手臂，接著他的表情便有點奇怪，然後抓住胸口，神情有點痛苦，大約過了五秒之後，他便回復正常。

我感應不到他的實力有改變，而散發出來的氣勢都沒有異樣。

「你先離開，接下來交給我便可以。」瘦削軍人對著我說。

我點一點頭，走往衝鋒車，不過我沒有上車，留在車旁觀察他。

他慢步走向吐手怪物，沒有帶備任何武器。當他進入了怪物五米範圍內時，怪物動了，怪物口中的長手往前一擺，瘦削軍人頓時出拳硬接，兩個拳頭撞在一起。

「嘭！」拳與拳相撞，發出巨大的聲響，更掀起了漫天沙塵。

他們陷入膠著的戰況，每次有人出手，另一方總能夠把攻擊化解，這是一個很好的機會讓我了解強化劑的時效。

他們出手次數不多，不過每一次出手都足以把附近的建築物破壞，若不是二人互相制衡，剛才的幾下交手已足以把方圓百米的範圍變成廢墟。

衝鋒車終於駛走，可能是司機害怕受到波及。

突然，天上來了很多台直升機，直升機一起打開艙門，接著有很多士兵不使用降落傘便跳了下來，發出接二連三的巨響。

那些從天而降的士兵轟出了一個個坑洞，大家從坑洞中慢慢爬出來，這群士兵的手已經插住了注射器。

接下來是一面倒的戰況，吐手怪物在十數名強化士兵的圍攻下，只堅持了不足五秒便被斬殺當場。

救護車、軍用運輸車、警車等，不同的車輛及時來到，有很多士兵、救護員從車上走出來幫忙收拾殘局。

人實在太多，我沒有機會走過去拾取吐手怪物的屍身，只能留在原位。

瘦削軍人跪在地上，拔出了手臂上的注射器，幾個救護員跑過來扶起他，再把他帶上救護車。

有兩個軍人走過來護送我上運輸車，把我帶回宿舍。

回到宿舍後，我把軍服脫下，浸了一個熱水浴，吹乾頭髮後，便臥在床上。

我不知道香港島的亂局是否已經收拾妥當，只知道窗外已經再沒有傳來爆炸聲，而天上的直升機數目亦開始減少。

想不到香港島戒備深嚴，竟然也會爆發，我猜這件事的背後肯定是有甚麼原因，令我想起了在酒吧見到的那四個人。

「唔通係佢哋將病毒散播開去？」我坐了起來，「不過咁樣對佢哋有乜好處？」

100 機密任務

軍方有在每個宿房內安裝收音機，收音機隨了可以接受民用的頻道外，更可以收聽軍方的的專用頻道。在軍方的頻道中，提及香港的情況已經受控，所有怪物已被殺光，政府正為倖存者進行大規模的病毒測試，以杜絕病毒。

災後的修復工作輪不到軍人幫忙，所以我只能夠繼續被困在宿舍中。

吃不到吐手怪物的屍體令我感到有點可惜，要是吃上一片，我應該可以把境界穩固在得道階，而不是只能踏在得道階的邊緣。

市面的情況仍很混亂，加上可能會有突發任務，軍方直接把我的放風時間取消，要我一直留在房間內。

宿房之內沒有怪物屍體作為觸媒，我是修煉不到《噬屍蠱》。

對於仍是凡人的我來說，時間十分寶貴，我不想浪費任何一秒，於是我便把握機會去研究《噬屍蠱》，畢竟它是我成神的依仗。

《噬屍蠱》的原理是把怪物的基因轉換成真元力，再用真元力來焠鍊身體，因應基因的強度，轉換出來的真元力數量會有所不同，其焠鍊效果亦因而不同，不過此法訣只適用於這個世界，所以吞食其他強者的屍體是無法運行此法。

《噬屍蠱》製造出來的真元力，其十之八九都用於焠鍊身體，若非我對力量的操控技巧已達神明五階級咀，也難以用如此微弱的真元力來施展修真法訣。

以上就是《噬屍蠱》的缺點，不過若只針對目前的小千世界，這招法訣卻是一式近乎完美的法訣，能夠令到不是出身於修真次元的我也能夠修真。呂洞賓傳我此法，一定會受到此嚴重的次元排斥，恐怕以後都不可以再出現在這個世界，不過此世界本來正在步向滅亡，根本沒有再來的必要。

「啪啪啪！」門外傳來猛烈的拍門聲。

我關掉收音機，走去打開房門。

「有任務。」門外的女人說。

今次來接我的女人看似只有十七、八歲，留有及腰的長髮，膚色很白，身材也不錯，樣貌也很標緻，有點明星的味道卻沒有半分軍人的感覺。穿上套整齊軍服的她，一點也不像軍人，倒反會令人誤會她是為了取悅男朋友才會穿成這個模樣。

她很美，令我有想征服她的衝動。

「你叫咩名？」我問。

「不關你的事，快跟我來！」她怒瞪著我大喝。

很火爆的性格，或許她只有這一點是有軍人的味道。

她撥一撥頭髮，轉身就往升降機的方向走去，我關上房門，跟著她走。我們用升降機去到頂樓，一起坐上了直升機，機內除了機師之外沒有任何人，就只有我和她。

我們戴上頭盔，坐在面對面的位置上。

「這次是機密任務，只有你和我知道，任務完成後，你絕不可以把任務內容說給第三者知道，否則我們將會引爆你體內的炸彈。」她說。

他們還未知道我的炸彈已經拆除了。

「咁任務內容係咩？」

「我們要前往西環，把一名官員殺死。」

「吓？搭直升機去暗殺？」

「不用擔心，港島的上空一直都有直升機在監控，沒有人會察覺多了一台直升機。」她理所當然地說。

直升機飛到西環的上空，去到眾多高樓之上。

她站起來，拿起了一個背包，「穿上它，一起跳下去。」

「降落傘？」

「對，不會用？」

我沒有試過用降落傘，因為上輩子的我本來就會飛行，而今輩子的我還在讀書，沒有時間去玩降落傘。

「識用。」我隨口說，反正待會要是出了甚麼意外，我大可以使用心之力來施展浮空術。

「那麼現在出發。」說罷，她便從打開的機門跳了下去。

我緊隨其後，跳了下去。

她根本還沒有說出目標是藏身在哪座大樓，只能跟著她飛行了。

她在我下方急墜，我用雙手帶動身體移動，跟隨著她的飛行路線，接著我便見到她打開了降落傘，我伸手去背包，成功拉開了降落傘。

她慢慢飄向一座很高的商業大廈，我隨她而動，一起飄往那處。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

大樓天台上，我和她解開了背包，由任降落傘掛在天台邊。

「我們沒有甚麼時間，要迅速行動，跟我來。」她跑向樓梯，衝了下去。

我不知道目標的任何資料，是男是女、是高是矮，一概不知，只能跟著她跑。

大樓內設有不同的閘門，每道閘門都要用通行證才可拍卡內進，而她帶了一張證件，是可以打開所有擋住我們去路的閘門。

「小心。」她說了一聲，然後自己躲到一旁的通道。

我跟著她躲到一旁，原來在我們原先的路線上，有兩個穿著西裝的警衛出現了。

「把他們解決，不要讓其他人發現。」她用髮帶紮起了頭髮，接著拿出一把短刀，等候那兩名警衛走到這個三岔口。

來了。

她跑了出去，迅速割斷了第一個人的脖子，剩下的警衛一手抓住她的手腕，再把她推倒在地，然後騎在她身後，從後用手勒住了她。

「過來幫忙！」她甚是困難地說。

我沒有幫忙的意欲，只留在一旁「食花生」。

警衛見到我，不過他沒有空來對付我，因為長髮軍人正在拚命反抗。

能夠跟軍人打成均勢，這個警衛一定也接留過陳氏超體能手術，應該同樣是出身自中國的軍隊。想起來也算合理，用中國軍人來保護中國官員是很標準的做法，只是為甚麼政府要派人來暗殺自己的官員？

長髮軍人開始撐不住，反抗越來越弱，我差不多要出手了。

我走了過去，一手抓著警衛的肩膀，警衛頓時鬆開了長髮軍人，換過來對付我，他輕易捉住了我的手腕，試圖把我扯向地面，不過我的實力已經達至得道階，就算他如何用力，都無法撼動到我。

長髮軍人爬到一旁，大口大口地吸氣，剛才缺氧太久，在短時間之內她都不能夠恢復過去。

我五指用力，抓碎了警衛的肩膀。

「啊——」警衛大喊一聲，把我推開。

我抓住他推我的手，再用力掰斷，接著再一拳打在他的肚子，讓他暫時昏迷過去。

我解決了警衛後，走到長髮軍人身旁蹲下，「你可以同我講暗殺目標係邊個未？」

你可以參考返我以前出故，都係00:00之後先出，只係依家Penana有排程所以嗰面準時早上8點出
我作息不嬲係先工作，放工後處理私人事務，之後11點放埋狗先開始打文，如果遇上公眾假期我平時會更加多私人嘢要處理，咁多年嚟都係咁，唔係遲出文，只係依家得閒會早咗出文

咁你咪俾錢囉屌你老尾
姐係咁姐係咁
姐係依家日鳩日都出文俾你睇仲要俾你問候哂咁
咁叫故台作者點出文呀屌你老尾

其他人就戰死，主角就一直食花生

咁宜家真係日更wor
一係你試下每朝睇返尋晚果更會唔會好d
以前大家都係咁，一係等深夜，一係就訓先聽日睇

再唔係你唔好做免費仔，支持下子爭

PPish

由九域開始睇 已經好鍾意呢個世界觀

冇嘢可以超越當年丹春

姐係咁你係咪戇撚尻？
你又知我無俾？講句點吸引點討論都叫問候，你都幾易俾人踩到條尾
以前追混沌既時候係除左星期日假期突發之外，個一日入面，或者12點後1,2點都會出文喎
子爭巴解釋清楚之後我明白左咪慢慢等囉
但呢篇故的而且確係有時連平日都會無文，呢個係事實
好心你學下人地子爭巴馬油巴啲回覆，大方得體過你條死傻尻幾多屌你老母

我每次F5無文都會翻睇
係想表達下依家個故本身post入面已經少人討論，有既人數都唔多，想吸引多啲人追post 同課金係難左

嚇到吃手手

佢地點回覆關我撚事咩
你點回覆我就點回覆㗎姐
你有俾錢咁關你柒事咩
免費仔又想屌文咪講囉
朝朝早penana8:00子爭冇出文我都有屌
你係個post到收收嗲啦

課金就完都未1001 點入故

101 食物及衞生局局長

長髮軍人爬了起身，怒瞪著我，「你剛剛幹嘛不救我？」

「我冇救你嘅話，你已經死咗，快啲講清楚到底我哋要殺邊個。」

她瞪了我一眼，再別過頭說：「食物及衞生局局長。」

我記得食物及衞生局局長是一個中年阿叔，叫陸甚麼的。

「怎樣？還不快走？」她雙手抱胸，極為不滿地質問我。

「你仲唔帶路？」我反問。

她冷哼一聲，一時之間反駁不了，只好乖乖地走在前方帶路。

接下來我們都沒有遇到其他守衛，順利去到局長的房間外。

「目標就在房間內。」她握著小刀說。

「拿拿聲入去殺咗佢就走。」

「蠢材！要是那麼簡單的話就不用出動到我們，我們殺死他的時候一定要用確保一擊斃命，不可以讓他有機會把政府的機密發布出去。」

為了防止政府的機密資料洩漏而要殺死局長，不過現在已經是末日世界，居住在港島的市民沒有任何選擇，就算政府有多黑暗也改變不了他們要住在港島內的事實，那麼政府又何必介意局長是否擁有或發布黑材料？

「咁你行先。」我說。

她點一點頭，抓住門把，準備扭開大門。

在房門打開的瞬間，她便衝了入去，筆直地衝向正在簽署文件的局長。

在房內除了局長之外，還有兩名警衛，他們在長髮軍人衝入去之時已經有所反應，一個跑去保護局長，另一人則走向長髮軍人，攔住她的去路。

長髮軍人把重心壓下，躲開對方的熊抱，從對方的身側閃出，直衝向局長。局長已被另一名警衛護在身後，警衛見到衝破了防線的長髮軍人，馬上拔出警棍，凶神惡煞地瞪著長髮軍人。

前方的警衛未能攔住長髮軍人，於是改為朝我發動攻勢，警衛的攻擊大開大闊，取出警棍大步走來，朝著我的頭頂猛然劈下。我伸出兩根手指，夾住了足以把凡人腦袋敲成碎片的一棍。

「怎會這樣？」警衛驚訝地說。

我稍為用力，把警棍搶了過來，接著用警棍敲在他的手臂上，把他的右手上臂打斷。

「啊！」他尖叫一聲。

我抓住他的脖子，令他不能呼吸，他不管手臂的疼痛，發狂地掙扎，看著他的掙扎由強轉弱，慢慢失去力氣。

他死了。

我便把他的屍體掉到一旁，撞在牆壁上。

另一邊廂，長髮軍人跟警衛打成平手，雙方互有攻守，未有一方佔優。

「快把局長殺掉！」長髮軍人大喝。

「哼，要殺你就自己去殺。」我說。

「你說甚——」長髮軍人沒來得及說出說話，便被警衛擊中她的上臂，把她打得臉容扭曲，小刀也掉在地上。

真有趣，不是說要盡快把局長殺死嗎？這段時間已經足以局長把資料發送出去吧？

長髮軍人急得臉紅耳綠，因為她知道要是完成不了任務，她體內的炸彈便會爆炸，可是越是心急，越是露出破綻，警衛在長髮軍人忙於格擋左方的攻勢時，欺身進入她的右側，一手抓住她被打得骨折的右上臂，令她痛得仰天大叫。

局長退到辦公桌的後方，拿起桌上的一台電話，用顫抖的手指在電話上按下了幾個按鈕。

「你快去阻止他！想一起被炸死嗎？」長髮軍人厲聲喝道。

好吧！

我踏著輕快的步法走近局長，局長頓時散發出濃烈的恐懼，他頭上的禿髮位置，滲出豆大的汗珠，本已抖震的手震幅更大，差點就把電話弄掉。

我的每一步都加重局長的負擔，加重他心底的恐懼，讓恐懼變得足以壓跨他的心靈。

局長不是軍人，所以他並不習慣處於高壓狀態，很快就掉下了電話，全身僵硬得如像冰雕。我拾起了電話，看了一看裏面的資料，是一篇有關於喪屍病毒的文章，我沒有時間細看內容，先把電話收好，再掐住了局長的頸。

啪的一聲，局長的的頸骨便斷開了，這就是脆弱的人類。

眼見自己要保護的人死了，警衛的心泛起了一絲的遲疑，長髮軍人頓時拾起地上的小刀，刺入警衛的腹部。警衛身中一刀，可是此刀並不是致命傷，所以他還有足夠的力氣反抗，一拳便把長髮軍人打在牆上。

長髮軍人受到連番的重擊，終於支持不住，昏倒過去。警衛看到她暈倒，想要過去了結她的生命，我及時跑上去，抓住警衛的手腕。

「咁靚嘅一個女仔，唔係殺死佢咁大嘥呀？」我笑著說。

「放開我！」警衛怒喝。

警衛用力拔回自己的手，可是被我牢牢地抓住，任他如何發力都掙脫不了。我甚是有趣地欣賞著他掙扎的表情，他自知不是我的對手，竟從制服的口袋中拿出了注射器。

是神秘的增強藥劑。

警衛快速地把注射器打入上臂，接著他的神情便變得痛苦無比，五官擠在一起，淚水一直冒出。

我有足夠的時間阻止他注射，可是我沒有這樣做，因為我很想試試以現在的實力能否在不動用心之力或真元力的前提下把他擊倒。

我鬆開了手，退後了兩步，靜觀其痛苦表情。

警衛的呼吸越來越快，然後迅速回復正常，那些痛苦的神情隨之而消失得無影無蹤，好像甚麼事都沒有發生過一樣。

他看著我，我看著他，大家都靜止不動。

「你殺死了局長。」他說。

「係。」

「你們到底是甚麼人？」

「乜你唔知咩？我哋件軍服咁易認。」我拍拍軍服說。

他不是不知道，只是不相信。

「為甚麼？」

「你都做過軍人，應該知道我只係負責執行任務，唔會知道點解會有依個任務。」

「我也只是負責執行任務，而我的任務就是保護局長，既然你殺了他，我便要殺死你。」

「好。」

他吸了一口大氣，然後跑過來對準我的鼻頭揮出一記重拳。我能夠完全看清他的揮拳動作，抬起右手接住他的一記重拳。

「反應不錯，不過你死定了！」他猙獰地說。

「即管放馬過嚟。」

我沒有急於了結他的生命，因為他是一個很好的練功伙伴。

笑恥變咗男人後死咗

丹春未超越到寧宣

寧宣係邊個故

真
嗰陣一開始一心諗住睇無限屌閪
又點估到會帶出個咁大嘅世界觀

單春喺八仙嶺失控嗰幾章有出過
江河喺香港打魔王嗰陣都有出黎幫拖

死啦又要重睇
唔記得晒
果時睇單春淨係想日日J

修真妹咁出名都唔識
等睇丹春屌修真妹

子爭係三國志戰略版
91服等緊大家幫拖
子爭暫時排名第一

102 電話的內容

警衛一腳掃出，我跳了起來，躲開了他突如其來的掃堂腿，在我騰空之時，他一手抓過來，想捉住我的腳，我一眼便看穿他的目的，踢開了他的手。

他握著被我踢開了的手，看來是有點痛。

想不到隨意踢出的一腳也能傷到他，我大概知道他的實力所在在，接下來就試試不再壓制力量，全力猛攻。

我尚未發動攻勢，他便熊抱過來，我任由他撲來，讓他把我緊緊抱在懷中。

「抓到你了！」他咧嘴而笑，雙臂肌肉鼓起，不斷用力勒緊，想把我活生生勒死。

無可否認他的力氣很大，要是沒有經過《噬屍蠱》的焠鍊，我的身體一定受不了。

他一直增加力度，可是仍然無法對我造成任何傷害，他終於察覺到有問題，急忙把我推開。

「你到底是誰？」他跟我保持著距離。

我指著倒在牆邊的長髮軍人，「我哋係軍人。」

「你還未使用藥劑，為何會那麼強……」他心底冒起了絲絲的恐懼。

恐懼是世間上最美味的味道。

警衛壓下心中恐懼，跑上來對我連環揮出幾拳，可是都被我輕鬆躲開了。隨著他的動作越來越猛烈，他腹上的傷口流出很多血，血液更把他的下半身全都染紅。

過量失血令到警衛的心跳變得快而微弱，同時放大了他心中的恐懼，是時候要收成了。

我用力一蹬，用膝撞在他的胸口，把他的整排肋骨撞斷，飛撞到地上。我撲過去騎在他的身上，抓住他的一對手再用力扭斷，然後用拇指壓在他的喉核上。

「別……別殺我……」

沒有人不懼怕死亡，而死亡、恐懼，這些負面情緒，總會為我帶來莫大的樂趣。

我壓抑著一下把他殺死的衝動，稍為用力壓住他的喉核，令他呼吸不了，而他的一對手又被我弄斷，只能不停踢動雙腳，腰部一直發力，試圖把我推開，然而就算他用上了增強劑，亦只等於入道階的實力，不可能對抗得了踏入了得道階的我。

缺氧令到他的意識漸漸散渙，掙扎由猛烈轉為微弱，在他快要魂歸天國一刻，我及時鬆開了手，他馬上便活過來，拚命地吸入空氣。

我見他已經差不多復原，於是再次施壓令他窒息，如是者，玩了好幾輪窒息遊戲後，他終於支撐不住，再沒有醒過來。

「咁就玩完。」我站起身說。

用了強化藥劑的人，實力大約只能夠去到入道階的中層，或許有些天份較佳的人可以提升到得道階的門檻，可是藥劑無法改變他們身體的強度，所以才會那麼容易就被我壓制和扭斷雙手。

兩名警衛死光，目標也死了，算是完成了任務。

我望向暈倒的長髮軍人，暫時未有弄醒她的打算，因為我想把握時間看看能夠令到政府如此畏懼的資料。

我拿出褲袋中的局長電話，閱讀電話內的文章。

文章是有關於怪物的成因和治療方法，怪物的出現是源於DNA末端端粒的錯誤排序，令到人類自行複製了錯誤的基因，導致人類的機能出現異常，而這種狀況更可以透過咬噬來傳染給其他人類。

令我感到有點意外的一點是，原來中國政府和美國政府早已聯手研發出疫苗，疫苗除了可以預防怪物病毒外，更適用於已變成怪物的患者，換言之只要大量製造疫苗，那麼怪物危機便能夠解除。可是兩國政府皆沒有大量生產疫苗，甚至把一切有關於疫苗的資訊都收藏起來，不讓普通人知道。

文章內還有疫苗的製造方法、副作用和大量實驗數據，這一切就是局長本來要公諸於世的情報。

我收起了電話。

我大概理解政府不想解決病毒的原因，大概跟我先前估計的事有關，政府把軍人拿去跟變異怪物交戰，目的是嘗試弄出強大的修者，製造出新的力量體系，藉此來逆轉世界的滅亡之路。

他們會有這個想法，大概是廖遠吉或李懷曾經遊說過他們，跟他們說過有關於小千世界的秘密，所以這些低階世界的人才知道世界正跑向滅亡的事。

政府的決定對我來說沒有任何影響，反正我升神之後，我必定會離開這個世界，此世界滅亡與否對我沒有半點影響。

我走向昏迷中的女軍人，把她平放在地上。她仍有呼吸，只是失去了知覺，我初步幫她檢查了一次，應該沒有生命危險，只是剛才的戰鬥實在太劇烈，又撞到頭部，才會昏迷至今。

她的相貌不錯，肌膚勝雪，胸部堅挺，我忍不住幫她脫下了軍服，讓她赤裸地躺在地上。

跟昏迷的人做愛並無趣味，於是我先用真元力幫她療傷，讓她先清醒過來。

「唔……」她低聲呻吟，慢慢張開眼睛，「我昏倒了？」

「係。」

「嘩！我的衣服幹嘛被脫光了？」她激動地叫喊，雙手不知道要擋住乳頭還是私處，急得快要哭出來。

我一定抓住她的乳房，令她情緒崩潰，發狂地捶打著我。

「你在幹甚麼？很痛啊！快放開我！」她一邊捶打，一邊叫喊。

我鬆開了手，用力把她壓在地上，再坐在她的腰上，雙手按壓著她的乳房。

「不要！不要這樣！」她哭著說。

她越是掙扎，我的性慾越強。

我站起身，她隨即爬了起來，拾起地上的軍服內褲，快速穿回衣物。我脫掉褲子，讓陽具露出，再慢慢走向女軍人。

「你叫咩名？」我問。

「你不要過來！」她握著短刀，指著我的陽具說。

我步步進逼，把她逼到牆邊，她害怕得淚水在眼眶中打轉，只能揮動短刀來跟我保持距離，卻被我輕易捉住她的手腕，再扭轉她的手腕，奪去她的短刀。

她彷彿不記得自己也經歷過強化，沒有任何反抗，只躲在牆邊求饒。

我用刀快爛她的軍服，再用力一扯，把她的軍服扯開，讓她露出半邊乳房。

「不要！」

我用刀架在她的脖子上，「唔好亂郁。」

「不要強姦我！求求你！」

「哈哈！唔強姦你？你咁靚點樣唔強姦你？」說罷，我掉下刀子跑上去，緊抱著她的腰，再強吻著她。

姦埋先啦

點解呢個位停
我仲除定褲ga

話說單春如果超脫咗宣寧隻豬係咪一定冇得淨

system未必比

超脫埋 神7都唔比屌女
我屌你咩李懷

103 再戰八爪魚

「唔唔唔！」她拚盡全身的力氣掙扎，可是仍然無法躲開我的嘴唇，被我粗魯地封住了她的嘴巴。

她不斷掙扎怪叫，沒有半分抵抗我的能力，任由我一手抱著她的腰，一手在揉搓她的乳房。

很美妙的手感，這名北方佳麗的肉體果然美妙，作為軍人的她一定有經歷過無數操練，令到她的脂肪很少，肌肉很多，手感跟我的奴僕有著很大的分別，是另一種性愛體驗。

「唔唔唔唔……」她雙手按在我的胸口上，想把我推開，然而她根本就沒有足夠的力氣把我推開，只能用最絕望的心情去感受當下的一切。

她的絕望令到我的性慾更旺，我索性抱起了她，再把她放在地上，粗暴地扯開她的褲子和內褲，再次欣賞她的肉體，同時把陽具頂入她的私處。

「啊——」她撕心裂肺地慘叫。

我用陽具硬插那乾燥的陰道，令她痛得呼天搶地，她的叫聲是最佳的興奮劑，令我戰意更盛，雙手扣著她的肩膀借力，整個壓在她身上瘋狂抽插。

我坐了起來，為了看著她的乳房隨著抽插而抖動。她的乳房不算很大，是水滴形狀，震動起來特別好看。她的陰道被我插得越來越濕，或許她知道已經無法抵抗，或許她因為失守而放棄掙扎，不管原因為何，她只能放任我開發她的禁區。

她的精神已經崩潰，被我弄得像個活死人似的，木無表情地任由我蹂躪。

我握住她的一對乳房，指尖在乳頭上轉動，乳頭馬上變硬，可是她臉上還是沒有半點表情。我感應到她的內心已經變得虛空，沒有任何的情感，好像把自己放空了一樣，我猜她因為接受不了被我插入的事實，所以暫時抽離了人格，是一種自我保護機制。

真沒趣，我隨意抽插多一會兒後，便用精液注滿她的子宮來落幕。

我嘆了一口氣，走到一旁穿回軍服，再回來幫她穿上衣物。

可惜她放空了，不能享受到她的絕望、悲傷、憤怒。

「係時候要走。」我說。

她那失去焦點的眼睛漸漸恢復神采，視線快速移到我身上，或許是想起了剛才的屈辱，淚水缺提般流出。

「我要殺死你！」她含淚怒喝。

她跑過去拾起短刀，衝過來刺向我的胸口，是包含著絕對殺意和憤怒的攻擊。我呼出一口氣，在短刀將要刺入胸口前伸出兩根手指，迅速地夾住刀刃，再踏步轉身到她的身後，順勢拔掉她的短刀，再用手臂勒住她的頸。

她雙手抓住我的手臂，指甲快要陷入皮肉之中，不過我的肉身經過焠鍊，任憑她如何發力，也弄不穿我的皮肉。

我的手臂壓住了她的頸動脈，只是稍加發力，她便陷入昏迷。

我鬆開手，讓她跌倒在地上。

拿她來洩慾實在有點無聊，令我沒有半分想要帶走她的意欲，所以我把她留在此處，獨自離開。

我用電話通知總部，跟他們說任務已經完成，讓他們派直升機來接我，當我去到大樓的天台時，直升機已經在半空等候，機上的人察覺到我，便打開機門放下長長的繩子，待我抓著繩子後，直升機便揚長而去。

夜風冷冷，在我的腳下有很多不知道真相的市民，還活在政府製造給他們的美好世界之中。

回到軍營大樓，我再次被軟禁在那細小的房間中。

留在房內甚是無聊，真想快點執行下一個任務，最好是要我跟變異怪物戰鬥，令我可以盡早提升實力到神階。

不知道如此枯燥乏味的生活還要多久才結束。

我臥在床上，拿出局長的電話，再次細閱那篇文章。

我嘗試理解解藥的製作方法和原理，消化他們的實驗結果，進一步了解怪物的出現原因和運作機制。這一看就花費了我大半天時間，令我意想不到的是，當我逐漸了解這份文章的內容時，竟對《噬屍蠱》有了另一番體會。

「如果我冇理解錯，其實《噬屍蠱》就係一個可以將怪物變返做人類嘅法訣。」

《噬屍蠱》的原理是吸收怪物的基因，然而經過我再三思考和理解，我知道《噬屍蠱》並不是吸收基因，而是收集令到基因出錯的端粒，只要好好利用箇中的機制，便能夠把已變成怪物的人類逆轉。

「有趣。」我把電話放在一旁的矮櫃上。

「嘭！嘭！嘭！」有人用力拍門。

我先把電話放入矮櫃的抽屜，免得被人發現我拿走了局長的電腦，掌握住政府的黑材料。

「嘭！嘭！嘭！」門外的人好像很不耐煩。

我走過去打開房門。

「有任務，現在出發。」這一次次來帶我走的人，同樣是一名女軍人，可惜樣貌和身材比起長髮軍人遜色，提不起我的性慾。

今次的任務同樣是乘坐直升機前往。

直升機上，士兵數量很多，比起之前去討伐八爪魚還要多。

「今次的任務並不容易，政府也會派出駐中國的軍人。」女隊長說。

「任務係要做咩？」我問。

「前往羅湖，把一隻八爪魚變異喪屍殺死。」

「又係佢？」

「甚麼意思？」女隊長問。

「冇……」

今次的任務是要再次回去對付那八爪魚，不知道它已經變回了八爪魚還是仍然保持在人類的狀態。

很快，我們便去到羅湖的上空。

「直升機不會降落，所有人馬上穿上降落傘。」女隊長一聲令下，所有人便把降落傘揹在身上。

「集合地點在下方農田旁邊的井口，請大家盡快到該處集合，然後布置防線，我們的目標是強大的喪屍。」

「知道！」

女隊長第一個跳出機艙，接著其他的士兵便一個跟一個跳了下去，只剩下我一個。我跟隨大隊，跳出直升機外。

直升機飛走，其他士兵陸續打開了降落傘，一起往井口飄去。我本想打降落傘時，見到那隻仍保留著人類輪廓的變異怪物，正潛伏在水井的附近。

他應該是知道我們的降落地點，才會在旁邊埋伏，不過怪物不可能具備這個層次的智商，而且就算它真的很聰明，亦不可能知道我們的降落位置，更不會知道我們這個時候前來對付它。

屌完就唔理人

仲以為會收多個人喺軍隊邊玩下

我都咁諗
反正主角用得返心之力
點解唔控制佢做自己軍隊中的肉便器

我都以為佢會拓展後宮

想問下，之前九域爭霸嗰陣江河喺佛國域係學到「金身」依個技巧，翔同嗰個文修都用到金身，好似係可以強化個人戰力咁，就好似張圖咁寫，仲係寫做好實用嘅技巧

但係之後去到混沌虛無嗰陣，就算係佛國域嘅神明三階好似浩天佛都冇寫過用金身，只係用法相，咁金身其實係咪後尾改左寫法叫做法相？定係金身係九域先發展出黎嘅技巧？

有未有未

104 士別三日

為了保持墜落的速度，我沒有打開降落傘，只調整著降落的姿勢，讓身體飛向怪物那邊。我穿過密密麻麻的降落傘，偏離他們原定的降落點。

那怪物仰首望來，跟我對視。

我在最後一刻打開降落傘，稍為減慢墜落的速度，飄了一段小時間，去到安全的高度後，我便脫掉降落傘，從高空撲向怪物。

怪物仰天長吼，拉弓抱拳，想要在我降落的同時攻擊我，怪物抓住我降落的瞬間，揮出震撼天地的一拳。

這一拳要是擊中我的頭，一定可以一拳就把我擊斃。我馬上調動心之力，施展出浮空術，讓他準備已久的一拳落空。

拳頭在我的臉旁擦過，凜冽的拳風在臉上留下一道赤熱紅印，它的實力又變得更強。

我在它身側著陸，踏在雜亂的農田上，與此同時，它伸手抓向我的臉，我隨即揮出一拳，打在它的掌心上，把它擊退了兩步。它顯然感到疑惑，沒想到一個人類竟有能力把他擊退。

其他的士兵陸續著地，他們都察覺到這面的情況，想要跑過來支援，可是那女隊長阻止了他們的魯莽行動，要他們先布置好防線。

我跟怪物你來我往，互有攻守，未有一方佔優，然而怪物的動作卻變得越來越快，迅速習慣我的攻擊模式。

它的學習能力很強，看來它此刻的實力遠遠未到達它的極限，除了我能夠透過戰鬥來變得更強，它亦可以。

它的攻勢越來越猛，我難以招架，在閃躲的過程中更不小心中了好幾拳，不得不用上心之力來化解，免得因此受傷。

怪物使出密密麻麻的重拳，有別於其他沒有思想的怪物，它的每一拳都使用不同軌跡，針對著我的迴避路線，迫使我要全力閃躲、格檔，連跟他拉開距離的機會都沒有。

它越來越似正常的生物，擁有思考能力的生物。

另一邊廂，士兵們的布陣已經完成，設置了不少重型的槍械，女隊長馬上派出一隊士兵帶同武器過來支援。那些士兵知道怪物的強大，所以已經注射了增強劑，可是他們和怪物之間的實力差距仍然很大，就算士兵在人數上佔有莫大優勢，我仍然不認為他們會起到甚麼作用。

我牽制著怪物，在躲避它的重拳時盡量尋找空間進攻，慢慢在它身上累積傷勢。

此時，士兵們來到，他們包圍著怪物發起一輪猛攻，怪物毫不在意士兵們的攻擊，眼中就只有我，密集的重拳攻勢沒有停下來，對著我窮追猛打，不知道它是否還記得我曾經弄傷過它，才會咬著我不放。

就算多了一班士兵從旁支援，戰況仍然膠著。

圍觀的人太多，我不便於使用其他體系的招式來迎戰，可是不使用的話，又不知道要到何時才能擊倒它。

真麻煩。

怪物突然停下了攻勢，我趕緊先拉開距離。

怪物掃視所有士兵，然後雙手按著兩邊的太陽穴，用力蹲在地上，被田中的雜草所包圍，只露出了背脊。士兵們不知道該如何是好，紛紛停手，女隊長隨即下令，要所有人馬上圍攻，於是士兵們一起發動攻勢，從各個方向襲擊蹲在地上的怪物。

我集中精神感應怪物的狀態，它體內有很多不同的情緒正在醞釀，有怒、有喜、有悲、有恨，隨著各種的情感變得劇烈，它的實力亦隨之而快速提升。

他剛才的實力大概是得道階的中下層的水平，現在卻搖身一變成為得道階的高層，若我不使用心之力，我絕對不會是它的對手。

怪物用背脊硬吃如雨落下的連綿攻勢，可是士兵們的刀刀劍劍就連一條刮痕都無法留下，沒有人可以破開它的表皮。士兵們恐懼了，不過軍人只可以聽從命令，只要負責指揮的女隊長一天未說撤退，他們都不可以停手。

怪物從亂草中站了起來，圍攻的士兵頓時散開。

怪物雙手垂下，仰首呆站，接著身上有多條血紅色的裂痕出現，一隻隻不同形態的手從裂痕中撐出來，有粗的、有幼的、有長的、有短的，數之不盡的人手把它弄一個圓滾滾的「手球」。

面對眼前異象，士兵們急退到後方，不敢貿然上前。

怪物的氣勢在急速提升，要是讓它毫無阻礙地完成進化，接下來要對付它便難上加難，於是我馬上衝前，在它仍忙於進化的時候盡量攻擊，可以的話乘此機會把它擊殺。

怪物長出來的人手越來越多，人手互相纏繞在一起，像蟲子般蠕動。我一邊奔向怪物，一邊抽調心之力，再把心之力轉換成內力，然後按照記憶中的方法讓內力在體內的某幾條經脈運行。

我右手握拳拉弓，施展出一招拳法。

一招簡單的拳法，一招只有一拳的拳法。

「喝！」我一拳揮出，擊在重重人手之上。

拳頭確確實實擊在怪物的人手外殼上，沒有發出任何聲響，那層人手肉牆馬下被我轟出一個大洞，只可惜大洞並未有貫穿它的身體。

越是高層次的戰鬥，越是不會破壞到周圍的環境，因為高階的修者懂得操控力量，把攻擊所蘊含的力量完全用於攻擊之中，近乎沒有丁點外洩，把攻擊的效果提升到極致。

我收拳後退，靜觀其變。

從洞口之中可以見到很多被我弄毀了的斷肢，而在洞的盡頭是一對眼睛，那怪物的眼睛。

我跟它對視。

洞口內開始長出新的人手，把我打出來的血洞封上。人手越生越多，開始朝四方八面散去，人手在爬行之時把附近的雜草壓倒。

我一直後退，免得被那堆人手抓住，可是有些士兵沒有那麼好彩，在逃跑之時被人手抓住，再拖行向怪物之處。有人嘗試救回同伴，可是這些人手就跟怪物的表皮一樣，十分堅韌，士兵們沒有方法可以把人手斬斷，只能目送同伴被怪物抓走。

被拖行過去的士兵，很快就被人手所淹沒，沒有人知道他們的生死。

我冇記錯設定嘅話，你可以將金身當成法相一種

以前睇先生用心之力好似可以越好多級秒對手
依家有五階魔王記憶嘅人反而係得道階苦戰咁 好大反差

先生有google map幫手
佢得一個法訣

105 後手

我可以感應到被人手所淹沒的士兵已被怪物殺光，可惜我不知道在那堆人手之下到底發生了甚麼事，要是我同樣被人手所淹沒，恐怕也是凶多吉少。

密密麻麻的人手停止了擴張，停留在半徑約二十米的範圍內，我和士兵們退到更遠的地方，這個時候女隊長吩咐一班士兵去操作設置好的重型槍械。

我可以肯定怪物已經進化完成，它散發出得道階巔峰的威壓，儘管這班士兵沒有位階的概念，生物的本能卻清楚告訴他們，眼前的怪物是另一個層次的存在。

我望向那邊的水井，女隊長正立於井壁上，她努力地壓抑著內心的恐懼，仰手疾呼，下令所有士兵開火。

炮彈、穿甲彈，林林總總的熱兵器一口氣射在怪物身上。

怪身身上的人手一起動了，人手互相疊在一起，組成一隻長約十米的粗大巨手，令它看來就像一根插在農田中的巨手。

巨手張開，用掌心接下所有炮火。

震耳欲聾的炮火聲響過不停，在炮火猛攻之下，那隻巨手仍然手紋風不動，接下了所有攻擊。

炮火掀起了陣陣強風，把農田上的雜草吹得壓在地上，那巨手附近更有熊熊烈火，風助火勢，一發不可收拾。

我望向女隊長，見到她臉上掛著擔憂之情，而她的內心早已被怪物弄得驚恐萬分，不過我知道她不會下令撤退，因為成為了軍人之後，我們只能夠完成任務，否則就會被政府殺死。

我們只是政府的工具，所面對的生關死劫都是為了救助這個世界。

巨手接下所有攻擊後，朝著那堆重型槍械一掌拍下。

「逃！」女隊長大喝一聲，接著拿起一把巨劍，主動迎向巨掌。

巨掌猛然拍下，女隊長以弱小的身軀硬抗巨掌，為隊友爭取逃走的時間。巨掌威力巨大，身在遠處的我也能夠清楚感受它的可怕力量，此類純粹強化肉體的修者十分麻煩，任何時候也可以利用自身的強大肉體來使出毀天滅地的招數。

女隊長把大劍架在胸前，連人帶劍飛向巨掌掌心，在她觸碰到巨掌的那刻，巨掌的威力一下子便傾瀉在她弱小的身體上，她在剎那間被巨掌震成一堆血肉，死得不能再死。

在女隊長身後，士兵們正在慌忙躲避，可是巨掌實在來得太快，他們根本沒有足夠時間離開它的攻擊範圍，那群士兵連同布置在井水附近的重型機械，一併被巨掌拍成齏粉。

水井方圓百米被那巨手拍成扁平的廢墟，士兵、槍械，所有事物都不復存在。

在我附近的倖存士兵見到戰友被巨手一擊殺絕之後，產生出濃郁的恐懼與絕望。

「走！」

「我們快走！」

士兵們掉下武器，朝各處逃去。巨手知道士兵想逃走，頓時抽回巨手，張開手掌貼在地上，橫掃向逃跑中的士兵。

巨手往前掃去時，推起了大量泥土，弄毀了田中的所有植物，連帶逃走中的士兵，也被巨手活生生掃走，幸運的人有泥土卸力，可能只斷了幾條骨，不幸的人直接被巨手拍成肉泥。

巨手朝著我掃來，我頓時跳起，躍上半空，躲開了巨人的掃蕩。

這一掃便把士兵們殺光得八八九九，沒有死的亦只剩下半條人命。

我降落在光禿禿的農田上，看著那條長長的坑道和豎起了的巨手。

巨手伸出食指，指頭正指著我，好像想要表達甚麼意思，不過它只是一隻不懂得說話的巨大怪手，外表極其醜陋的怪手，我難以理解它的想法。

巨手突然拍下來，在它的面前，我就像一隻待死的蟲蟻，然而我並不是螞蟻，我是魔王。

周圍的士兵要不死掉，要不暈掉，再沒有人會發現我的秘密。

「區區螻蟻。」我用心之力轉換成真元力，右手在前，左手在後，分別捏著不同的手印，一道精純的青光在兩手之間出現，接著青光衝上雲霄，化為點點青光散落，被青光粘上的巨手速度銳慢，很快便停了下來。

我踏著輕鬆的腳步，爬上巨手，一直往前走。

「能夠一步一步咁進化到得道階，依條路的確唔易行。」我踏在巨手上說。

青光消失，巨手再沒有束縛，頓時猛烈搖動，想把我摔下來，可是它並不知道我正在使用真元力凝於腳底，粘在它的身上，無論它如何用力都不可能把我摔下去。

我任由巨手左搖右擺，繼續往前走，走向它的根部——它的核心。

我去到巨手的盡處便跳了下去，站在它的根部面前。由於我和巨手太過接近，它不能夠直接攻擊，只能在我頭上盡量屈曲，然後伸出二指垂直捏下來，想把我夾起來。

我仰首望著逼近的巨手，「你的確好強，只可惜你只識得用蠻力。」

我雙手合十，把魔力集中在雙掌之間，再念讀出複雜的咒文。受惠於《噬屍蠱》的強化，連帶我的心之力上限也提升了，一些之前用不到的魔法、修真法訣也可以使用了。

我分開雙手，讓掌中的魔力散發出來，魔力纏繞成一道金色光華，在我的操控下，光華化為金龍，朝天上巨手飛去，跟巨手相撞在一起。

金龍咆哮，把巨手推了回去，巨手不甘示弱，死命地對抗著，最終，巨手以蠻力擋住了金龍，我把握機會施展一招魔法，一道道鋒利的風刃在我身旁出現，接著我右手一點，那些風刃便朝巨手飛去，割下一片又一片的血肉殘肢。風刃一直來回往返，逐少逐少把巨手的皮肉切下。

我拾起一片血肉放進嘴巴，仍然是令人反胃的腐肉味道。

我夾硬吞下血肉，馬上摧谷《噬屍蠱》，用法訣來消化那片血肉，藉此吸收巨手的基因，用基因來焠鍊肉體。

「你果然成功了。」一把聲音出現在我的腦海。

「邊個？」

「是我。」

我認得他的聲音，是他，是呂洞賓。

狗咬呂洞賓

106 真正的合作

「呂洞賓？」我皺著眉說。

「你先吸收它的血肉，再把它體內的那東西找出來，我可是留了很重要的東西給你。」呂洞賓的人顯然不在此處，然而他的聲音卻在我腦海中直接出現。

我猜他大概是在巨手的血肉中留下了一絲神識，在我吞食了它的血肉時便觸發了神識的效果，讓他可以用那絲神識跟我交流。

我專心運行《噬屍蠱》，盡快把巨手的基因吸收，與此同時，巨手停下了所有動作，好像在等待我吸收它的血肉。

我迅速抽取出血肉的基因，把它置於丹田之中與我本來的基因互相搏鬥，我的基因佔有地主之利，很快就把巨手基因擊倒，再把它轉化成真元力，焠鍊我的肉體。除了《噬屍蠱》外，我和巨手的交戰觸發了RoTv.2的效果，在真元力焠鍊過程中，那種難以言述的痛楚同時出現，這種痛楚由弱轉強，很快就痛得我差點解除了《噬屍蠱》。

不，不能夠就這樣放棄，否則便會前功盡廢。

我拚死完成《噬屍蠱》的最後步驟，同時要守住心神，抵抗著RoTv.2的痛楚。

一團微弱的真元力流進我的四肢百骸，幫我的身體大副度提升強度，與此同時，在《噬屍蠱》和RoTv.2的效果下，身體強度大增，我的境界一口氣就提升到得道階的巔峰，只要再吞食多一隻變異怪物，我一定可以踏入半神階。

我吐出一口濁氣，內視自身，身體果然強大了不少。

「你感覺如何？」呂洞賓問。

「你專登留住一絲神識喺依隻怪物入面，就係想同我傾計？」我看著不再活動的巨手說。

「只有這樣做我才可以真正躲開廖遠吉，跟你真真正正地商討結盟一事。」

「乜你唔係已經代表天庭同我結盟？」我抱胸問。

「不是，玉帝沒有委託我，那只是我自己的意思。」

我冷哼一聲，「既然係咁，仲有咩好傾？」

老實說，天庭與我結盟與否並不影響我的計劃，只是目前勢孤力弱，有人在背後撐腰也是好事。

「如我先前所說，我是想天庭跟你們結盟，共同完成滅世連鎖。」

「依點我知道，不過既然玉帝冇答應要幫手，你又有咩信心可以說服到佢？同埋你唔好唔記得，我哋嘅對手仍然係廖遠吉，你同我都知道就算成個天庭一齊上都未必可以解決到廖遠吉。」

「他不會干涉我們。」

「你點知？」

「別裝傻了，你也知道。」

廖遠吉是上一個世代的救世主，成功擊敗了連同我在內的幾位魔王，更因其機遇成就了比起「神明七階」還要高級的境界，不過這樣的話，他就需要離開System大千世界，因為他的存在會弄得整個世界失去平衡，那是System絕對不會允許的。

所以，我推算廖遠吉是不能夠直接參與這一次戰爭，而呂洞賓的說話就是確定了我的想法。

「既然廖遠吉唔會出手，我又點解要同你哋合作？點解要同你哋分享滅世連鎖嘅成果？」我嘴角上揚地反問他。

「因為除了廖遠吉之外，其他人並不受限制，他們仍然可以站出來對抗你們，別忘記你們的對手有多強大。」

不用他說，我仍記得上一個世代的戰況有多凶險，就算不計算他們的主力，其餘的人也有著非凡的本領，若非所有魔王皆為神明五階，恐怕早就被他們弄死。

「唔使你講我都知道佢哋嘅實力。」我冷冷地說。

「所以你需要盟友。」

「我一早就答應咗會同你結盟。」

「我不是在說你跟我，而是真正的盟友，天庭是你的最佳選擇。」

「唔好同我講廢話，你根本代表唔到天庭。」

「的確……不過我想你知道，玉帝心底裏很想讓天庭加入滅世陣營，只是他的顧慮太多，若你能夠展示足夠的實力給他看，給他信心，他一定會站出來支持你，屆時天庭的諸多天兵神將將會成為你的一大助力，任遠吉殿再強大都不可能應付得了整個天庭。」

的而且確，天庭的底蘊很深，有著不同的強者，更有著不少傳說中的武器、裝備，要是有他們幫忙，就算不能夠直接解決遠吉殿亦能拖著他們，那麼滅世連鎖的成功率便會大增。

「咁你想我點做？」

「我在它體內放了特別為你準備的基因，只要你用那些基因來運行《噬屍蠱》，那麼你的境界就起碼可以提升到半神階，可以幫你縮短成神的時間，只要你奪回妒忌稱號，那麼玉帝一定會答應加入滅世陣營。」

「哼，原來只係去到半神階。」我不屑地說。

「放心，半神只是第一步，我已經調查過這個次元，只要你成為半神之後，不管是喪屍、各國政府，皆沒有能力可以對抗你，所以你就可以隨意做你想做的事，去尋找更加多的變異喪屍來修煉。我把一些變異喪屍的座標存放於基因之中，只要你運行《噬屍蠱》便可以讀取相關資訊。」呂洞賓好像嘆了一口氣，「我的能量已經耗光，希望我們可以盡快真正的見面。」

呂洞賓的神識已經消失了。

「好，咁我就將巨手體內剩低嘅基因都吸收埋佢。」我雙手前伸，插入巨手的表皮，挖開它身上的重重人手殘肢，向它的核心搜索過去。

花費了一點時間，我在巨手的中央部份找到一枚好像魔獸內核的東西。

我拔出內核，拿著手上觀察，接著一口吞下，馬上運行起《噬屍蠱》來消化它。

在我把核心的基因抽出來後，丹田之內就有一股暴躁的能量出現，是呂洞賓留給我的基因。我把自身的基因投入丹田之內，可是竟然無法阻擋內核基因的猛攻，很快就敗陣下來。

沒想到呂洞賓留給我的基因會如此強大，要是我不能壓制它的話，除了不能吸收它之外，連我的丹田都會被那它毀掉。

變open world周圍打怪開圖

咁快半神階

仲以為有㖭

107 半神之後

我不能夠敗給區區一團基因，為了壓制它的力量，我決定把心之力輸入丹田，為我的基因強化同時弱化內核基因。

本來凶猛無比的基因在接觸到心之力後，頓時變得安份，再沒有大肆破壞，反過來乖乖地讓我吞食。有了心之力的幫忙，那團基因近乎不再反抗，我現在只需要守住心神，全力把那團基因吸收。

真元力流入了不同的地方，為我焠鍊身上的經脈血肉，焠鍊的過程很快，自吸收基因開始，大約只用了三分鐘時間。

痛快！

這一次我清楚感受到，身體的強度大幅度提升了，從凡人之軀躍升為半神之軀。

「呂洞賓果然冇講大話！」我抓緊拳頭說。

失去了「魔物核心」的巨手好像枯萎的老樹一般，從根部開始快速枯乾，它身上的人手開始掉落，散落在農田的各處，填滿荒廢的農田。

田中傳出陣陣惡臭，為了呼吸新鮮的空氣，我急忙逃到遠處。

接下來只要多吃幾隻變異怪物，便有足夠的能量衝擊神階，只要我升階為神，廖遠吉就要信守承諾，把我的東西通通還回來。

不知道我是不是第一個歸位的魔王呢？

我已經是這個世界的最強者，又有呂洞賓的變異怪物名單，不用再受制於政府。我用真元力幻化出一片細小的仙劍，然後用劍訣操控它，把附近半死不活的重傷士兵通通殺光。

我自由了。

羅湖距離塔門有點距離，我不想浪費力氣回去塔門，於是用了軍隊的電話喚來一台直升機。

直升機降落在農田上，機上有幾個軍人跑了下來，走在中間的那名軍人就是他們的隊長，這名軍人年約五十，身體尚算壯健，上半身的肌肉明顯較為發達，戴上一幅烏蠅太陽眼鏡，臉部輪廓有點像香港人。

「你完成任務了？」他用普通話問我。

在他身旁有六個士兵，分開兩邊站著，他們所有人都對我抱有敵意。

「係。」

「咦？原來你都係香港人。」他脫下眼鏡說。

他看了看四周的環境，再掃視我的身體，問：「得返你一個人？」

我點一點頭。

他拿出一塊眼鏡布，脫下太陽眼鏡，仔細地抹擦著，冷笑了一聲，「你係點樣殺死隻喪屍？」

「就咁殺。」

「咁其他士兵係點死？」

「俾隻怪物殺死。」

「如果係咁……咁點解得返你一個冇死？係唔係你殺死佢哋？」

「唔係。」我搖頭說。

這傢伙的問題好像太多了吧？

「其實係唔係你殺都好，政府並唔介意，反正政府只係需要強者。」他笑著說。

夠了，我不是來跟你聊天的，我只是想要一台直升機，快閉上你的嘴。

我沒有理會他，從他身旁走過，登上直升機。

「你做咩？」他問。

「搭直升機。」

「我有叫你上去？」

「冇。」

「身為一個軍人，任何時候都要服從上司，而唔係獨斷獨行，快啲同我落返嚟！」他伸手抓住我的衣服，想把我扯下直升機。

「咪煩住晒！」我抓住他的手臂一扯，把他半條手臂扯斷。

「啊——」

我掉了他的斷手，他只顧著抓住斷臂悲呼，而那六個軍人見到我攻擊他們的長官，馬上出手，拔出手槍朝我掃射。

我張開右手，沒有使用任何能力，只用掌心來擋，子彈一粒粒射在我的掌心上，沒有造成任何傷勢，只有一點癢。

這就是半神階的身體。

他們見到子彈無法傷害我，頓時拿出口袋中的注射劑，除了前面兩個撲向我的軍人外，其餘的人以最快的速度注射增強劑。

這兩個人沒有使用增強劑，他們的任務就是牽制著我，才會沒有注射到增強劑，然而只憑著手術後的強化身體是不可能牽制到我。

為了對付眼前兩個煩人的傢伙，我沒有留力，直接揮出兩拳，把他們的腦袋打成肉漿。

剩下的四人以二左二右的陣式攻向我，他們沒有武器，只能用拳頭來對付我。我兩手張開，接住了來自兩邊的攻擊，剩下的兩個軍人取易不取難，用拳猛打我的胸口，把我打得飛往後方。

這一拳絕對是想要了我的命。

我跌入農田的雜草堆中，拖行了好一段距離方能停下。看似是很有效的攻擊，其實我並沒有受傷，連皮外傷都沒有。

我從雜草中爬起來，還沒站穩，那四名軍人已經來到，一起對我拳打腳踢，想一口氣把我幹掉。

太弱了，就算他們四個用了增強劑，亦只能提升到大約入道階的高層的水平，跟已成為半神階的我相比，無異於小朋友挑戰大人，任小朋友如何發力攻擊，也難以在大人身上留下傷痕。

玩夠了。

我右手迅速揮出四拳，四人的腦袋便爆開，腦漿彈到四處都是。

人類的性命就是如此脆弱。

把六個軍人解決後，我望向停泊在田上的直升機，見到那香港軍官正逃上直升機，直升機的引擎亦已發動，隨時都會飛走。我頓時跑過去強行登機，衝入了機艙。

香港軍官抓住自己的斷臂，臉色蒼白如紙，用微弱的聲音問：「點解你會咁強？」

「唔係我強，只係你哋太弱。」我抓住他的脖子輕輕一掰，解決了他的性命。

我對著駕駛艙說：「送我去塔門，如果唔係你嘅下場就會好似佢哋幾個。」

機師不敢用自己的性命來開玩笑，馬上按照我的指示起飛，飛往塔門。

我從呂洞賓給我的資料中，見到塔門附近也有變異怪物，待我回去看看村子的情況後，便動身到附近尋找變異怪物，吞食它們的基因。

在直升機飛到半途，有很多戰機在直升機旁邊飛過，我猜是香港軍官在死前通知了總部，這些戰機都是來殺我的。

「我要降落了！再不降落他們就會把我們擊沉！」機師緊張地說。

「好，馬上降落。」

我並不懼怕跟戰機交鋒，反正他們的武器是不可能傷到我。可是硬要直升機繼續飛行的話，定必會被它們擊毀，到時候失去了直升機，我便要靠自己返回塔門。

我不想那麼麻煩。

半神階都要依賴交通工具

有浮空唔用姐

是否悲哀

108 村子的改變

直升機降落到地面，我隨即步出機艙抬頭一看，見到天上的戰機仍在附近盤旋，他們已經鎖定了我的位置。

此處是某大廈的天台，有著足夠的位置供直升機升降，待直升機停定後，機師第一時間跑向樓梯，驚慌地消失在幽暗的樓梯內。

天上的戰機來回飛行，未有進一步行動，接著我聽到大樓內傳來一聲慘叫，然後就有密集的腳步聲出現，腳步聲越來越近，是被直升機噪音吸引來的怪物群。

那機師已經成為了怪物們的點心，然而怪物眾多，飢餓的怪物群湧上天台，從樓梯口爭先恐後地擠出來。

我看著那些怪物的醜陋模樣，抱拳在腰，在怪物湧出的一瞬間揮出一拳。

「嘭！」

只是一拳，半邊大樓便被我隔空摧毀，連同那些怪物一起化為齏粉。

在大樓被我擊碎的同時，在我身後竟有飛彈來襲，我立刻躍起，跳上高空，躲開從死角位置射來的飛彈。

飛彈擊中剩下的半邊天台，除了把直升機擊毀外，更把整個天台炸成碎片，爆炸所引發的衝擊波朝四方擴散，強大的氣流把已跳到半空的我吹到更高的地方，在爆炸內夾雜著大量沙石、鐵片，碎片飛行速度甚快，具有一定的破壞力，我雙手交疊身前，用前臂擋下密密麻麻的飛彈碎片。

幸好，連子彈都射不穿的身體，輕鬆擋下這些流彈碎片。

政府是為了拯救世界才會把軍人投放到不同的生關死劫之中，他們見識到我的實力後，應該感到高興才對，不應該趕盡殺絕，或許當政府見識到有強者脫離了他們的掌控，拯救世界與否已經變得不再重要。

當權者只是想一直弄權。

我任由身體自由落下，墜落在廢墟的街道上，在觸地的同時用心之力化解衝力，做到如輕功般無聲觸地的效果。

我在著陸一刻便跑入去身邊的建築物，入到一間玻璃全都碎掉的便利店內。

剛才的爆炸應該令到戰機們失去了我的行蹤，他們恐怕會在附近再搜索一下。我不介意現在出手把他們全都幹掉，不過我不想那麼快就弄出如此大的動靜，逼使政府傾巢而出來對付我，始終爆發戰爭的話，我就要耗費不少時間跟他們周旋，而我最缺乏的就是時間。

我想把握時間早日回去塔門，先了解一下塔門以及奴僕們的情況，隨著我越來越接近神階，我要盡早計劃好為往後的發展，昔日倖存的部下皆以為我戰死，我猜他們已經各散東西，甚至奪取了我的領地，所以除了自身的實力，亦要準備徵召屬於我的軍隊，只要回到大陰次元就可以提供功法予有天份的奴僕去修煉，壯大我的實力。

戰機搜索了十數分鐘後，沒有再留下來，在其他搜索隊未出現之前，我決定徒步趕往塔門。

路上有不少怪物阻撓，我沒有多費功夫去對付它們，只用最快的方法直奔塔門，躲開路上的一切怪物。為了趕路，我花費了不少心之力，終於在很短的時間內趕到高流灣村。

村外的禁制尚在，木牆亦也沒有多大改變，仍然是那一條高流灣村。

我走到村子的唯一出入口，見到一個陌生人在守門。

「停喺度！」那男人雙手握著一根木矛指著我的臉。

我猜他是Janice收回來的新血。

「你係乜嘢人？」他戰戰兢兢地問。

「依條村嘅主人。」

「主人？唔通你係區大人？」

「區大人？應該係掛？」

他頓時放下長矛，「對唔住！請等我一陣，我去通知Janice大人！」

區大人？Janice大人？

我皺眉沉思，站在出入口處耐心靜候，很快就見到那個男人帶著Janice趕來。Janice見到我後，興奮得狂奔過來，推開木閘，跳在我的身上，跟我來個熱情濕吻。

我用力把她緊抱著，跟她互相交換唾液。良久，她跟我稍為分開，用含情默默的眼神看著我。

「做咩咁熱情？」我問。

「哼，你咁耐冇返嚟，仲以為你死咗！」她裝模作樣地別過臉。

「係呢，依個人係你新收返嚟？」我看一看那男人問。

「係，你跟我去村公所先，我再同你講吓依段時間發生咗乜嘢事。」

Janice牽著我的手，帶我往東面一直走，去到海邊石灘旁的廣場。在廣場上多了一間木屋，屋子的大門上掛著刻有「村公所」的木牌，是新建成的建築物。

Janice推開沒有上鎖的大門，帶我入去，村公所內有好幾張辦公桌，我見到Yuki、Miki、蔡雅兒和Nancy正在處理紙本文件，當她們見到我後，一起放下手上的工作，通通跑了過來，把我撲倒在地上。

「你終於返嚟嗱？」蔡雅兒的巨乳壓在我的臉上。

Nancy不甘示弱，臥在我身旁纏住我的手，把我的手臂陷入她的胸溝之中。

Yuki也壓在我身上，抱著我的腰磨蹭著，只有Miki仍專注於工作。

見到一班女生飛擒大咬，Janice氣得大喊：「你哋快啲返埋位做嘢！」

聽到Janice的咆哮後，女僕們只好爬起來，返回座位繼續工作。

我站起來問：「乜依家好多嘢要做？」

「你跟我入房，我再同你解釋。」Janice往最裏面的木門走去。

木門後是Janice的辦公室，在兩旁設有木櫃，木櫃上放滿了大大小小的文件。她把此處弄得有聲有色，委託她來處理村子的事務果真是最好的決定。

Janice坐在木椅上，在桌上翻出一份厚重的文件，「喺你離開依段時間，我安排咗阿雯出去搵倖存者返嚟，然後將佢哋安置喺高流灣村，至於之前嘅原居民我已經轉移晒去塔門度。塔門方面已經完成修復，開墾咗唔少農田同埋修復好魚排，糧食方面完全冇問題，只係隨住條村越嚟越多人，我需要更加多人手去管理，不過我又唔係好信佢哋……」

「簡單，你搵幾個合適人選，我將佢哋訓練成可以用嘅人材。」

只要我幫他們落下禁制，那麼就會成為我最忠心的僕人，自然可以幫Janice管理好村子的事務。

janice勁到

109 阿雯

Janice在倖存者之中挑選了三男二女作為她的手下，幫她處理村子的日常事務。我按照Janice的名單，把五人同時約到村公所，一次過在他們身上種下禁制，令到他們不會作出背叛我的行為。

有了新血幫Janice辦事，她可以更有效率地管理村子，以後高流灣村就可以成為接收和訓練新血的地方，而塔門則成為我們的根據地。

政府有可能找到此處，那麼便有可能發生衝突，既然塔門那麼重要，我定必要親自布置一些防禦用的禁制，以便日後可以用塔門來守護一班尚未成為有用戰力的奴僕。

我獨自乘船去到塔門，在沿岸和木牆附近布下防守用的禁制，主要是以魔法和修真體系為主，這些禁制可以輕易抵抗得道階以下的生物，只是碰上得道階或以上的敵人時，禁制最多只能做到緩敵之效。

辛苦工作過後，我才有空好好欣賞經Janice規劃過的塔門。

塔門的建築物大致上沒有變更，主要是翻新了舊有的村屋和修補好破損的街道和木牆。跟高流灣村一樣，塔門上設有不少太陽能裝置，可以儲備一定數量的電力，不過在資源緊絀的末日世界，電力是很珍貴的資源，不能胡亂使用。

在塔門的南方，我見到有大型的儲水處，有很多用來收集雨水的水缸放在一起，在儲水處旁有一個訓練場，剛巧阿雯正在訓練傻榮、肥江、阿龍等男僕。

為了方便活動，阿雯紮起了長髮，穿了一條運動短褲和貼身的白色背心，貼身的剪裁令她的身材看起來更為豐滿。

「阿雯！」我大喊一聲。

阿雯放下手上的木棒，跑了過來，「Byron，你終於返嚟！」

「你哋繼續練習！」阿雯回首大喝一聲，肥江等人頓時繼續練習揮棒。

「你之前嘅傷係唔係已經好返晒？」我問。

阿雯轉了一個圈，「好返晒嗱！」

她身上只留下了淡淡的傷痕，復原情況良好。

「咁就好。」

阿雯是我手下之中的最強戰士，她的重要性比起所有人都要高。

完善的設備和訓練，我很滿意塔門的現況。

「你之後會再離開？」阿雯突然問我。

「係，我要去搵變異怪物。」

「點解要咁做？啲怪物咁強，你會好危險。」

「只有搵到佢哋，我先至有機會變得更強。」我閉目吸氣，想起了廖遠吉的模樣，我不要再敗給他，我要跟他一樣超脫，我要主宰自己的一切，「所以我係一定要離開。」

「我陪你去？」

我笑了一笑，搭著她的肩膀，她頓時臉紅耳赤，雙腳微微夾緊。

「我自己一個去就得，你留喺度幫我訓練佢哋，塔門同埋高流灣村要靠你嚟守住。」

「知道……」她側著臉說。

看著她那羞紅的臉，肯定是受到禁制影響，加上她的禁制本來就比起其他人要強，其效果亦更為強大，現在她一定是飽受性慾的煎熬。

「啊——」她驚呼一聲，因為我用公主抱的姿勢抱起了她。

我沒有說一字半句，只抱著她走，在附近找了一間空置的村屋。

入到屋後，我放下了她。

「做咩帶我入嚟？」阿雯雙手交疊在一起磨擦，看著地板問。

我脫下所有衣物，赤裸裸地站在她身前，她散發出濃烈的緊張之情，不敢直視，也不敢再說出任何字句。我走了過去，脫下她的背心和運動胸圍，她沒有任何反抗，然後我在她背脊輕輕掃弄。

「嗯……」她整個人在顫抖。

我輕輕托著她的乳房，再溫柔地按壓，指頭在那硬綁綁的乳頭旁邊打轉，害她的呻吟聲越來越大，接著我用力抱著她的腰，對上她的嘴巴，舌頭靈巧地鑽進她的口腔，跟她的舌頭纏在一起。我那堅挺的陽具頂在她的小腹上，空餘的手帶領著著她，讓她握著我的陽具。

她握住了我的陽具後，馬上套弄，可是動作有點生硬，應該是沒有足夠的性經驗。

我鬆開了嘴巴，單膝跪下，把她整個人拉過來，用舌頭舐弄乳頭，令到乳頭變得更為堅硬，而她亦再忍受不住，只能放聲叫喊。

「啊——唔好呀！啊！」

我順勢脫下她的短褲，再站起來用陽具在她的私處外磨擦，那滿滿的淫液已從她的私處溢出，這就是禁制的好處，不管她有心還是無意，只要接觸到我的身體，她的身心都會渴望跟我結合。

我順滑地把陽具逼入去那狹窄的通道中，阿雯未經人事，哪怕私處早已因為禁制的影響而變得濕漉漉的，她還是痛得仰首疾呼。我知道她很痛，於是沒有強行抽插，而是先把陽具塞到最入，讓她習慣陽具塞進身體的感覺，同時用力抱緊她，讓她感受到我的體溫，讓她的禁制效果發揮得更好。

我感覺到她開始適應，於是緩慢地抽插，淫液越來越多，我因應情況加快抽插的速度，很快她就習慣了性愛帶來的疼痛，懂得享受性愛的快感，身體隨著我的抽插而擺動，配合我的節契把陽具頂入去更深入的地方。

「啊——好舒服！」她咬著唇說。

我抽出陽具，「轉身，用屁股對住我。」

滿臉通紅的阿雯嬌笑了一下，聽從我的指令抬起屁股對著我，我對後而入，一手扶著她的腰，一手撥開她背上的長髮，欣賞她的光滑背脊，同時大力抽插她。

「啊！啊！啊！」她雙手按在牆上，在我的一輪猛攻之下，差點站不穩。

我不斷加快抽插的速度，然後雙手抓住她的腰臀，讓暖流流入她的體內，再徐徐拔出陽具。

白色的液體自她的私處滴下來，她耗費了過多體力，直接坐在地上回氣，而我則穿回衣物，再坐在她身旁。

我搭著她的肩膀，稍加用力一拉，讓她依偎著我。

「阿雯，依度就交晒俾你同Janice。」我輕吻她的臉頰，再離開了村屋。

接下來就要開始成神之路，去狩獵變異怪物。要不是有呂洞賓的資料，我也不知道原來在高流灣村附近也有變異怪物。